<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<dictionary>
  <key>LUBE</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>LUBE</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\10 Perforación - Drilling (751)\Manuals\Anexos\3027-OP-MAN-0001_D.pdf</filepath>
        <Paragraphs>5.5.10   LUBE OIL</Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>BETK103</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>BETK103</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\10 Perforación - Drilling (751)\Manuals\Anexos\3027-OP-MAN-0001_D.pdf</filepath>
        <Paragraphs>BETK103 .......................................................................................................................</Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>BETK103</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\10 Perforación - Drilling (751)\Manuals\Anexos\MGO - Appendix.pdf</filepath>
        <Paragraphs>BETK103 .......................................................................................................................</Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>BETK</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>BETK</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\10 Perforación - Drilling (751)\Manuals\Anexos\3027-OP-MAN-0001_D.pdf</filepath>
        <Paragraphs>BETK 103</Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>BETK</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\10 Perforación - Drilling (751)\Manuals\Anexos\MGO - Appendix.pdf</filepath>
        <Paragraphs>BETK 103</Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>BEAUFORT</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>BEAUFORT</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\12 Submarino-Subsea\Instructive\077.IR001 - ROV Operational Instructions (01-Nov-13).pdf</filepath>
        <Paragraphs> BEAUFORT</Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>BOMBERO</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>BOMBERO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\16. Bombero.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 1 6 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  2                                                                                                                       REV.01   CARGO   BOMBERO BOMBERO   REPORTA A   T écnico para la Recepci ón y Despacho de  Combustible       UNIDAD  OPERACION</Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>BENTONITA</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>BENTONITA</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\41. Operador de Posicionamiento Dinamico.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 41 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  3                                                                                                                       REV.01   CARGO   O PERADOR DE POSICIONAMIENTO  DINAMICO    REPORTA A   Especialista en Posicionamiento Dinámico       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Té cnico o Practico     EXPERIENCIA   5   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD   El  Operador de Posicionamiento Din ámico   es responsable de mantener el calado, el asentamiento y la estabilidad de la  plataforma dentro de los valores específicos mediante el desplazamiento del lastre.   Esto incluye la responsabilidad de ingresar  todos los pesos en la computadora encargada de cal cular la estabilidad.   Además, el  Operador de  Posicionamiento Din ámico   tiene, entre otras, las siguientes responsabilidades:      Asegurar que haya suficiente energía disponible para cumplir con los requisitos actuales de energía de los sistemas  del Piso de Perf oración, de PD y del Hotel, y asimismo tiene la facultad de emprender acciones directas.      Relevar al Operador Principal de PD en el tablero de control del PD cuando sea necesario.      Asegurar que el Piso de Perforación y la Sala de Máquinas estén al tanto de c ualesquiera cambios en el Sistema de  Gestión de la Energía.      Supervisar los instrumentos de detección y alarma relacionados con incendios, humo, gas y fugas, y emprender la  acción correcta cuando se cumplan los criterios especificados.      Supervisar los indicadores de nivel de agua, combustible y material a granel, y hacer la transferencia de material de  acuerno con las instrucciones del  Capitán y el   Jefe de Oficiales (Auxiliar de Estabilidad) .   Además, es responsable de  informar al Capitán o al  Auxiliar de   Estabilidad   cuando sea necesario reabastecer los artículos suministrados por el  cliente, tales como combustóleo y el agua de barrenar.      Llenar el libro de registro diario y mensual de consumibles.      Asegurar que se sigan las instrucciones de calibración para   las lecturas de los instrumentos se acuerdo con las  instrucciones especificadas.      Llevar un libro de registro preciso de las actividades de gestión de energía y de todos los valores monitoreados en la  Estación de Administración del Buque en el Cuarto de Co ntrol.      Informar al Operador Principal de PD cuando las lecturas de un instrumento se desvíen de los valores planeados o  cuando se detecten tendencias anormales.      Asistir al  Oficial de Oficiales  ( Auxiliar de Estabilidad )   y al  Supervisor  Especialista en Seguridad y Salud en el Trabajo   en el mantenimiento de todo el equipo   marítimo y de seguridad cuando sea necesario.      Supervisar las condiciones meteorológicas y de corriente.     AUTORIDAD REQUIRENTE   Ninguna.                      DESCRIPCION DE PUESTO              ( 41 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  2   /  3                                                                                                                       REV.01     DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      Supervisar todos los instrumentos de Control de Estabilidad del Buque (SVC) y  realizar la transferencia apropiada de  lastre.      Asistir al Operador Principal de PD/Vigía Principal a mantener una brigada de seguridad.      Asegurar que se cumplan los procedimientos y lineamientos operacionales.      Supervisar la ubicación de los botes de reserva   y los barcos abastecedores.      Llevar un diario del clima y las condiciones de viento.      Realizar los cálculos de estabilidad en colaboración con el  Jefe de Oficiales ( Auxiliar de Estabilidad ) .      Supervisar las existencias de BARITA, BENTONITA BENTONITA y CEMENTO.      Supervisar las tensiones de   las anclas (cuando se utilicen).      Asegur</Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
</dictionary>