<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<dictionary>
  <key>NAVIGATION</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>NAVIGATION</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\10 Perforación - Drilling (751)\Manuals\Anexos\3027-OP-MAN-0001_D.pdf</filepath>
        <Paragraphs>RADIO, NAVIGATION &amp; POSITION</Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>TRAVELING</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>TRAVELING</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\10 Perforación - Drilling (751)\Manuals\Anexos\3027-OP-MAN-0001_D.pdf</filepath>
        <Paragraphs>TRAVELING </Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>LIFESAVING</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>LIFESAVING</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\10 Perforación - Drilling (751)\Manuals\Anexos\3027-OP-MAN-0001_D.pdf</filepath>
        <Paragraphs>LIFESAVING SYSTEMS</Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>GRAVITY</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>GRAVITY</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\10 Perforación - Drilling (751)\Manuals\Anexos\3027-OP-MAN-0001_D.pdf</filepath>
        <Paragraphs>    PAY MAXIMUM ATTENTION TO LOWERING EFFECTIVE VERTICAL CENTER  OF GRAVITY OF VARIABLE LOADS.</Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>GRAVITY</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\10 Perforación - Drilling (751)\Manuals\Anexos\MGO - Appendix.pdf</filepath>
        <Paragraphs> 2.2 ABBREVIATIONS  Symbol  Description  Unit  S.G(Rho) SPECIFIC GRAVITY t/ m3  RED STEEL REDUCTION %  VNET NET VOLUME OF COMPARTM</Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>DAVITS</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>DAVITS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\10 Perforación - Drilling (751)\Manuals\Anexos\3027-OP-MAN-0001_D.pdf</filepath>
        <Paragraphs>8.5.3 LIFEBOAT PLATFORM DAVITS </Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>DAVIT</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>DAVIT</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\10 Perforación - Drilling (751)\Manuals\Anexos\3027-OP-MAN-0001_D.pdf</filepath>
        <Paragraphs>8.5.7 RESCUE BOAT DAVIT </Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>SAVING</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>SAVING</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\10 Perforación - Drilling (751)\Manuals\Anexos\3027-OP-MAN-0001_D.pdf</filepath>
        <Paragraphs>8.5.8 LOOSE LIFE SAVING EQUIPMENT </Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>HEAVY</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>HEAVY</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\10 Perforación - Drilling (751)\Manuals\Anexos\3027-OP-MAN-0001_D.pdf</filepath>
        <Paragraphs>for MACHINERY AREAS TOILET IN DRILL FLOOR, HEAVY DRILL TOOL STORE </Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>GRAVIT</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>GRAVIT</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\10 Perforación - Drilling (751)\Manuals\Anexos\3027-OP-MAN-0001_D.pdf</filepath>
        <Paragraphs>CALCULATION OF CENTER OF GRAVIT Y dc*LCG*TCG*VCG*           GGo*dc*LCG*TCG*VCG*           GGo*dc*LCG*TCG*VCG*           GGo*</Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>GRAVIT</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\10 Perforación - Drilling (751)\Manuals\Anexos\MGO - Appendix.pdf</filepath>
        <Paragraphs>CALCULATION OF CENTER OF GRAVIT Y dc*LCG*TCG*VCG*           GGo*dc*LCG*TCG*VCG*           GGo*dc*LCG*TCG*VCG*           GGo*</Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>AVILA</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>AVILA</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Perforacion\54. Supervisor de ROV.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 5 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  4                                                                                                                       REV.01   CARGO   SUPER VISOR DE ROV   REPORTA A   Superintendente de  Plataforma   Representante del Proveedor       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero,  Técnico o práctico   EXPERIENCIA   2   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   25   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      El Supervisor de ROV Costa Fuera tiene la responsabilidad de la salud, seguridad y bienestar del personal costa fuera;  implementación y monitoreo del sistema de manejo de seguridad   de i - Tech, administración de los recursos costa fuera  y la administración de la ejecución de actividades.       AUTORIDAD REQUIRENTE      El  S upervisor de ROV es el representante primario de i - Tech   en el sitio de trabajo costa fuera. Son los principales  contactos con el cliente, gerente de proyecto, operadores de la embarcación y demás compañías a bordo de la  instalación. En su responsabilidad el programar las actividades laborales y el desempeño de   la tripulación de i - Tech  para asegurar que el estándar más elevado de servicio es proveído al cliente dentro de un ambiente de trabajo seguro.                                                DESCRIPCION DE PUESTO              ( 5 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  2   /  4                                                                                                                       REV.01   DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      Administrar el equipo rentado de una compañía externa a  bordo, asegurarse de enviar el equipo rentado (con su  equipo auxiliar, si es el caso) después de finalizado el requerimiento.          Administrar los bienes de i - Tech y compañías externas por i - Tech costa fuera, esto incluye los ROV, las herramientas  de interven ción remota y todo equipo auxiliar.        La ejecución del proyecto y aseguramiento de la finalización debe estar a tiempo, de acuerdo con la proposición  relevante del contrato.        Realizar todas las reuniones con el representante del cliente para todo proyecto d onde sea utilizado el ROV de tal  manera que se acuerde el propósito de la operación y el método para la obtención del mismo.         Asegurarse que todo el equipo y materiales utilizados por el grupo de trabajo se encuentre en perfectas condiciones,  así como dar   mantenimiento y calibrar el equipo necesario para llevar a cabo cada operación. El supervisor de ROV  tiene el derecho a suspender la operación si considera que puede haber un mal funcionamiento o que cualquier parte  del ROV puede perjudicar la seguridad o   la finalización satisfactoria de la operación.        Deberá supervisar los recursos operativos del sitio de trabajo.        Dar instrucciones al personal del puente de mando cuando la embarcación participe en una actividad en conjunto con  el ROV.        Administración de  las actividades de ROV para apoyar el proyecto u operaciones especificas con el ROV.        Asegurarse que el reporte diario ha sido enviado al personal pertinente en base.        Actualizar la información necesaria pertinente al proyecto y obtener aprobaciones por el   representante del cliente  cuando sea necesario.        Asegurarse que los procedimientos operativos de i - Tech se lleven a cabo en la ejecución del trabajo.        Preparar un resumen detallado a su relevo antes de dejar el sitio de operaciones.        Asegurarse que todo e l personal involucrado en la operación reciba suficiente asesorías y supervisión para asistir  durante las tareas programadas de una manera segura y efectiva. El supervisor de ROV   podrá requerir el cambio de  cualquier persona si esta es repetidamente inhá bil de llevar a cabo su rol en el programa de operaciones después de  haber recibido asesoría y asistencia adicional.        El supervisor de ROV esta designado como testigo en el esquema de competencia del ROV y será responsable de  asistir y apoyar a los candida tos en la elaboración de sus portafolios, proveer con testimonios de testigos de acuerdo a  la calidad el trabajo del candidato.        En algunas instancias, el Supervisor de ROV puede estar capacitado para asesorar a los candidatos con su portafolio,  proveerlos   de retroalimentación de acuerdo a su progreso en el esquema de competencia.           Elaborar un portafolio de evidencias para el departamento de esquemas de Competencia de ROV de la empresa y  presentarlo ante el punto focal para asesoría, verificación y audici ones.                          DESCRIPCION DE PUESTO              ( 5 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  3   /  4                                                                                                                       REV.01   CALIDAD, SEGURIDAD Y MEDIO AMBIENTE        Debe cumplir con la política de calidad, salud seguridad y protección ambiental de la compañía y contribuir al logro  de sus objetivos.        Asegurar que la seguridad del personal y el equipo de trabajo se  encuentra protegida y que exista un sitio de trabajo  seguro acorde a los procedimientos y previsiones de salud, seguridad, protección ambiental y calidad de i - Tech  (Subsea 7) o de la embarcación relevante. Se asegurara que el personal lleve a cabo el traba jo de una manera segura,  que se identifiquen los riesgos potenciales, que los riesgos potenciales sean analizados y que los procedimientos de  trabajo se lleven a cabo.        Planear, coordinar y administrar todas las actividades de trabajo del ROV en el sitio d e trabajo para asegurar un  desempeño seguro y efectivo. Reuniones con la tripulación de ROV al principio de cada turno, utilizando análisis de  seguridad en el trabajo y pláticas de seguridad para actividades específicas deberán llevarse a cabo.          Asesorar   a los miembros de la tripulación de ROV en aspectos operacionales y técnicos de su trabajo, esto con el fin  de alcanzar el desempeño efectivo y maximizar el potencial de los individuos.     DOCUMENTACIÓN Y REGISTRO        Proveer evaluación de desempeño de  personal asignado con retroalimentación y sugerencias respecto a su  desempeño utilizando los formatos de apreciación de la empresa.        FO - GL - TDC - 001B (214) (ROV Pilot Technician)      FO - GL - TDC - 001B (215) (Submersible Technician)      FO - GL - TDC - 001B (319) (Senior Submersible Technician)      Enviar copia de los formatos de apreciación al gerente del proyecto y al departamento de personal en tierra.       Asegurarse que todo el personal involucrado en la operación reciba suficiente guía, asesorí a y supervisión para llevar  a cabo las tareas planeadas de una forma segura y efectiva, al mismo tiempo en que asiste el personal durante su  progreso en el esquema de competencias de ROV.        Establecer una relación cooperativa con el representante costa fuer a del cliente y asegurarse que los servicios  proveídos por el ROV cumplan efectivamente (o excedan) las expectativas del cliente señaladas en el contrato.        Estar alerta de los términos y condiciones estipuladas en el contrato con el cliente para asegurarse   que las  operaciones del ROV sean llevadas a cabo dentro de los apartados del contrato. Es particularmente útil e importante  conocer los términos concernientes en la aplicación de mantenimiento de ROV, clausulas de tiempo muerto,  condiciones de trabajo esp ecíficas, máxima profundidad permitida, etc. Para asegurar que se está cumpliendo con el  mismo  y estar alertas si se requieren actividades más allá de lo estipulado contractualmente. El Gerente de Proyecto  podrá proveer al Supervisor de ROV con esta infor mación para cada contrato específico.          Asegurarse que el mantenimiento periódico es llevado a cabo de acuerdo a los lineamientos específicos d la empresa  y que l sistema ROV y su equipo auxiliar (incluyendo repuestos) se encuentran en una condición funcio nal.         Controlar y administrar el sistema de inventarios de refacciones y consumibles, manteniéndolo actualizado en todo  momento. Asegurar que las cantidades adecuadas de los materiales se encuentren a bordo y ordenar de una manera  previa las requisiciones   de materiales para realizar los mantenimientos preventivos o reactivos. El equipo encontrado  con estado de falla y que no pueda ser reparado costa fuera deberá tener una etiqueta roja, detallando la naturaleza  de la falla  y devuelto a base para reparació n. Una notificación (GOMAR) deberá ser complementada por todo el  equipo que sea enviado a base.                    DESCRIPCION DE PUESTO              (54 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   02   09 - NOV - 11       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA AVILA AVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTAR ELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECT</Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
</dictionary>