<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<dictionary>
  <key>NOISE</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>NOISE</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\10 Perforación - Drilling (751)\Manuals\Anexos\3027-OP-MAN-0001_D.pdf</filepath>
        <Paragraphs>NOISE AND VIBRATIONSS</Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>NOTE</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>NOTE</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\10 Perforación - Drilling (751)\Manuals\Anexos\3027-OP-MAN-0001_D.pdf</filepath>
        <Paragraphs>  NOTE</Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>DYNOMIC</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>DYNOMIC</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\10 Perforación - Drilling (751)\Manuals\Anexos\3027-OP-MAN-0001_D.pdf</filepath>
        <Paragraphs> DYNOMIC </Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>CALCULATIONNOTE</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>CALCULATIONNOTE</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\10 Perforación - Drilling (751)\Manuals\Anexos\3027-OP-MAN-0001_D.pdf</filepath>
        <Paragraphs>  BALLAST PATTERN CALCULATIONNOTE CALCULATIONNOTE : 1) R.WT: THE CONDITION OF FULL WATER. 4)  :VCG IS OBTAINED FROM "TANK CAPACITY TAB</Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>CALCULATIONNOTE</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\10 Perforación - Drilling (751)\Manuals\Anexos\MGO - Appendix.pdf</filepath>
        <Paragraphs>  BALLAST PATTERN CALCULATIONNOTE CALCULATIONNOTE : 1) R.WT: THE CONDITION OF FULL WATER. 4)  :VCG IS OBTAINED FROM "TANK CAPACITY TAB</Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>HUMANOS</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\5 RH - HR\Formatos Recursos Humanos\062.FH13 Descripcion Puesto.pdf</filepath>
        <Paragraphs>         CALIDAD, SEGURIDAD Y MEDIO AMBIENTE            DOCUMENTACI323N Y REGISTRO            OBSERVACIONES         E L A B O R A   A P R U E B A           SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13</Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Mantenimiento\2. Segundo Ingeniero.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              (2)   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                  1   /  3                                                                                                                       REV.01   CARGO   SEGUNDO INGENIERO   REPORTA A   Primer   Ingeniero   (Supervisor Mec ánico)       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero,  Técnico o  práctico   EXPERIENCIA   2   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   35 a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      Asistir al  Primer ingeniero (Supervisor Mec ánico)   en la realización de sus funciones y asumirá la responsabilidad por  las actividades individuales que especifique el Jefe de  Mantenimiento .      Informar de inmediato al Jefe de  Mantenimiento   de cualquier desviación de los parámetros de rendimiento  especificados.       Asegurar que se lleven a cabo las obras de mantenimiento que se le hayan asignado y que éstas sean documentadas  de acuerd o con los requisitos especificados en el Programa de Mantenimiento Preventivo y conforme a las buenas  prácticas de la industria.      Al controlar el trabajo de terceros, el   Segundo   Ingeniero será responsable de la seguridad del personal que labore bajo  su mand o.      Asegurar que se lleven a cabo las obras de mantenimiento que se le hayan asignado y de que éstas sean  documentadas de acuerdo con los requisitos especificados en el Programa de Mantenimiento Preventivo y conforme a  las buenas prácticas de la industria.      Asegurar el cumplimiento con los requisitos aplicables del Sistema de Administración dentro del área de su  responsabilidad.       AUTORIDAD REQUIRENTE      El  Segundo   Ingeniero tiene la facultad de autorizar la salida de Almacén de las partes y materiales requeridos para las  operaciones continuas.                                    DESCRIPCION DE PUESTO              (2)   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                  2   /  3                                                                                                                       REV.01   DESCRIPCION GENERAL DE  ACTIVIDADES      Asistir al Jefe de  Mantenimiento   en la supervisión de las actividades diarias de la Sección de Mantenimiento y en el  mantenimiento de un alto nivel técnico en el equipo mecánico a bordo.       Supervisar la operación y el funcionamiento del equipo mecánico a bordo de la plataforma.      Mantener   i nformado al Jefe de Mantenimiento   de cualquier irregularidad.      Estar bien familiarizado con la legislación relativa al entorno laboral y la seguridad, así como con la política de  seguridad y medio ambiente de la Compañía, y asegurar su aplicación en el trab ajo cotidiano realizado a bordo. Se  deberá prestar especial atención al sistema de Permisos de Trabajo.      Ayudar al Jefe de   Mantenimiento   en la celebración de juntas de seguridad de manera regular y a motivar activamente  al personal para que dé a conocer sus   ideas y preocupaciones.       Ayudar en la celebración de juntas previas al trabajo antes de iniciar actividades especiales.      Ayudar a la Sección de Perforación con el mantenimiento del equipo cuando así se le solicite.      Ayudar durante el mantenimiento y las rep araciones del equipo eléctrico.      Mantener un buen entorno laboral en todas las áreas de trabajo y asegurar el buen orden y limpieza, así como la  seguridad de las condiciones laborales.      Estar bien familiarizado con el Sistema de Administración de la Platafor        Ayudar a otras Secciones en las cuestiones técnicas relacionadas con el mantenimiento del equipo dentro de sus  áreas de responsabilidad, así co mo en la instalación del equipo de terceros llevado a bordo.      Mantener el sistema de llenado de documentación técnica (por ej., instructivos, dibujos, reportes de servicio, etc.)  actualizado y en buen funcionamiento en todo momento.       Asegurar que el  personal de la Sección de Mantenimiento reciba capacitación laboral e instrucciones de seguridad, así  como que participe en todos los simulacros de emergencia y juntas de seguridad que se realicen a bordo.      Realizar revisiones al Sistema de Administración d e Mantenimiento Preventivo cuando se identifiquen nuevos  requisitos o cuando se determine que las tareas existentes son ineficientes.      Realizar modificaciones técnicas de acuerdo con los procedimientos específicos.      Asegurar que el personal de Mantenimiento  implemente y siga los procedimientos de Permiso de Trabajo y otros  procedimientos relacionados con la seguridad.      Participar activamente en el trabajo diario.      Actualizar los dibujos.      Hacer aportaciones para el presupuesto anual para la Sección de  Mantenimiento y asistir en la planeación y  seguimiento de los presupuestos.      Mantenerse al corriente de las normas y reglamentos aplicables al área de su responsabilidad.                          DESCRIPCION DE PUESTO              (2)   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   01   06 - Mar - 13       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M. VALENCIA ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                       </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Mantenimiento\22. Electrico.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 22 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  3                                                                                                                       REV.01   CARGO   ELECTRIC O   REPORTA A   Supervisor Eléctrico       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Técnico o  práctico   EXPERIENCIA   5   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   3 5 a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD   El Electricista   es responsable de asegurar el mantenimiento, servicio y prueba de todos los sistemas eléctricos y equipos  relacionados de acuerdo con  las normas y reglamentos aplicables, las normas  eléctricas, el sistema de mantenimiento y las  buenas prácticas de la industria.      Asegurar la identificación y reporte al Supervisor Eléctrico de cualquier desviación en la integridad a prueba de  explosión de las instalaciones y equipos dentro de las zonas d e riesgo.      Asegurar el cumplimiento con los requisitos correspondientes del Sistema de Administración Divisional, de acuerdo  con los términos de referencia para sus trabajos.      Dar mantenimiento y reparar el Sistema de Gas y Fuego.      Controlar el SPPE.      Garantiz ar la seguridad de todo el personal que labora bajo su supervisión.       AUTORIDAD REQUIRENTE      El   Electricista   tiene la facultad de autorizar la salida de Almacén de las partes y materiales requeridos para las  operaciones continuas.                                          DESCRIPCION DE PUESTO              ( 22 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  2   /  3                                                                                                                       REV.01   DESCRIPCION GENERAL DE  ACTIVIDADES      Realizar inspecciones, dar mantenimiento y realizar pruebas de acuerdo con el Sistema de Administración del  Mantenimiento Preventivo y las instrucciones del Supervisor Eléctrico.      Mantener informado al Supervisor Eléctric o de cualquier irregularidad.      Realizar nuevas instalaciones y modificaciones a las ya existentes, según lo especifique el Supervisor Eléctrico y de  acuerdo con las normas eléctricas aplicables.      Mantenerse al corriente de las nuevas normas y reglamentos  aplicables al área de su responsabilidad.      Estar bien familiarizado con la legislación relativa al entorno laboral y la seguridad, así como con la política de  seguridad y medio ambiente de la Compañía, y asegurar su aplicación en el trabajo cotidiano realiz ado a bordo.        Ayudar al departamento   de Perforación con el mantenimiento del equipo cuando así se le solicite.      Ayudar durante el mantenimiento y las reparaciones del equipo eléctrico.      En colaboración con el Supervisor Eléctrico, especificar las refacciones   que se requiera tener en existencia dentro de  su área de responsabilidad.      Mantener un buen entorno laboral en todas las áreas de trabajo y asegurar el buen orden y limpieza, así como la  seguridad de las condiciones laborales.      Estar bien familiarizado con           Prestar especial atención a los Permisos de Trabajo.      Verificar que todos los certificados del  equipo y sistemas eléctricos estén vigentes.      Ayudar a otros departamentos   en las cuestiones técnicas relacionadas con el mantenimiento del equipo dentro de sus  áreas de responsabilidad, así como en la instalación del equipo de terceros llevado a bordo.      Mantener el sistema de llenado de documentación técnica (por ej., instructivos, dibujos, reportes de servicio, etc.)  actualizado y en buen funcionamiento en todo momento.        Asegurar que el personal del departamento  de Mantenimiento reciba capacitación labor al e instrucciones de seguridad,  así como que participe en todos los simulacros de emergencia y juntas de seguridad que se realicen a bordo.      Realizar revisiones al Sistema de Administración del Mantenimiento Preventivo cuando se identifiquen nuevos  requisi tos o cuando se determi ne que las tareas existentes son ineficientes.      Realizar modificaciones técnicas de acuerdo con los procedimientos específicos.      Asegurar que se implementen y sigan los procedimientos de Permisos de Trabajo y otros procedimientos  relacionados con la seguridad.      Participar activamente en el trabajo diario.      En colaboración con el Supervisor Eléctrico, mantener actualizados los diagramas y registros eléctricos.      Ayudar a especificar las refacciones requeridas en el inventario dentro del   área de su responsabilidad.      Hacer aportaciones para el presupuesto anual para el departamento de Mantenimiento,y asistir en la  planeación y seguimiento de los presupuestos.      Mantenerse al corriente de las normas y reglamentos aplicables al área de su respo nsabilidad.                        DESCRIPCION DE PUESTO              ( 22 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M. VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                       </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Mantenimiento\35. Mecanico.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 35 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  2                                                                                                                       REV.01   CARGO   MECÁNICO   REPORTA A   Jefe de Ma ntenimiento   (Jefe de Ingenier ía)       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Técnico o  práctico   EXPERIENCIA   5   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   3 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      Los  Mecánicos son responsables del aseguramiento de la integridad física y mecánica de los equipos; son  responsables de asegurar que las instrucciones, planes y procedimientos especificados   para esta tarea por el jefe de  mantenimiento sean llevados a cabo de manera segura y de manera eficiente y que los estándares específicos de  seguridad y cuidado al medio ambiente sean mantenidos.      Son responsables de la inspección, mantenimiento preventivo   y correctivo de los equipos de la instalación.      Los Mecánicos  son responsables de asegurar que los requerimientos del sistema de administración de la seguridad  en la compañía sean ejecutados de acuerdo al área de responsabilidad .       AUTORIDAD REQUIRENTE      Motoristas     DESCRIPCION GENERAL DE  ACTIVIDADES   Las siguientes responsabilidades están incluidas, pero no limitadas al alcance del trabajo de los ayudantes:      Orden y limpieza en el área de trabajo donde desempeñen sus labores de acuerdo co n las  instrucciones del Supervisor  Mecánico y Jefe de Mantenimiento.      Manejo de procedimientos apegándose a las recomendaciones de seguridad que marcan los mismos deberá asegurar una  buena comunicación entre el jefe de mantenimiento y jefes de áreas.      Se encargara   de la supervisión de los trabajos que realizan los motoristas en materia de mantenimiento a los equipos.      Cualquier otra tarea como se le instruya por parte del jefe de mantenimiento referente a su área de trabajo      Informar al jefe de mantenimiento/ encarga do de seguridad de cualquier defecto, reparación, o mantenimiento,  requerimientos, identificados de acuerdo a su área de trabajo.                      DESCRIPCION DE PUESTO              ( 35 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M.  VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                       </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Mantenimiento\38. Motorista.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 3 8 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  2                                                                                                                       REV.01   CARGO   M OTORISTA   REPORTA A   Tercer Ingeniero       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Técnico o  práctico   EXPERIENCIA   2   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0  años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      El Motorista es responsable de la ejecución segura y correcta de las actividades del programa de mantenimiento  preventivo que le sea asignado.      Cuando se encuentre dirigiendo el trabajo de otros, el Motorista será   responsable de la seguridad de todo el personal  que trabaje bajo su supervisión.        Asimismo, es responsable de informar de inmediato al 3er.   Ingeniero o a su suplente de la detección de lecturas  anormales en los instrumentos o de síntomas de fallas en equi pos críticos.      El Motorista tiene la facultad de iniciar la acción inmediata que se requiera para evitar una posible anomalía detectada  dentro de su área de responsabilidad.   Si esta acción requiere el apagado del suministro eléctrico, deberá informar al  Jef e de Mantenimiento   y al Ingeniero en turno en la sala de máquinas, y si afecta al sistema de Posicionamiento  Dinámico, deberá informar de inmediato al Operador Principal de la TB.       AUTORIDAD REQUIRENTE   Ninguna     DESCRIPCION GENERAL DE  ACTIVIDADES      Llevar a cabo el mantenimiento y las inspecciones en los sistemas y equipos mecánicos de acuerdo con el programa de  mantenimiento preventivo señalado por el 3er.   Ingeniero o por el  Jefe de Mantenimiento.      Realizar inspecciones de rutina a la maquinaria,  tanques, sentina y salas de bombas, según lo instruyan sus superiores  y de acuerdo con los procedimientos establecidos.   Monitorear los medidores, las alarmas y las condiciones generales  de la maquinaria y el equipo.   Informar a sus superiores en turno de cu alesquiera irregularidades.      Mantener todas las herramientas en buenas condiciones y verificar que sean almacenadas en el lugar correspondiente.      Durante su turno, realizar los registros correspondientes en el registro de la sala de máquinas como parte de la s  obligaciones de su cargo.      Mantener el orden y la limpieza, incluyendo la limpieza de los espacios para motores, la sala de control de los motores,  el taller mecánico y todos los espacios, según le instruya su supervisor.      Mantener un entorno laboral segur o y en buena operación, y asegurar el buen orden y limpieza.      Deberá prestar servicio de reparación a las demás funciones a bordo.                        DESCRIPCION DE PUESTO              ( 3 8 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P  R U E B A           VICTOR M. VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                       </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Mantenimiento\49. Soldador Especialista.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 49 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  2                                                                                                                       REV.01   CARGO   SOLDADOR ESPECIALISTA   REPORTA A   Jefe de Mantenimiento   (Jefe de Ingenier ía)       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   P ráctico   EXPERIENCIA   3   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      El  Soldador Especialista es   responsable del mantenimiento preventivo y c orrectivo en la instalación; es   responsable  de asegurar que las instrucciones, planes y procedimientos especificados para esta tarea por el jefe de mantenimiento  sean llevados a cabo de manera segura y de manera eficiente y que los estándares específicos de seguridad y  cuidado al medio  ambiente sean mantenidos.        Es responsable   de la integridad física de los equipos de corte y soldadura.      El   Soldador  Especialista   es   responsable de asegurar que los requerimientos del sistema de administración de la  seguridad en la compañía sean ejecutados d e acuerdo al área de responsabilidad.       AUTORIDAD REQUIRENTE   Fire watch (observador de fuego)     DESCRIPCION GENERAL DE  ACTIVIDADES      Orden y limpieza en el área de trabajo donde desempeñen sus labores de acuerdo con las instrucciones del jefe de  mantenimiento.      Manejo de procedimientos apegándose a las recomendaciones de seguridad que marcan los mismos deberá asegurar una  buena comunicación entre el jefe de mantenimiento y jefes de áreas.      Se encargara que el procedimiento de corte y soldadura sea e jecutado y plasmado en los análisis de seguridad en el  trabajo (AST) y los permisos de trabajo con riesgo.      Cualquier otra tarea como se le instruya por parte del jefe de mantenimiento referente a su área de trabajo      Informar al jefe de mantenimiento/ encarg ado de seguridad de cualquier defecto, reparación, o mantenimiento,  requerimientos, identificados de acuerdo a su área de trabajo.                      DESCRIPCION DE PUESTO              ( 49 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                       </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Mantenimiento\51. Primer Ingeniero (Supervisor Mecanico).pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 51 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  3                                                                                                                       REV.01   CARGO   PRIMER INGENIERO   ( SUPERVISOR MEC ÁNICO )   REPORTA A   Jefe de Mantenimiento   ( Jefe de Ingenier ía)       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero, Técnico o  P ráctico   EXPERIENCIA   5   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD   El Supervisor Mecánico  asistirá al Jefe de mantenimiento   en la realización de sus funciones y asumirá la responsabilidad por las  actividades individuales que especifique el  Jefe de mantenimiento .   Además, el Supervisor Mecánico tiene , entre otras, las siguientes responsabilidades:       Tiene   la facultad de iniciar l a acción inmediata que se requiera para evitar un posible incumplimiento detectado dentro  de su área de responsabilidad. En caso de que esto afecte el sistema de Posicionamiento Dinámico, se deberá  informar de inmediato al Operador Principal de Posicionami ento Dinámico.      Informar de inmediato al Jefe de Mantenimiento cualquier   anomalía.        Mantener un buen entorno laboral en todas las áreas de trabajo y asegurar el buen orden y limpieza, así como la  seguridad de las condiciones laborales.      Al controlar el traba jo de terceros, el  Supervisor Mecánico   será  responsable   de la seguridad del personal que labore  bajo su mando.      El  Supervisor Mecánico   será  Responsable   de asegurar que se lleven a cabo las obras de mantenimiento que se le  hayan asignado y de que éstas sean  documentadas de acuerdo con los requisitos especificados en el Programa de  Mantenimiento y conforme a las buenas prácticas de la industria.      El  Supervisor Mecánico  será  responsable   de asegurar el cumplimiento con los requisitos aplicables del Sistema de  Gestión dentro del área de su responsabilidad.       AUTORIDAD REQUIRENTE      El  Supervisor Mecánico   emite las requisiciones de las partes y componentes  mecánicos o   eléctricos    que se  utilicen  dentro de su área de responsabilidad.      El  Supervisor Mecánico   tiene la facultad de autorizar la salida de Almacén de las partes y materiales requeridos para  las operaciones continuas.          DESCRIPCION GENERAL DE  ACTIVIDADES      Asistir al Jefe de  Mantenimiento   en la supervisión de las actividades diarias de la Sección de Mantenimiento y en el  mantenimiento de un alto nivel técnico en el equipo mecánico a bordo.       Supervisar la operación y el funcionamiento del equipo mecánico a bordo de la plataform a.      Mantener informado al Jefe de  mantenimiento   de cualquier irregularidad.      Estar bien familiarizado con la legislación relativa al entorno laboral y la seguridad, así como con la política de  seguridad y medio ambiente de la Compañía, y asegurar su aplicaci ón en el trabajo cotidiano realizado a bordo. Se  deberá prestar especial atención al sistema de Permisos de Trabajo.                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 51 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  2   /  3                                                                                                                       REV.01      Ayudar al Jefe de  Mantenimiento   con los procedimientos asociados a la obtención y mantenimiento de la certificación  para maquinarias y equi pos.       Ayudar al  Jefe de Mantenimiento  en la celebración de juntas de seguridad de manera regular y a motivar activamente  al personal para que dé a conocer sus ideas y preocupaciones.       Ayudar en la celebración de juntas previas al trabajo antes de iniciar  actividades especiales.      Ayudar a la Sección de Perforación con el mantenimiento del equipo cuando así se le solicite.      Ayudar durante el mantenimiento y las reparaciones del equipo   mecánico .      Ordenar las partes que solicite el Jefe de  Mantenimiento.      Mantener   un buen entorno laboral en todas las áreas de trabajo y asegurar el buen orden y limpieza, así como la  seguridad de las condiciones laborales.             Se deberá prestar especial atención al sistema de Permisos de Trabajos en colaboración con el  Jefe de Mantenimiento  y el Superintendente de la Plataforma.       Supervisar el mantenimiento   del casco, la superestructura y el equipo marítimo, incluyendo los equipos de seguridad y  de rescate, y las rutas de escape.      Asistir en la realización de inspecciones y supervisar las modificaciones y las actividades de servicio general a la  maquinaría, e l casco y la estructura.      Verificar que todos los certificados de la maquinaria y el equipo técnico y eléctrico estén vigentes.      Ayudar a otras Secciones en las cuestiones técnicas relacionadas con el mantenimiento del equipo dentro de sus  áreas de responsab ilidad, así como en la instalación del equipo de terceros llevado a bordo.      Mantener el sistema de llenado de documentación técnica (por ej., instructivos, dibujos, reportes de servicio, etc.)  actualizado y en buen funcionamiento en todo momento.       Asegurar  que el personal de la Sección de Mantenimiento reciba capacitación laboral e instrucciones de seguridad, así  como que participe en todos los simulacros de emergencia y juntas de seguridad que se realicen a bordo.      Realizar revisiones al Sistema de Administr ación de Mantenimiento Preventivo cuando se identifiquen nuevos  requisitos o cuando se determine que las tareas existentes son ineficientes.      Realizar modificaciones técnicas de acuerdo con los procedimientos específicos.      Asegurar que el personal de Manteni miento implemente y siga los procedimientos de Permiso de Trabajo y otros  procedimientos relacionados con la seguridad.      Participar activamente en el trabajo diario.      Actualizar los dibujos.      Ayudar a especificar las refacciones requeridas en el inventario dentro del área de su responsabilidad.       Hacer aportaciones para el presupuesto anual para la Sección de Mantenimiento y asistir en la planeación y  seguimiento de los presupuestos.      Mantenerse  al corriente de las normas y reglamentos aplicables al área de su responsabilidad .                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 51 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M. VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                       </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Mantenimiento\55. Supervisor Electrico.pdf</filepath>
        <Paragraphs>SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Mantenimiento\60. Tecnico Informatico.pdf</filepath>
        <Paragraphs>SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS</Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Mantenimiento\61. Coordinador de Sistema de Mantenimiento Planeado.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 6 1 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  3                                                                                                                       REV.01   CARGO   C OORDINADOR DE SISTEMA DE  MANTENIMIENTO PLANEADO   REPORTA A   Jefe de Mantenimiento   (Jefe de Ing enier ía)       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero, Técnico o  P ráctico   EXPERIENCIA   1   año   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD   La tarea principal del  coordinador de mantenimiento planeado   es administrar el Sistema de Mantenimiento.        Planear, coordinar y apoyar a todos los departamentos con el   Programa de Mantenimiento Preventivo y las buenas  prácticas de la industria.      Preparar los informes y documentos relevantes, bajo la supervisión del administrador a bordo.      Contar con suficientes conocimientos acerca del Sistema de Mantenimiento y el Sistem a de Administración de la  Compañía.       Contar con conocimientos suficientes acerca de la legislación relativa al entorno laboral y la seguridad, así como de la  política de seguridad y medio ambiente de la Compañía, y asegurar su aplicación en el trabajo coti diano realizado a  bordo.   Deberá prestar especial atención al sistema de Permisos de Trabajo.       AUTORIDAD REQUIRENTE   Ninguna                                      DESCRIPCION DE PUESTO              ( 6 1 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                       </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Mantenimiento\63. Tecnico Hidraulico.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 6 3 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  3                                                                                                                       REV.01   CARGO   T É C N IC O   HIDRÁULICO   REPORTA A   Jefe de Mantenimiento   ( Jefe de Ingenier ía)       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero, Técnico o  P ráctico   EXPERIENCIA   2   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      El  Hidráulico   es responsable de la ejecución segura de las actividades requeridas en el programa de mantenimiento  preventivo que esté siguiendo, así como de la seguridad de todo el personal que labore bajo su supervisión.        Asegurar el cumplimiento con los requisitos co rrespondientes del Sistema de Administración, de acuerdo con los  términos de referencia para las actividades que controla.        El  Hidráulico   tiene la facultad de iniciar la acción inmediata que se requiera para evitar una posible anomalía detectada  dentro de  su área de responsabilidad.   Si esta acción requiere el apagado del suministro eléctrico, deberá informar al  Jefe de  Mantenimiento o al Supervisor Mecánico , y si afecta al sistema de Posicionamiento Dinámico, deberá informar  de inmediato   al Operador Princip al.      Mantener   informado al Jefe de Mantenimiento   de todas las actividades realizadas dentro de su área de  responsabilidad y notificarle de inmediato de la detección de cualesquiera lecturas anormales o síntomas de falla en  los equipos y sistemas críticos.        Asegurar que todas las desviaciones con respecto a los requisitos estipulados de verificación, certificación, servicios,  productos, materiales, equipos y operaciones se reporten como Anomalías (incidentes de calidad) o sean sancionados  bajo un Permiso de E xcepción.       AUTORIDAD REQUIRENTE      El   Hidráulico tiene la facultad de autorizar la salida de almacén de las partes y materiales requeridos para las  operaciones continuas.                                      DESCRIPCION DE PUESTO              ( 6 3 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  2   /  3                                                                                                                       REV.01     DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES    El  Hidráulico   deberá realizar el mantenimiento conforme al programa y realizar las reparaciones requeridas en los equipos, pero  sin limitarse al equipo hidráulico, como el equipo de perforación y grúas.      Realizar reparaciones, dar mantenimiento y realizar inspecciones e n los equipos y sistemas mecánicos Hidráulicos y  Neumáticos, de acuerdo con el programa de mantenimiento preventivo ordenado por el Jefe de  Mantenimiento o el  Supervisor Mecánico.      Inspeccionar todo el equipo dentro de su área de responsabilidad al inicio d e cada turno.   Deberá prestar especial  atención al equipo en operación y al equipo necesario para la operación inmediatamente inminente.      Mantener un entorno laboral seguro y en buena operación, y asegurar el buen orden y limpieza.      Prestar servicio de repara ción a las demás funciones a bordo.      Asistir en la capacitación laboral respecto al trabajo de mantenimiento de equipos hidráulicos.      Mantener actualizados los registros de mantenimiento.     CALIDAD,  SEGURIDAD Y MEDIO AMBIENTE        Debe cumplir con la política  de calidad, salud seguridad y protección ambiental de la compañía y contribuir al logro de  sus objetivos.      Conducirse de tal forma que salvaguarde la seguridad y salud propias, así como las de sus colegas.      Adquirir suficientes conocimientos sobre los reglam entos relacionados con la seguridad y el medio ambiente, así como  con las Políticas de Seguridad y Medio Ambiente de la compañía, y asegurar su aplicación en el trabajo diario  realizado a bordo.   Deberá prestar especial atención al sistema de Permisos de Tr abajo.      Ser responsable de la operación segura del equipo.      Asegurar que ni sus acciones ni las de su personal comprometan los procedimientos de la Compañía para proteger al  medio ambiente.      Participar en las juntas y cursos de capacitación sobre seguridad  realizados a bordo.      Cumplir con las políticas ambientales para evitar realizar descargas indeseables.      Colaborar en la mejora de las normas de seguridad.      Asegurar que sus acciones no comprometan los procedimientos de la Compañía para proteger al medio  ambiente.      Cumplir con sus labores de manera segura y de acuerdo con las instrucciones, procedimientos y capacitación  correspondientes.      Participar en simulacros y ejercicios.                        DESCRIPCION DE PUESTO              ( 6 3 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                       </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Mantenimiento\64. Tecnico Electronico Instrumentista.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 6 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   01   05 - Apr - 12         062.FH13                                                                                                                  1   /  4                                                                                                                       REV.01   CARGO   T ÉCNICO  ELECTRÓNICO  INSTRUMENTISTA   REPORTA A   J efe de Mantenimiento   (Jefe de Ingenier ía)       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero, Técnico o  P ráctico   EXPERIENCIA   1   año   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   3 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUT ORIDAD   El  Electrónico Instrumentista   asesora al Supervisor Eléctrico en la instalación, mantenimiento y reparación de todos los  instrumentos de proceso y sistemas de control a bordo de la MODU.   El  Electrónico Instrumentista   asiste a los Técnicos en E+I en   sus respec tivas actividades, así como a lo s Eléctricos  requeridos por el Supervisor Eléctrico.     Además, el  Electrónico Instrumentista   es responsable de lo siguiente:        Garantizar la seguridad de todo el personal que le sea asignado y que trabaje bajo su su pervisión.   Deberá prestar  especial atención al sistema de Permisos de Trabajo y a la implementación de la seguridad eléctrica.      Mantener un buen entorno laboral en todas las áreas de trabajo y asegurar el buen orden y limpieza, así como la  seguridad de las  condiciones laborales.      En colaboración con el Eléctrico, dar mantenimiento y reparar el sistema de Gas y Fuego.      Controlar el SPPE.      En colaboración con el Técnico en E+I para PD, controlar el Sistema de Administración de la Embarcación.      En colaboración con  el Técnico en E+I para PD, controlar el equipo de Navegación Marítima.        En colaboración con los Técnicos en E+I, mantener en funcionamiento la red informática y los sistemas de cómputo.      En colaboración con el Técnico en E+I para PD, controlar los Sistemas  de Posicionamiento Dinámico.      En colaboración con el Técnico en E+I para Perforación, controlar el Equipo de Perforación.      En colaboración con el Técnico en E+I para Trabajos Submarinos, controlar el sistema de multiplexores.      Controlar las Redes de Fibra Ópt ica y todos los demás equipos electrónicos a bordo de la plataforma.      Asegurar que la operación y el mantenimiento de las instalaciones eléctricas y el equipo eléctrico se mantengan en tan  alto nivel que se eviten las averías durante la operación, y verific ar que estas tareas se lleven a cabo de acuerdo con  las normas y reglamentos en vigor y con el Sistema de Aseguramiento de la Calidad de la Compañía.      Estar bien familiarizado con la legislación relativa al entorno laboral y la seguridad, así como con la po lítica de  seguridad y medio ambiente de la Compañía, y asegurar su aplicación en el trabajo cotidiano realizado a bordo.   Deberá  prestar especial atención al sistema de Permisos de Trabajo y a la implementación de la seguridad eléctrica.       AUTORIDAD REQUIR ENTE      El  Electrónico Instrumentista   tiene la facultad de autorizar la salida de Almacén de las partes y materiales requeridos  para las operaciones continuas.                    DESCRIPCION DE PUESTO              ( 6 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   01   05 - Apr - 12         062.FH13                                                                                                                  2   /  4                                                                                                                       REV.01   DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES       Probar, calibrar, dar mantenimiento, reparar y remplazar lo s instrumentos de proceso y los sistemas de control.   Asegurar que el equipo en todo momento se encuentre en condiciones seguras y adecuadas y en cumplimiento con  las normas y reglamentos, y que cuente con la certificación requerida.      Instalar y resolver pro blemas en el cableado industrial de motores, interruptores e instrumentos.      Desensamblar instrumentos, equipos electrónicos y otros equipos de prueba defectuosos.      Reensamblar instrumentos, equipos electrónicos y otros equipos de prueba.      Mantener informado a l Supervisor Eléctrico de cualquier irregularidad.      Llevar a cabo las reparaciones y el mantenimiento que sean necesarios en todo el equipo electrónico a bordo, de  acuerdo con el Sistema de Aseguramiento de la Calidad de la Compañía (en especial el Programa   de Mantenimiento  Preventivo) y conforme a la gestión del Supervisor Eléctrico.      Asegurar que los Sistemas de Paro de Emergencia se encuentren en todo momento en buenas condiciones  operativas.      Mantenerse al corriente de las nuevas normas y reglamentos aplic ables al área de su responsabilidad.      Estar bien familiarizado con la legislación relativa al entorno laboral y la seguridad, así como con la política de  seguridad y medio ambiente de la Compañía, y asegurar su aplicación en el trabajo cotidiano realizado a   bordo.        Conducir la gestión del sistema EDP de acuerdo con las instrucciones especificadas por el Departamento de EDP y  Tecnología de la Información.      Ayudar con los sistemas de Posicionamiento Dinámico y de Control de los Multiplexores de los preventores  cuando se  requiera.      Asistir al Supervisor Eléctrico con las cuestiones técnicas relacionadas con modificaciones y de otro tipo en todo el  equipo electrónico.      Dar seguimiento a los requerimientos y recomendaciones de las Autoridades o de la Casa Calificador a después de las  inspecciones realizadas por sus representantes.      En colaboración con el Supervisor Eléctrico, especificar las refacciones que se requiera tener en existencia dentro de  su área de responsabilidad.      Mantener un buen entorno laboral en todas la s áreas de trabajo y asegurar el buen orden y limpieza, así como la  seguridad de las condiciones laborales.      Asegurar que todo el equipo electrónico de prueba (como osciloscopios, multímetros, equipos de prueba de fibra  óptica, etc.) esté disponible, reciba   el mantenimiento necesario y se encuentre correctamente calibrado.      Revisar y calibrar el equipo de detección de gas y fuego, así como otros sistemas de advertencia y alarma a bordo,  conforme al programa de mantenimiento preventivo.      Asegurar que los cortaf uegos se encuentren en buenas condiciones.               Prestar especial atenc ión a los Permisos de Trabajo.      Verificar que todos los certificados de equipo y sistemas eléctricos bajo su jurisdicción estén vigentes.      Mantener actualizados los registros de mantenimiento y del Sistema de Mantenimiento Preventivo, y preparar los  informes   de todo el equipo electrónico de acuerdo con los lineamientos de la Compañía.      Mantener el sistema de llenado de documentación técnica (por ej., instructivos, dibujos, reportes de servicio, etc.)  actualizado y en buen funcionamiento en todo momento.        Colab orar muy de cerca con el Supervisor Eléctrico y asistirle cuando así lo requiera.      Realizar revisiones al Sistema de Administración del Mantenimiento Preventivo cuando se identifiquen nuevos                 DESCRIPCION DE PUESTO              ( 6 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   01   05 - Apr - 12         062.FH13                                                                                                                  3   /  4                                                                                                                       REV.01   requisitos o cuando se determine que las tareas existentes son ine ficientes.      Realizar modificaciones técnicas de acuerdo con los procedimientos específicos.      Asegurar que los equipos de terceros y de contratistas externos cumplan con los requisitos de la Compañía, y verificar  que la calidad de su instalación cumpla con el   Sistema de Aseguramiento de la Calidad de la Compañía.      Asegurar que se implementen y sigan los procedimientos de Permisos de Trabajo y otros procedimientos relacionados  con la seguridad.      Ayudar a especificar las refacciones requeridas en el inventario den tro del área de su responsabilidad.      Hacer aportaciones para el presupuesto anual para la Sección de Mantenimiento, y asistir en la planeación y  seguimiento de los presupuestos.      Asistir al Coordinador de Materiales en la solicitud de refacciones y en el man tenimiento del inventario de componentes  eléctricos y electrónicos.      Mantenerse al corriente de las normas y reglamentos aplicables al área de su responsabilidad.     CALIDAD,  SEGURIDAD Y MEDIO AMBIENTE        Debe cumplir con la política de calidad, salud segurid ad y protección ambiental de la compañía y contribuir al logro de  sus objetivos.      Conducirse de tal forma que salvaguarde la seguridad y salud propias, así como las de sus colegas.      Adquirir suficientes conocimientos sobre los reglamentos relacionados con la   seguridad y el medio ambiente, así como  con las Políticas de Seguridad y Medio Ambiente de la compañía, y asegurar su aplicación en el trabajo diario  realizado a bordo.   Deberá prestar especial atención al sistema de Permisos de Trabajo.      Ser responsable de   la operación segura del equipo.      Asegurar que ni sus acciones ni las de su personal comprometan los procedimientos de la Compañía para proteger al  medio ambiente.      Participar en las juntas y cursos de capacitación sobre seguridad realizados a bordo.      Cumplir   con las políticas ambientales para evitar realizar descargas indeseables.      Colaborar en la mejora de las normas de seguridad.      Asegurar que sus acciones no comprometan los procedimientos de la Compañía para proteger al medio ambiente.      Cumplir con sus labore s de manera segura y de acuerdo con las instrucciones, procedimientos y capacitación  correspondientes.      Participar en simulacros y ejercicios.     DOCUMENTACIÓN Y REGISTRO        Permisos de Trabajo.      Informes de Anomalías (Desviaciones).      Informes de recepción y en trega de información.                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 6 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   01   05 - Apr - 12       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M.  VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                       </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\1. Jefe de Oficiales ( Auxiliar de Estabilidad).pdf</filepath>
        <Paragraphs>SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS</Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\14. Ayudante de Especialista Gruero.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 1 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                   1   /  3                                                                                                                       REV.01   CARGO   A YUDANTE  DE ESPECIALISTA  GRUERO   REPORTA A   Operario Especialista Gruero       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Técnico o práctico   EXPERIENCIA   1   año   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y A UTORIDAD   El  Ayudante  de Especialista  Gruero   es responsable de la ejecución segura y correcta de las instrucciones .   También es responsable de asegurar que el trabajo se realice de tal forma que se mantenga la integridad y seguridad de los  demás, así como  de contribuir activamente al mantenimiento de las altas normas de seguridad en el equipo de  Ayudante de  Trabajo de Perforación .   Además, el  Ayudante   de Especialista   Gruero   tiene, entre otras, las siguientes responsabilidades:      Con respecto al  Operador de la Grúa , es respons able de la operación y el mantenimiento diario de las grúas, así como  de la seguridad en su operación.      Asistir al  Operador de la Grúa   en la supervisión del personal de cubierta, y participar en el trabajo realizado por  los   Ayudantes de T rabajo de Perforación , incluyendo su apoyo en las operaciones de los helicópteros.      Ayudar al  Operador de la Grúa   en el manejo de los asuntos marítimos relacionados con las operaciones de la  plataforma, el manejo de las anclas, la carga y   descarga, la distribución de peso, las tareas de mantenimiento  pertinente, etc.      El  Ayudante  de Especialista  Gruero   es responsable de la seguridad de todo el personal que trabaja bajo su supervisión  y de la planeación y realización de las operaciones de izaje, de manera q ue se mantenga la integridad y seguridad de  los demás.      Asegurar que las operaciones de las grúas se lleven a cabo de manera segura, eficiente y de acuerdo con las  instrucciones operativas aplicables y las buenas prácticas de izaje.      Operar las grúas de acue rdo con las normas y reglamentos aplicables y las tablas de capacidad de carga, y conforme  a los criterios de clima y movimiento estipulados.      Asegurar la limpieza de su área de responsabilidad.      Informar de inmediato al  Operario Especialista Gruero   sobre las acciones remediales inmediatas para evitar la  ocurrencia de una anomalía.       AUTORIDAD REQUIRENTE   Ninguna.                        DESCRIPCION DE PUESTO              ( 1 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                   2   /  3                                                                                                                       REV.01   DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      Bajo la supervisión del  Operario Especialista Gurero ,   si cuenta c on la debida experiencia, operar las grúas según se  requiera para el trabajo continuo a bordo y según se lo indiquen sus superiores, asegurándose de que las operaciones  de las grúas se realicen de conformidad con las normas y reglamentos de seguridad, así  como con las instrucciones  para la operación correcta de las mismas.      Asistir en la realización de las inspecciones previas al arranque de las grúas y verificar la funcionalidad de los  dispositivos de seguridad.      Ayudar en la realización de las inspecciones  diarias del equipo de izaje, los aparatos y los dispositivos que estén en  cuarentena por anomalías.      Asistir al  Operario Especialista Gruero   en la planeación de las transferencias de carga y los planes de estiba.      Cargar y descargar los barcos abas tecedores.      Transferir productos tubulares, equipos y materiales según lo e specifiquen el  Operario Especialista Gruero   y  el  personal   del piso de perforación.      Ser parte del equipo de emergencia.       Ayudar al   Operario Especialista Gruero   a impartir capacitación labor al para el personal de cubierta, con un énfasis  especial en lo siguiente:      Levantamiento correcto y seguro con eslingas, y estiba adecuada y segura de carga y equipo.      Señalización correcta para grúas, tanto visuales como por radio, con énfasis especial en  el procedimiento de radio        Ubicación del señalero de los eslingadores y de otro personal que se encuentre cerca.      Realizar el mantenimiento y las inspecciones del equipo y las herramientas mecánicas utilizadas en la Fun ción Marina  conforme al programa establecido en el sistema de mantenimiento.      Asistir con el plan de Manejo de Desperdicios.      Llevar cuenta de las eslingas y aparatos de izaje, y mantener informado al  Operario Especialista Gruero   sobre su  condición y l os requisitos de remplazo.      Verificar que todos los recipientes, canastillas, etc., incluyendo el equipo de izaje correspondiente, estén debidamente  certificados al   subir el Contramaestre   en las inspecciones de mantenimiento y en las pruebas del equipo de c arga,  izaje y protección personal.      Limpiar y mantener el orden de las áreas de cubierta y los compartimientos (excepto la sala de máquinas) bajo  cubierta.      Mantenerse al corriente de todos los procedimientos y reglamentos de seguridad relativos a sus áreas  de  responsabilidad.      Verificar que los manifiestos y relaciones de cargamento se entreguen a la unidad de transporte.      Organizar o participar en las Juntas d e Información Práctica con los A yudantes Generales y el personal del piso de  perforación involucrado  antes de iniciar las operaciones de izaje.      Asegurar que los informes en su área de responsabilidad se preparen y envíen de acuerdo con las instrucciones de la  Compañía. Se debe prestar especial atención a los reportes de accidentes, de cuasi accidentes y d e las juntas de  seguridad, simulacros de emergencia e inspecciones.      Alentar y motivar activamente a los  Ayudante de Trabajo de Perforación   para que trabajen conforme a las altas normas  de seguridad, y participar en el Grupo de Seguridad Marina.      Realizar op eraciones en el helipuerto, según se requieran.      Asegurar que todos los productos tubulares recibidos y almacenados en cubierta se manejen en forma segura y  prudente.                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 1 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE  RECURSOS HUMANOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                       </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\16. Bombero.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 1 6 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  2                                                                                                                       REV.01   CARGO   BOMBERO   REPORTA A   T écnico para la Recepci ón y Despacho de  Combustible       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Técnico o práctico   EXPERIENCIA   1   año   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   3 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      Los  Bomberos son responsables del manejo de los equipos de contraincendios en el helipuerto al ascenso y  descenso de los vuelos; son responsables de asegurar que las instrucciones, planes y  procedimientos especificados  para esta tarea por el  T écnico para la Recepci ón y Despacho de Combustible  sean llevados a cabo de manera segura  y de manera eficiente y que los estándares específicos de seguridad y cuidado al medio ambiente sean mantenidos.      Son responsables de la  inspección de los equipos de contraincendios en el helipuerto      Los Bomberos  son responsables de asegurar que los requerimientos del sistema de administración de la seguridad en  la compañía sean ejecutados de acuerdo al área de responsabilidad     AUTORIDAD R EQUIRENTE   Ninguna.       DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES   Las siguientes responsabilidades están incluidas, pero no limitadas al alcance del trabajo de los ayudantes:      Orden y limpieza en el área de trabajo donde desempeñen sus labores de acuerdo co n las instrucciones del   T écnico para  la  R ece pci ón y Despacho de Combustible.      Manejo de procedimientos apegándose a las recomendaciones de seguridad que marcan los mismos deberá asegurar una  buena comunicación  con   el  Técnico  para la Recepci ón y Despacho de Combustible   durante las operaciones de  aterrizaje o  despacho de vuelos.      Operar sistemas de contraincendios y equipo relacionado a sus labores de acuerdo con las instrucciones específicas en el  desempeño de sus labores.      Se encargara de la vigilancia al momento de un aterrizaje de un vuelo o bien   al momento de despachar combustible.      Cualquier otra tarea como se le instruya por parte del capitán referente a su área de trabajo      Informar al  T écnico para la Recepci ón y Despacho de Combustible   o   E ncargado de  S eguridad de cualquier defecto,  reparación, o mantenimiento, requerimientos,  identificados de acuerdo a su área de trabajo.                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 1 6 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                       </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\19. Contramaestre.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 1 9 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  2                                                                                                                       REV.01   CARGO   CONTRAMAESTRE   REPORTA A   Capitán /  OIM         UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Técnico o  práctico   EXPERIENCIA   1   año   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD   El Contramaestre se asegurará de que las actividades se lleven a cabo de acuerdo con las normas y reglamentos aplicables, los   términos del  contrato, los procedimientos operativos de la Compañía y las buenas prácticas de la industria.      El Contramaestre es responsable de supervisar los trabajos de pintura a bordo de la MODU.      Ayud ará   al   Jefe de Oficiales (Auxiliar de Estabilidad)    y  el Capit án/ OIM     en el manejo de todas las cuestiones  marítimas relacionadas con las operaciones de la plataforma, el manejo de las anclas, la carga y descarga, la  distribución de peso, las tareas de mantenimiento pertinentes, la seguridad y el equipo salvavid as, etc.      Asegurará la limpieza de su área de responsabilidad.      Asistirá o supervisará al equipo en el mantenimiento de la seguridad y el equipo salvavidas.     AUTORIDAD REQUIRENTE      Cuando sea necesario, dirigirá las operaciones en cubierta  según instruyan  el  Jefe de Oficiales ( Auxiliar de  Estabilidad )   y el  Capit án/ OIM .     DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      Supervisar el mantenimiento del casco y el equip o marino en colaboración con el   Jefe de Oficiale s (Auxiliar de  Estabilidad)   y el  capit án/ OIM , y estar a cargo de los programas y  el mantenimiento de pintura.      Con respecto a la pintura, supervisar e instruir al personal en los diferentes programas y preparativos para las  operaciones de pintura.      Asistir al  Jefe de Oficiales (Auxiliar de Estab ilidad)   y a l  Capit án/ OIM   en cualquier situación de emergencia a bordo.      Ser parte del equipo de combate de incendios.      En colaboración con el  Capit án/ OIM , realizar inspecciones y controles regulares de seguridad y del equipo de rescate.      Organizar o participar en las juntas  de Información Práctica con el personal de cubierta y del piso de perforación  involucrado antes de iniciar las operaciones Marinas.      Mantenerse al corriente de todos los procedimientos y reglamentos de seguridad relativos a sus áreas de  responsabilidad.      Ayu dar con las Operaciones de los Helicópteros.                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 1 9 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS HUMANOS   CARLO ARTURO   PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                     </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\21. Tecnico para la Recepción y Despacho de Combustible.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 21 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  2                                                                                                                       REV.01   CARGO   TÉCNICO  PARA LA RECEPCI ÓN Y  DESPACH O   DE COMBUSTIBLE   REPORTA A   O ficial de Operaciones del Helipuerto       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero,  Técnico o práctico   EXPERIENCIA   1   año   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      El  Téc nico   para la Recepci ón y Despacho   de Combustible  es   responsable   de proporcionar el servicio de suministro de  este energético cuando se requiera, esta  actividad se realizara únicamente cuando todas las medidas de seguridad  sean activadas y efectuadas, verificara que se cuenten con los dispositivos para derrames en la instalación; son  responsables de asegurar que las instrucciones, planes y procedimientos   especificados por el capitán sean llevados a  cabo de manera segura y de manera eficiente y que los estándares específicos de seguridad y cuidado al medio  ambiente sean mantenidos.      El   Técnico   para la Recepci ón y  Despach o   de Combustible  e s   responsable   de asegurar que   los requerimientos del  sistema de administración de la seguridad en la compañía sean implementados de acuerdo al área de  responsa bilidad.     AUTORIDAD REQUIRENTE   Ninguna     DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      Orden y limpieza en el área de trabajo donde desempeñen sus labores de acuerdo con las instrucciones del  Oficial de Operaciones del Helipuerto.      Manejo de procedimientos apegándose a las recomendaciones de seguridad que marcan los mismos  deberá asegurar una buena com unicación entre la línea de mando y personal operativo en todo momento  antes de comenzar y durante el proceso de su actividad así como al termino de la misma.      Operar las maquinas y equipo relacionados a sus labores de acuerdo con las instrucciones especifi cas en el  desempeño de sus labores.      Apoyar en la recepción y despacho de vuelos.      Cualquier otra tarea como   se le instruyere por parte d el Oficial de Operaciones del Helipuerto.      Informar al  Oficial de Operaciones del Helipuerto   o  E ncargado de  S eguridad de cualquier defecto,  reparación, o mante nimiento, requerimientos, identifica                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 21 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                       </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\23. Especialista en Posicionamiento Dinamico.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 2 3 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                   1   /  3                                                                                                                       REV.01   CARGO   ESPECIALISTA EN  POSICIONAMIENTO DINAMICO   REPORTA A   Capitán / OIM        UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero,  Técnico o práctico   EXPERIENCIA   5   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILI DAD Y AUTORIDAD   El Especialista en Posicionamiento Dinamico es responsable de mantener la Unidad en una posición segura.   Él es el operador principal y supervisor el tablero de control de Posicionamiento Dinámico (PD) y el principal supervisor del   Cuarto d e Control de PD.   Tiene la autoridad de emprender cualquier acción que considere necesaria para conservar la posición de la plataforma,  sin  esperar indicaciones del  Capitán/ OIM .   Esto incluye acciones que pueden incluir, entre otras, activar el estado de Al arma  Amarilla o Roja de PD.      Mantener una navegación segura (incluso cuando esté conectado al lecho marino), de acuerdo con los requisitos del  Reglamento Internacional para Prevenir los Abordajes.   Deberá emplear todos los medios disponibles, tales como  rada res, el sistema AIS, las luces de navegación, luces de advertencia y señales de neblina, etc.      Asegurar que el  Capitán/ OIM   esté totalmente informado de las operaciones continuas y propuestas que pudieran  afectar el mantenimiento de la posición, la estabili dad y la seguridad de la plataforma y su personal.      Informar al  Capitán/ OIM    cuando las lecturas de un instrumento se desvíen de los valores planeados o cuando se  detecten tendencias anormales.   Mantener informada a las cuadrillas del piso de perforación y  de la sala de máquinas  acerca del estado de PD.   Debe hacer referencia a las Órdenes Permanentes del  Capitán/ OIM .      Asegurar el reporte oportuno de cualesquiera fallas en el sistema de PD al  Capitán/ OIM   y a los departamentos  corresp ondientes (Técnicos Elect rónico Instrumentista, Ingenieros y Electrico ), y que tales fallas se registren  adecuadamente en el libro de registro de fallas de PD.      Asegurar la actualización y buen orden de todas las publicaciones náuticas normativas y obligatorias.      Autorizar que otros   buques penetren la zona de seguridad de 500 m alrededor de la plataforma.   Antes de hacerlo,  debe asegurarse de completar la lista de verificación de los buques que penetren la zona de seguridad, que haya  comunicación directa y que se realicen pruebas entr e la plataforma y el barco de apoyo.      Bajo la dirección del  Jefe de Oficiales (Auxiliar de Estabilidad) , asegurar que los barcos de apoyo visitantes  intercambien la información solicitada por el Código PBIP y que dicha información se registre y archive de manera  oficial.      Impar tir capacitación y brindar asesoría inmediata de  los Ayudantes   de Especialista G rueros   y de los Operadores de  PD en sus labores de PD  de acuerdo con el programa de capacitación de PD y las recomendaciones de la Publicación  M 117 de la IMCA .      Asistir al  Jefe de Oficiales ( Auxi liar de Estabilidad )   en el mantenimiento y conservación del equipo marítimo y de  seguridad de la plataforma, cuando así lo requiera.                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 2 3 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                   2   /  3                                                                                                                       REV.01      Supervisar a los Operadores de PD y Ayudantes de   Especialista Gruero   en   sus obligaciones.     AUTORIDAD REQUIRENTE      Está auto rizado para girar órdenes para publicaciones de navegación y cuando el  Auxiliar de Estabilidad   lo solicite.     DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      Supervisar toda la instrumentación de PD y realizar las pruebas y calibraciones apropiadas en los sistemas.        A segurar que se cumpla con los procedimientos y lineamientos operativos.      Supervisar la ubicación de los botes de reserva y los barcos abastecedores.      Llevar un diario del clima y las condiciones de viento.      Ayudar a realizar los cálculos de estabilidad en col aboración con el Ingeniero de Barcaza.      Llevar el Libro de Registro de PD.      Supervisar las tensiones de las anclas (cuando se utilicen).      Asegurar que los registros de los instrumentos y de información se conserven y archiven de acuerdo con las  instrucciones  del  Jefe de Estabilidad .      Sustituir al   Jefe de Oficiales (Auxiliar de Estabilidad)   en sus obligaciones diurnas cuando sea necesario.                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 2 3 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE REC URSOS HUMANOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                       </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\29. Capitan.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 2 9 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                   1   /  3                                                                                                                       REV.01   CARGO   CAPITÁN / OIM /    REPORTA A   Gerente de Proyecto   Representante del Proveedor en Tierra       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero,  Técnico o práctico   EXPERIENCIA   5   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   30   a 6 0 años   O TRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD   El Capitán/ OIM   tiene la más alta autoridad mientras la unidad se encuentre en camino.   El  Capitán/ OIM   está facultado para emprender cualquier acción (relacionada con cuestiones marítimas) que considere  necesaria para re cuperar el control en caso de una emergencia marítima o de seguridad, o para evitar que ocurra una  emergencia.   El Capitán/ OIM    es e l J efe la Sección Marítima y de Seguridad, y es responsable de asegurar que se lleven a cabo las  siguientes actividades de a cuerdo con las normas y reglamentos aplicables, los términos del contrato, los procedimientos  operativos de la Compañía y las buenas prácticas de la industria.      Administrar las actividades del Cuarto de Control, incluyendo la conducción de un programa efici ente de monitoreo que  incluya los parámetros de estabilidad y mantenimiento de la posición de la plataforma.   En el programa también se  deben incluir criterios claros para llamadas externas e instrucciones para una intervención.      Mantener registros precisos  de los certificados relacionados con el equipo de izaje y garantizar la rastreabilidad entre  el certificado y el componente.      Asegurar el cumplimiento con los requisitos relevantes del Sistema de Administración dentro de su área de  responsabilidad, y está f acultado para iniciar las acciones remediales inmediatas que se requieran para prevenir  cualquier anomalía en su área de responsabilidad.      Asegurar el cumplimiento con los requisitos relevantes del Sistema de Administración dentro de su área de  responsabili dad, y está facultado para iniciar acciones correctivas para prevenir cualquier anomalía.      Firmar los Permisos de Trabajo de rutina.      Administrar todas las cuestiones marítimas relacionadas con las operaciones de la plataforma, tales como navegación,  posicio namiento dinámico de la plataforma, manejo de anclas, estabilidad, carga y descarga, distribución de peso, los  trabajos de mantenimiento pertinentes, etc.      Garantizar la seguridad de todo el personal a bordo.      Planear todas las operaciones de izaje.     AUTORI DAD REQUIRENTE      Dirigir el Departamento Marítimo según se requiera y según lo indique el  Gerente de Proyecto (Representante del  Proveedor en Tierra)                      DESCRIPCION DE PUESTO              ( 2 9 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                   2   /  3                                                                                                                       REV.01   DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      Ser líder en la sección marítima a bordo.       Llevar un registro diario   preciso.      Estar a cargo de la Navegación, el Posicionamiento Dinámico y el manejo de las anclas.      En su turno, supervisar las operaciones de carga, descarga y lastre a bordo, y realizar los cálculos diarios respecto a la  estabilidad, peso de las cargas sobr e cubierta y contenido de los tanques.      En su turno, supervisar las operaciones de los helicópteros a bordo y, cuando sea necesario, el transporte de personal  por otros medios, desde y hacia la plataforma.      Coordinar el mantenimiento del casco, la superestru ctura y el equipo marítimo, incluyendo los equipos de seguridad y  de rescate, y las rutas de escape.      Planear y organizar la capacitación de seguridad y contingencia (incluyendo un curso de seguridad interno de la  Compañía) de acuerdo con las normas y regla mentos en vigor.   Verificar que todo el personal a bordo cuente con  certificados vigentes de la capacitación obligatoria en seguridad.      Verificar que los Planes de Seguridad, los Planes Generales de Movilización, los Roles de Tripulación y los Manuales  de Co ntingencia se mantengan debidamente actualizados.      Asistir al Superintendente de la Plataforma en cualquier situación de emergencia a bordo.      Fungir como Of icial de Protección de la Embarcacion   conforme al Código PBIP.      Supervisar que los Servicios Médicos y  de comunicación estén disponibles y se brinden de acuerdo con los  reglamentos aplicables.      Asegurar la adecuada implementación de los programas de inducción y de introducción al trabajo.   Verificar que los  nuevos miembros de la tripulación cumplan con los re quisitos establecidos respecto a sus certificados de competencia,  capacitación sobre seguridad y exámenes médicos.      Planear y preparar las operaciones de movimiento de la plataforma, en estrecha colaboración con el  Jefe de Oficiales   ( Auxiliar de Estabilidad ) , el Superintendent e   de la Plataforma y el Jefe de Mantenimiento   (Jefe de Ingenier ía) .      Mantener una biblioteca con las Normas Técnicas pertinentes y los reglamentos aplicables emitidos por el Estado de  Matrícula, la Autoridad de Plataformas Continentales y la Casa Clasificadora.      Mantener vigente   su propio Certificado de Operador de   PD  conforme a los requisitos del Manual de   PD  de la  Compañía y las recomendaciones de la Asociación Internacional de Contratistas Marítimos (IMCA), y asegurar que  también el demás personal clave de   PD  que deba tener un a certificación de   PD  de IMCA se encuentre en  cumplimiento con ello.      Asegurar que todo el personal técnico y operativo de   PD  cuente con el certificado de competencia y capacitación  requerido para su puesto, que haya recibido la inducción correcta y que sea   competente para realizar las tareas que  les sean asignadas en sus descripciones de puestos.   Cualquier falta de personal, habilidades o capacitación debe  informarse a l Superintendente de la Plataforma .      Asegurar que todo el personal que tenga una función id entificada como clave dentro de  la operación de perforación de  PD  haya concluido un periodo satisfactorio de familiarización y esté listo para asumir su cargo.      Asegurar el cumplimiento con todas las políticas y procedimientos de  PD , lineamientos, órdenes p ermanentes y  lineamientos operativos específicos.      Asegurar que todo el sistema de   PD  y sus equipos accesorios funcionen y se encuentren en buenas condiciones.   Todo  déficit debe ser informado al Superintendente de  la Plataforma .      Asegurar que el sistema de a dministración del ducto ascendente sea monitoreado constantemente.                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 2 9 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS  HUMANOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                       </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\32. Supervisor Especialista en Seguridad y Salud en el Trabajo.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 32 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                  1   /  3                                                                                                                        REV.01   CARGO   SUPERVISOR ESPECIALISTA EN  SEGURIDAD Y SALUD EN EL  TRABAJO   REPORTA A   Capitán/ OIM       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero,  Técnico o práctico   EXPERIENCIA   5   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   25   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD   La seguridad es una responsabilidad en línea;   esto significa que cualquier líder es responsable de la seguridad del personal  dentro de su área de responsabilidad.  El  Supervisor Especialista en Seguridad y Salud en el Trabaj o   ayudará a la gerencia a  asegurar que los trabajos de salud, seguridad y medio ambiente (SSM) de la unidad cumplan con los Planes de Protección al  Medio Ambiente, Salud y Seguridad Industrial (PASS), así como con las políticas y lineamientos de SSM, y que   los trabajos se  lleven a cabo de acuerdo con los requisitos normativos y del cliente.   El  Jefe de Seguridad   deberá asegurar que:      Todos los empleados reciban capacitación formal en cumplimiento con la legislación correspondiente.      Se cumpla con los requisito s del Cliente.      Se imparta capacitación laboral para desarrollar las habilidades y conocimientos de los empleados individuales.      Se realice una visita guiada y de introducción sobre seguridad por la plataforma.        Los empleados conozcan sus obligaciones de par ticipar en las actividades de capacitación.      Los empleados reciban la oportunidad de expandir sus competencias y de buscar ascensos laborales dentro de un  ambiente laboral de mejora continua.      Se vigile de manera regular la competencia de los empleados en el   lugar de trabajo y de que se lleven registros  actualizados de su evaluación.     AUTORIDAD REQUIRENTE      Solicitar el equipo requerido por el  Capitán/ OIM.     DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      El  Supervisor Especialista en Seguridad y Salud en el Trabajo   deb erá adquirir el conocimiento y tener el entendimiento  necesarios respecto a las leyes, normas, procedimientos y acuerdos en vigor que rigen las operaciones de la  Compañía,   prestando especial énfasis a las normas y los reglamentos relacionados con la prepar ación para  emergencias, el entorno laboral y la seguridad.      Deberá dar buen ejemplo sobre el uso del equipo de seguridad personal, el cumplimiento con los procedimientos e  instrucciones actuales, así como de su participación en los trabajos diarios de preve nción y SSM a bordo de la unidad.      Ayudará a la gerencia de la plataforma a asegurar que se establezcan y siguen las rutinas e instrucciones necesarias  de SSM.      Junto con la gerencia y la organización de seguridad, participará en las inspecciones regulares d e seguridad a bordo.   A través de estas inspecciones, deberá vigilar que los trabajos de seguridad se lleven a cabo de acuerdo con la política  de SSM, instrucciones y rutinas establecidas.   También es deber del  Supervisor Especialista en Seguridad y Salud en                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 32 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                  2   /  3                                                                                                                        REV.01   el Trabajo  asegurar que todo el equipo y herramientas relacionados con la seguridad reciban el mantenimiento  requerido de acuerdo con los requisitos normativos en vigor.      Asistirá en su trabajo al Superintendente de la Plataforma y al  Capitán/ OIM    para as egurar que se registren y reporten  todas las lesiones personales ocurridas a bordo de la unidad.   También es su responsabilidad asegurarse de que se dé  seguimiento a todo incidente causante de lesiones y de que se registren las estadísticas necesarias con m iras a  prevenir tales incidentes.      También asistirá al Superin tendente de la Pla taforma y al Capitán   en la actualización del sistema de reporte de cuasi  accidentes y de que todo incidente se reporte de inmediato.   Además, como parte de las actividades de pre vención,  deberá dar seguimiento a los incidentes reportados y el uso del sistema.      Ayudará al Superin tendente de la Pla taforma y al Capitán/ OIM   a asegurar que se actualicen y se cumpla con todos los  análisis de riesgos, análisis de preparación para emergen cias, planes de contingencias, roles de tripulación e  instrucciones de alarma.      Ayudará al Superintendente de la Plataforma y al  Capitán/ OIM   a dar mantener el sistema de planeación, a realizar y  dar seguimiento a los ejercicios y a impartir capacitación a  bordo de las plataformas.   Esto incluye vigilar que los planes  de ejercicios y el sistema de registro y seguimiento se mantengan en cumplimiento con las demandas normativas.      Asistirá al Superintendente de la Plataforma y al   Capitán/ OIM   a asegurar que la un idad esté equipada con un número  suficiente de dispositivos de seguridad, equipos de combate de incendios y equipos de seguridad adecuadamente  ubicados, conforme a las leyes y reglamentos en vigor.      Deberá asistir a las juntas de seguridad, planeación y ot r as juntas relevantes en donde se hable de SSM.      Es deber del  Supervisor Especialista en Seguridad y Salud en el Trabajo   vigilar y mejorar el n ivel general de SSM en  todos los departamentos, así como buscar buenas soluciones para las órdenes y requisitos de  las autoridades o del  cliente, o aquéllas basadas en los requisitos internos.   Por lo tanto, el  Jefe de Seguridad   debe mantenerse en contacto  y colaborar con todas las secciones, la organización de seguridad y los empleados en la organización de la Compañía .      Durante su trabajo diario, brindará apoyo profesional y técnico a la gerencia y al resto de las cuadrillas a bordo de la  unidad, y se asegurará de que el trabajo se realice de manera segura y profesional.      Asistirá al Superintendente de la Plataforma y al   Capitán/ OIM    a inspeccionar y dar mantenimiento a todo el equipo de  seguridad, equipo de combate de incendios y otros dispositivos de emergencia que se encuentren sueltos a bordo.      Asistirá al Superintendente de la Plataforma y al  Capitán/ OIM    en la capa citación a bordo y, junto con otros, organizará  y participará en la unidad de rescate, la unidad para el combate de incendios, los ejercicios de preparación para  emergencias, los equipos para el combate de incendios, los equipos de rescate de hombre al agu a y los capitanes de  los botes salvavidas.      Asistirá al Superintendente de la Plataforma y al  Capitán/ OIM   en la supervisión diaria del sistema de Permisos de  Trabajo, incluyendo la participación en los Análisis de Seguridad del Trabajo, así como en la admi nistración del  sistema dedicado a esto.      Ayudará al Superintendente de la Plataforma y al  Capitán/ OIM   con la inducción del nuevo personal para que esté  familiarizado con la plataforma y que haya recibido instrucciones respecto a las rutinas de seguridad y  las rutas de  escape relevantes.      Asistirá en el seguimiento del sistema de origen y separación de desperdicios, así como en la administración de este  sistema.      El  Jefe de Seguridad   deberá mantenerse en contacto con el Departamento de SSM de la Compañía, incl uyendo la  presentación de iniciativas para la actualización de la documentación de administración y la transferencia de las  experiencias relevantes.      Fungirá como instructor en los ejercicios de levantamiento de dispositivos y caída de objetos .                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 32 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                       </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\34. Marinero.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 3 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  2                                                                                                                       REV.01   CARGO   MARINERO   REPORTA A   Cont ramaestre       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Técnico o práctico   EXPERIENCIA   1   año   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   3 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      Los marineros son responsables de la limpieza mantenimiento e inspección a los  equipo de salvamento de la  embarcación      Son responsables de la limpieza y mantenimiento de la embarcación,  deberán asegurar que las instrucciones, planes y  procedimientos específicos para la realización de sus   tareas indicada s por el  Contramaestre   sean llevados a cabo de  manera segura y de manera eficiente y que los estándares específicos de seguridad y cuidado al me dio ambiente  sean mantenidos.      Los marineros son responsables de asegurar que los requerimientos del sistema de administración de protección  ambiental en la compañía sean implementados de acuerdo al área de responsabilidad.     AUTORIDAD REQUIRENTE   Ninguno.     DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES   Las siguientes responsabilidades están incluidas, pero no limitadas al alcance del trabajo de los marineros:      Orden y limpieza en el área de trabajo donde desempeñen sus labores de acuerdo con las instrucciones del  Contramaestre .      Manejo de procedimientos apegándose a las recomendaciones de seguridad y protección ambiental, deberá asegurar una  buena comunicación entre la línea de mando y personal operativo en todo momento antes de comenzar y durante el  proceso de su activid ad así como al termino de la misma.      Apegarse a los procedimientos relacionado a sus labores de acuerdo con las instrucciones específicas en el desempeño  de sus labores.      Cualquier otra tarea como se le i nstruyere por parte  del  Contramaestre   referente a su área d e trabajo      Informar al  Contramaestre   y  Supervisor Especialista en Seguridad y Salud en el Trabajo   cualquier defecto, reparación, o  mantenimiento, requerimientos, identificados de acuerdo a su área de trabajo.                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 3 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS HUMANOS   CARLO ARTU RO PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                      </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\37. Medico.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 3 7 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  2                                                                                                                       REV.01   CARGO   M EDICO   REPORTA A   C apitán / OIM        UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Licenciatura   EXPERIENCIA   1   año   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      El Médico es responsable de prestar servicios médicos de acuerdo con las buenas prácticas médicas y las normas y  reglamentos aplicables.        El Médico también es responsable de   mantener un inventario adecuado de medicinas y artículos de enfermería de  acuerdo con los reglamentos aplicables y las políticas de la Compañía.     AUTORIDAD REQUIRENTE      El Médico está facultado para solicitar medicamentos y artículos de enfermería a fin  de mantener un inventario mínimo  específico.      Todas las requisiciones deberán ser aprobadas y autorizadas por el Gerente de la Instalación Costa Afuera o el  Capitán / OIM.     DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      Impartir cursos de primeros auxilios.      Organizar        Dar consultas médicas al personal a bordo.      En estrecha colaboración con el Superintendente de la Plataforma y el Gerente de la Instalación Costa Afuera/Capitán,  organizar una evacuación médica cua ndo así se requiera.      Participar en las formalidades de arribo/salida, incluyendo la entrega de instrucciones sobre seguridad para el nuevo  personal.      Registrar la documentación de asistencia a los cursos de seguridad y de los exámenes médicos del nuevo pers onal.  Reportar cualesquiera discrepancias al Superintendente de la Plataforma y al Gerente de la Instalación Costa  Afuera/Capitán.      Inspeccionar y dar mantenimiento a las camillas, las estaciones para el lavado de ojos y todos los botiquines según lo  especi fique el capitán o el Gerente de la Instalación Costa Afuera.      En colaboración con el Jefe de Provisiones, inspeccionar las habitaciones, la preparación de alimentos y las áreas de  almacenamiento de alimentos para mantener las normas higiénicas.      Brindar asi stencia administrativa al Superintendente de la Plataforma y al Gerente de la Instalación Costa  Afuera/Capitán.      En estrecha colaboración con todos los supervisores, mantener actualizado el Manual de Productos Químicos de la  Plataforma agregando nuevas hoja s de datos conforme arriben nuevos productos a bordo.                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 3 7 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS  HUMANOS HUMANOS   CAR LO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                      </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\39. Oficial de Proteccion de Buque.pdf</filepath>
        <Paragraphs>               DESCRIPCION DE PUESTO              ( 3 9 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                  1   /  2                                                                                                                        REV.01   CARGO   OFICIAL DE PROTECCION DE  BUQUE   REPORTA A   Capitán / OIM        UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero, Té cnico o Practico     EXPERIENCIA   1   año   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUT ORIDAD      Los O ficia les de Protección de B uque (OPB)  son responsables de la seguridad en la embarcación.      Son responsables de la implantación del código PBIP (ISPS) así como el aseguramiento de equipos y herramientas o  sustancias que no sean permitidas y com prometan la seguridad del personal o la embarcación, mantendrá  comunicación con las embarcaciones que arriben a la plataforma apegándose a la implantación del código PBIP.       Los oficiales de protección al buque  son responsables de asegurar que los requerim ientos del sistema de  administración de protección de la embarcación  de la compañía sean implementados de acuerdo al área de  respons abilidad apegándose al código PBI P.     AUTORIDAD REQUIRENTE      Radio operador y Oficial de Operaciones Aéreas.     DESCRIPCION G ENERAL DE ACTIVIDADES   Las siguientes responsabilidades están incluidas, pero no limitadas al alcance del trabajo de l   OPB :      Supervisar   e n el área de comunicación donde desempeñen sus labores de acuerdo con las instrucciones  del  J efe de  Oficiales ( Auxiliar de Estabilidad)      Manejo de procedimientos apegándose a las recomendaciones de seguridad y protección ambiental, deberá asegurar  una buena comunicación entre la línea de mando y personal operativo en todo momento antes de comenzar y durante  el proceso de su actividad así co mo al termino de la misma.      Apegarse a los procedimientos relacionado a sus labores de acuerdo con las instrucciones específicas en el  desempeño de sus labores.      Cualquier otra tarea como se le instruyere por parte   del Jefe de  Oficiales (Auxiliar de Estabilidad)    referente  a su área  de trabajo.      Informa r al Jefe de  Oficiales (Auxiliar de Estabilidad)   y  Supervisor Especialista en Seguridad y Salud en el Trabajo   cualquier defecto, reparación, o mantenimiento, requeri mientos, identificados de acuerdo a su área de trabajo.                   DESCRIPCION DE PUESTO              ( 3 9 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PRO YECTO     062.FH13                      </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\40. Oficial de Operaciones del Helipuerto.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 40 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                   1   /  2                                                                                                                       REV.01   CARGO   OFICIAL DE  OPERACIONES DEL  HELIPUERTO   (HLO)   REPORTA A   Capitán / OIM        UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Té cnico o Practico     EXPERIENCIA   1   año   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   3 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      El  O ficial   de Operaciones del Helipuerto (   HLO ),   son responsables de la recepción y despacho de helicópteros, esta  actividad se realizara únicamente cuando todas las medidas de s eguridad sean activadas y efectuadas, verificara que  se cuenten con los dispo sitivos para derrames en la instalación; son responsables de asegurar que las instrucciones,  planes y procedimientos especificados para esta tarea por el capitán sean llevados a cabo de manera segura y de  manera eficiente y que los estándares específicos d e seguridad y cuidado al medio ambiente sean mantenidos.      Son responsables de dar indicaciones en materia de seguridad al ascender o descender de un helicóptero      El Oficial de Operaciones del Helipuerto   (   HLO )   son responsables de a segurar que los requerimientos del sistema de  administra ción de la seguridad en la compañía sean implementados de acuerdo al área de responsabilidad.     AUTORIDAD REQUIRENTE      T écnico para la Recepci ón y Despacho de Combustible, Bombero .     DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      Orden y limpieza   en el área de trabajo donde desempeñen sus lab ores de acuerdo con las instrucciones del  Capitán /  OIM .      Manejo de procedimientos apegándose a las recomendaciones de seguridad que marcan los mismos deberá asegurar  una buena comunicación entre la línea de mando y personal operativo en todo  momento antes de comenzar y durante  el proceso de su actividad así como al termino de la misma.      Operar sistemas los sistemas de  comunicación y equipo relacionado a sus labores de acuerdo con las instrucciones  específicas en el desempeño de sus labores.      En cargado de la recepción y despacho de vuelos.      Cualquier otra tarea como se le instruyere por parte del capitán referente a su área de trabajo      Informar a l  Capitán   o al    Supervisor Especialista en Seguridad y Salud en el Trabajo   de cualquier defecto, reparación,  o mantenimie nto, requerimientos, identificados de acuerdo a su área de trabajo.                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 40 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                       </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\41. Operador de Posicionamiento Dinamico.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 41 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  3                                                                                                                       REV.01   CARGO   O PERADOR DE POSICIONAMIENTO  DINAMICO    REPORTA A   Especialista en Posicionamiento Dinámico       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Té cnico o Practico     EXPERIENCIA   5   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD   El  Operador de Posicionamiento Din ámico   es responsable de mantener el calado, el asentamiento y la estabilidad de la  plataforma dentro de los valores específicos mediante el desplazamiento del lastre.   Esto incluye la responsabilidad de ingresar  todos los pesos en la computadora encargada de cal cular la estabilidad.   Además, el  Operador de  Posicionamiento Din ámico   tiene, entre otras, las siguientes responsabilidades:      Asegurar que haya suficiente energía disponible para cumplir con los requisitos actuales de energía de los sistemas  del Piso de Perf oración, de PD y del Hotel, y asimismo tiene la facultad de emprender acciones directas.      Relevar al Operador Principal de PD en el tablero de control del PD cuando sea necesario.      Asegurar que el Piso de Perforación y la Sala de Máquinas estén al tanto de c ualesquiera cambios en el Sistema de  Gestión de la Energía.      Supervisar los instrumentos de detección y alarma relacionados con incendios, humo, gas y fugas, y emprender la  acción correcta cuando se cumplan los criterios especificados.      Supervisar los indicadores de nivel de agua, combustible y material a granel, y hacer la transferencia de material de  acuerno con las instrucciones del  Capitán y el   Jefe de Oficiales (Auxiliar de Estabilidad) .   Además, es responsable de  informar al Capitán o al  Auxiliar de   Estabilidad   cuando sea necesario reabastecer los artículos suministrados por el  cliente, tales como combustóleo y el agua de barrenar.      Llenar el libro de registro diario y mensual de consumibles.      Asegurar que se sigan las instrucciones de calibración para   las lecturas de los instrumentos se acuerdo con las  instrucciones especificadas.      Llevar un libro de registro preciso de las actividades de gestión de energía y de todos los valores monitoreados en la  Estación de Administración del Buque en el Cuarto de Co ntrol.      Informar al Operador Principal de PD cuando las lecturas de un instrumento se desvíen de los valores planeados o  cuando se detecten tendencias anormales.      Asistir al  Oficial de Oficiales  ( Auxiliar de Estabilidad )   y al  Supervisor  Especialista en Seguridad y Salud en el Trabajo   en el mantenimiento de todo el equipo   marítimo y de seguridad cuando sea necesario.      Supervisar las condiciones meteorológicas y de corriente.     AUTORIDAD REQUIRENTE   Ninguna.                      DESCRIPCION DE PUESTO              ( 41 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  2   /  3                                                                                                                       REV.01     DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      Supervisar todos los instrumentos de Control de Estabilidad del Buque (SVC) y  realizar la transferencia apropiada de  lastre.      Asistir al Operador Principal de PD/Vigía Principal a mantener una brigada de seguridad.      Asegurar que se cumplan los procedimientos y lineamientos operacionales.      Supervisar la ubicación de los botes de reserva   y los barcos abastecedores.      Llevar un diario del clima y las condiciones de viento.      Realizar los cálculos de estabilidad en colaboración con el  Jefe de Oficiales ( Auxiliar de Estabilidad ) .      Supervisar las existencias de BARITA, BENTONITA y CEMENTO.      Supervisar las tensiones de   las anclas (cuando se utilicen).      Asegurar que los registros de los instrumentos y de información se conserven y archiven de acuerdo con las  instrucciones del Operador Principal de PD.     CALIDAD, SEGURIDAD Y MEDIO AMBIENTE        Debe cumplir con la política de   calidad, salud seguridad y protección ambiental de la compañía y contribuir al logro  de sus objetivos.      Conducirse de tal forma que salvaguarde la seguridad y salud propias, así como las de sus colegas.      Promover e implementar las Políticas de Calidad,  Seguridad y Protección ambiental      Garantizar el cumplimiento con los procedimientos correctos de seguridad e higiene ocupacional.      Informar a la gerencia de cualesquiera propuestas para mejorar el Sistema de Gestión de la Seguridad de la Compañía  y los Casos   de Seguridad de la plataforma.      Supervisar la implementación de prácticas laborales seguras.      Llevar a cabo inspecciones de rutina y auditorías, según se le instruya .     DOCUMENTACIÓN Y REGISTRO        Libro de registro diario de SVC.      Informes Semanales de las  Juntas de Seguridad.      Informe mensual, Sección Marítima y secciones de PD.      Informes de perforación.      Libro de registro de las actualizaciones en las publicaciones náuticas.      Informes diarios y mensuales de consumibles.                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 41 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                       </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\43. Operario Especialista Gruero.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 4 3 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                   1   /  3                                                                                                                       REV.01   CARGO   OPERA RIO ESPECIALISTA  GRUERO   REPORTA A   Jefe de Oficiales (Auxiliar de Estabilidad)       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Té cnico o Practico     EXPERIENCIA   3   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESP ONSABILIDAD Y AUTORIDAD   Durante su turno, el  Operario   Especialista Gruero   está a cargo de la cuadrilla de Ayudantes Generales.   También es responsable  de asegurar que las actividades se lleven a cabo de acuerdo con las instrucciones del Primer Oficial, las   normas, procedimientos  y reglamentos aplicables, y las buenas prácticas de la industria.      Asegurar que todo el equipo de izaje en uso se encuentre en buenas condiciones y esté codificado por colores de  acuerdo con los lineamientos de la Compañía.      Asistir a l  Jefe de Estabilidad /Capitán y el Primer Oficial en el manejo de todas las cuestiones marítimas relacionadas  con las operaciones de la plataforma, el manejo de las anclas, la carga y descarga, la distribución de peso, las tareas  de mantenimiento pertinent es, etc.      Garantizar la seguridad de todo el personal que trabaja bajo su supervisión, y planear y realizar las operaciones de  izaje, de manera que se mantenga la integridad y seguridad de los demás.      Asegurar que las operaciones de las grúas se lleven a cab o de manera segura, eficiente y de acuerdo con las  instrucciones operativas aplicables y las buenas prácticas de izaje.      Operar las grúas de acuerdo con las normas y reglamentos aplicables y las tablas de capacidad de carga, y conforme  a los criterios de cl ima y movimiento estipulados.      Supervisar el uso correcto de las eslingas, los métodos de eslingaje y los procedimientos de transferencia de carga.        Asegurar la limpieza de su área de responsabilidad      Informar de inmediato  al Primer Oficial sobre las accione s remediales inmediatas para evitar la ocurrencia de una  anomalía.     AUTORIDAD REQUIRENTE   Ninguna.                              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 4 3 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                   2   /  3                                                                                                                       REV.01   DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES   El alcance de trabajo de los  Opera rios Especialistas Grueros   incluye, entre otras, las siguientes áreas clave:      Realizar inspe cciones previas al arranque de las grúas y verificar la funcionalidad de los dispositivos de seguridad.      Realizar las inspecciones diarias del equipo de izaje, los aparatos y los dispositivos que estén en cuarentena por  anomalías.      Ayudar en la planeación de   las transferencias de carga y los planes de estiba.      Cargar y descargar los barcos abastecedores.      Transferir productos tubulares, equipos y materiales según lo especifiquen el  personal  del piso de perforación.      Ser parte del equipo de combate de incendios.        En colab oración con el  Jefe de Oficiales ( Auxiliar de Estabilidad )   y   Supervisor Especialista en Seguridad y Salud en el  Trabajo de la Plataforma, evaluar el riesgo en su área de responsabilidad y asegurar que se utilice el sistema de  Permisos de Trabajo y que se emprendan las acciones de seguridad que sean necesarias.      Real izar la Inducción Laboral e impartir una capacitación adecuada a los Ayudantes  de  Especialistas Grueros ,   de   los  Ayudantes de Trabajo de Perforaci ón   y a los nuevos Ayudantes Generales.      Realizar el mantenimiento y las inspecciones del equipo y las herramientas mecánicas utilizadas en su área de  respo nsabilidad conforme al programa establecido en el sistema de mantenimiento.      Asistir con el plan de Manejo de Desperdicios.      Llevar cuenta de las eslingas y aparatos de   izaje, y mantener informado  al  Jefe de Oficiales ( Auxiliar de Estabilidad )   sobre su condición y los requisito s de remplazo.      Verificar que todos los recipientes, canastillas, etc., incluyendo el equipo de izaje correspondiente, estén debidamente  certificados al subir a bordo.      Ayudar  en las inspecciones de mantenimiento y en las pruebas del equipo de carga, izaje y   protección personal.      Mantenerse al corriente de todos los procedimientos y reglamentos de seguridad relativos a sus áreas de  responsabilidad.      Organizar o participar en las Juntas de Información Práctica con los Ayudantes Generales y el personal del piso d e  perforación involucrado antes de iniciar las operaciones de izaje para el área del piso de perforación.      Asegurar que los informes de su área de responsabilidad se preparen y envíen de acuerdo con las instrucciones de la  Compañía.   Deberá prestar especial  atención a l os reportes de accidentes, de c asi accidentes y de las juntas de  seguridad, así como de simulacros de emergencia e inspecciones.      Alentar y motivar activamente a los Ayudantes Generales a trabajar conforme a las altas normas de seguridad.        Reali zar operaciones en el Helipuerto cuando sea necesario.      Asegurar que todos los productos tubulares recibidos y almacenados en cubierta se manejen en forma segura y  prudente.        Ayudar con las Operaciones del Helipuerto.                              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 4 3 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   06 - Mar - 13       E L A B O R A   A P R U E B A           VIC TOR M VALENCIA ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                       </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\46. Radio Operador.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION  DE PUESTO              ( 4 6 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  3                                                                                                                       REV.01   CARGO   RADIO OPERADOR   REPORTA A   Capitán /OIM / Jefe de Estabilidad       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero,  Té cnico o Practico     EXPERIENCIA   1   año   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD   El  Radio Operador   es responsable de operar el equipo de comunicaciones y de monitorear el tráfico de radio de acuerdo con los  requisitos establecidos por el Estado de la Bandera de la MODU y las normas y reglamentos aplicables al área operativa.   También es responsable de m antener actualizadas las listas de llamadas externas y notificaciones referentes a situaciones de  respuesta a emergencias.   Además, el  Radio Operador   es responsable de lo siguiente:      Atender las telecomunicaciones por radio a bordo y mantener en buenas condi ciones operativas todo el equipo de  radio - telecomunicaciones y demás equipos relacionados que pertenezca a la plataforma.      Monitorear y registrar las posiciones de las embarcaciones y helicópteros que transiten hacia  y desde  la plataforma, y  mantener contac to con el buque de almacenamiento y el bote de reserva .      Asistir al Superintendente de la Plataforma y al  Jefe de Estabilidad / Capitán   con el trabajo administrativo que se le  indique.      Asegurarse del cumplimiento de la embarcación cuando entre / salga de la   zona de 500m.     AUTORIDAD REQUIRENTE   Ninguna.                                    DESCRIPCION  DE PUESTO              ( 4 6 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  2   /  3                                                                                                                       REV.01   DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      Monitorear las frecuencias de socorro y llamada. Verificar las listas de tráfico y monitorear los canales privados  designados.      Organizar las comunicaciones por  radio, fax y télex a bordo.      Mantener la comunicación con el Barco Abastecedor y el Bote de Reserva que dan servicio a la plataforma, y registrar  sus posiciones.      Monitorear los sistemas de alarma con indicadores que estén instalados en el centro de  comunicaciones.      Fungir como administrador de la red EDP y dar mantenimiento o reparar todo el hardware y software de los servidores  y las computadoras a bordo.      Asegurar que se sigan las reglas e instrucciones de la Compañía con respecto al uso de EDP a bor do.      Ayudar y capacitar a los usuarios de EDP nuevos y existentes a bordo, cuando sea necesario.      Realizar inspecciones y pruebas regulares, y dar el mantenimiento requerido a todo el equipo de radio y  telecomunicaciones a bordo, incluyendo los equipos de ra dio de emergencia de los botes salvavidas, antenas y  baterías.      Informar al HLO sobre los movimientos del helicóptero de manera oportuna.      Realizar revisiones regulares (diarios, semanales, mensuales) y registrar las inspecciones en la bitácora del radio  GMD SS.      Reportar al Administrador del Cliente todos los movimientos de tripulación.       CALIDAD, SEGURIDAD Y MEDIO AMBIENTE        Debe cumplir con la política de calidad, salud seguridad y protección ambiental de la compañía y contribuir al logro  de sus objetivos.      Promover e implementar las Políticas de Calidad, Seguridad y Protección ambiental      Supervisar y mejorar la implementación de prácticas laborales seguras.      Asegurar que sus acciones no comprometan los procedimientos de la Compañía para proteger al medio  ambiente.      Cumplir con sus labores de manera segura y de acuerdo con las instrucciones, procedimientos y capacitación  correspondientes.      Desempeñar un rol clave en el Centro de Comando de Emergencias en situaciones de emergencia.                    DESCRIPCION  DE PUESTO              ( 4 6 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           V ICTOR M VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                       </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Perforacion\27. Interprete.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              (27)   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  2                                                                                                                       REV.01   CARGO   INTERPRETE   REPORTA A   Superintendente de la Plataforma   Representante del Proveedor       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Técnico o práctico   EXPERIENCIA   1  año   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   35 a  6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      Los  intérpretes   son responsables de la comunicación entre la línea de mando con representantes del cliente abordo        Los  intérpretes   son responsables de la traducción  en papel, documentos provenientes de los representantes a bordo  del cliente así como de la línea de mando de la compañía hacia los representantes del cliente, son responsables de  asegurar que los requerimientos del sistema de administración en la compañía  sean implementados de acuerdo al  área de responsabilidad.       AUTORIDAD REQUIRENTE      Ninguna     DESCRIPCION GENERAL DE  ACTIVIDADES      Son responsables de la comunicación entre el cliente y la línea de mando de la compañía.      Manejo de procedimientos apegándose a  las recomendaciones de seguridad y protección ambiental, deberá asegurar  una buena comunicación entre la línea de mando y personal operativo en todo momento antes de comenzar y durante  el proceso de su actividad así como al termino de la misma.      Apegarse a  los procedimientos relacionado a sus labores de acuerdo con las instrucciones específicas en el  desempeño de sus labores.      Cualquier otra tarea como se le instruyere por parte de la línea de mando referente al área de trabajo donde sea  requerido       Informar a   la línea de mando cualquier defecto, reparación, o mantenimiento, requerimientos, identificados de acuerdo  a su área de trabajo.                          DESCRIPCION DE PUESTO              (27)   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R  U E B A           VICTOR M VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS HUMANOS   CA RLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                      </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Perforacion\42. Operador de ROV.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 42 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  2                                                                                                                       REV.01   CARGO   OPERADOR DE ROV   REPORTA A   Supervisor de ROV       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero,  Técnico o práctico   EXPERIENCIA   2   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5 a  6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      Los operadores del ROV puede ser capaz de llevar a cabo las tareas de un Supervisor de ROV.      Los Operadores del ROV tiene como principal responsabilidad el mantenimiento y reparación del sistema de ROV,  implementación y monitoreo de procedimientos técnicos, administración y ejecución de tareas y supervisión al  personal de ROV durante tareas operat ivas. Sus actividades se detallan a continuación.       Cuando sean requeridos deberán tomar el rol de Supervisor de ROV en proyectos de ROV Costa Fuera (por periodos  en corto tiempo).      Deben tener conocimiento del sistema de administración de seguridad y de los   estandartes operacionales de i - Tech.       AUTORIDAD REQUIRENTE      Asegurarse que el ROV y todos sus sistemas se encuentren completamente operacionales y de acuerdo a todas las  especificaciones técnicas durante la duración de su contrato. (Esto podría  contemplar el trabajar en base para  asegurarse que el sistema se encuentra en un buen estado previo a la movilización).     DESCRIPCION GENERAL DE  ACTIVIDADES      Tratar con ingenieros en base acerca del desarrollo del ROV y problemas cuando se presentan, detal lando a fondo en  sus reportes para enviar a revisión.      Llevar a cabo operaciones generales como pilotear, lanzar y/o recuperar ROV, etc. Cuando sea requerido.      Supervisar actividades pertinentes al ROV en ausencia del Supervisor de ROV.      Asegurarse que el ROV   ha sido revisado previa y posteriormente a la inmersión de acuerdo con la lista relevante.      Organizar el mantenimiento planeado para el sistema ROV y mantener una bitácora técnica completa, incluyendo ahí  mismo cualquier modificación autorizada y adecuacio nes especiales.       CALIDAD,  SEGURIDAD Y MEDIO AMBIENTE        Debe cumplir con la política de calidad, salud seguridad y protección ambiental de la compañía y contribuir al logro de  sus objetivos.                      DESCRIPCION DE PUESTO              ( 42 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                       </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Perforacion\54. Supervisor de ROV.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 5 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  4                                                                                                                       REV.01   CARGO   SUPER VISOR DE ROV   REPORTA A   Superintendente de  Plataforma   Representante del Proveedor       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero,  Técnico o práctico   EXPERIENCIA   2   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   25   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      El Supervisor de ROV Costa Fuera tiene la responsabilidad de la salud, seguridad y bienestar del personal costa fuera;  implementación y monitoreo del sistema de manejo de seguridad   de i - Tech, administración de los recursos costa fuera  y la administración de la ejecución de actividades.       AUTORIDAD REQUIRENTE      El  S upervisor de ROV es el representante primario de i - Tech   en el sitio de trabajo costa fuera. Son los principales  contactos con el cliente, gerente de proyecto, operadores de la embarcación y demás compañías a bordo de la  instalación. En su responsabilidad el programar las actividades laborales y el desempeño de   la tripulación de i - Tech  para asegurar que el estándar más elevado de servicio es proveído al cliente dentro de un ambiente de trabajo seguro.                                                DESCRIPCION DE PUESTO              ( 5 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  2   /  4                                                                                                                       REV.01   DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      Administrar el equipo rentado de una compañía externa a  bordo, asegurarse de enviar el equipo rentado (con su  equipo auxiliar, si es el caso) después de finalizado el requerimiento.          Administrar los bienes de i - Tech y compañías externas por i - Tech costa fuera, esto incluye los ROV, las herramientas  de interven ción remota y todo equipo auxiliar.        La ejecución del proyecto y aseguramiento de la finalización debe estar a tiempo, de acuerdo con la proposición  relevante del contrato.        Realizar todas las reuniones con el representante del cliente para todo proyecto d onde sea utilizado el ROV de tal  manera que se acuerde el propósito de la operación y el método para la obtención del mismo.         Asegurarse que todo el equipo y materiales utilizados por el grupo de trabajo se encuentre en perfectas condiciones,  así como dar   mantenimiento y calibrar el equipo necesario para llevar a cabo cada operación. El supervisor de ROV  tiene el derecho a suspender la operación si considera que puede haber un mal funcionamiento o que cualquier parte  del ROV puede perjudicar la seguridad o   la finalización satisfactoria de la operación.        Deberá supervisar los recursos operativos del sitio de trabajo.        Dar instrucciones al personal del puente de mando cuando la embarcación participe en una actividad en conjunto con  el ROV.        Administración de  las actividades de ROV para apoyar el proyecto u operaciones especificas con el ROV.        Asegurarse que el reporte diario ha sido enviado al personal pertinente en base.        Actualizar la información necesaria pertinente al proyecto y obtener aprobaciones por el   representante del cliente  cuando sea necesario.        Asegurarse que los procedimientos operativos de i - Tech se lleven a cabo en la ejecución del trabajo.        Preparar un resumen detallado a su relevo antes de dejar el sitio de operaciones.        Asegurarse que todo e l personal involucrado en la operación reciba suficiente asesorías y supervisión para asistir  durante las tareas programadas de una manera segura y efectiva. El supervisor de ROV   podrá requerir el cambio de  cualquier persona si esta es repetidamente inhá bil de llevar a cabo su rol en el programa de operaciones después de  haber recibido asesoría y asistencia adicional.        El supervisor de ROV esta designado como testigo en el esquema de competencia del ROV y será responsable de  asistir y apoyar a los candida tos en la elaboración de sus portafolios, proveer con testimonios de testigos de acuerdo a  la calidad el trabajo del candidato.        En algunas instancias, el Supervisor de ROV puede estar capacitado para asesorar a los candidatos con su portafolio,  proveerlos   de retroalimentación de acuerdo a su progreso en el esquema de competencia.           Elaborar un portafolio de evidencias para el departamento de esquemas de Competencia de ROV de la empresa y  presentarlo ante el punto focal para asesoría, verificación y audici ones.                          DESCRIPCION DE PUESTO              ( 5 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  3   /  4                                                                                                                       REV.01   CALIDAD, SEGURIDAD Y MEDIO AMBIENTE        Debe cumplir con la política de calidad, salud seguridad y protección ambiental de la compañía y contribuir al logro  de sus objetivos.        Asegurar que la seguridad del personal y el equipo de trabajo se  encuentra protegida y que exista un sitio de trabajo  seguro acorde a los procedimientos y previsiones de salud, seguridad, protección ambiental y calidad de i - Tech  (Subsea 7) o de la embarcación relevante. Se asegurara que el personal lleve a cabo el traba jo de una manera segura,  que se identifiquen los riesgos potenciales, que los riesgos potenciales sean analizados y que los procedimientos de  trabajo se lleven a cabo.        Planear, coordinar y administrar todas las actividades de trabajo del ROV en el sitio d e trabajo para asegurar un  desempeño seguro y efectivo. Reuniones con la tripulación de ROV al principio de cada turno, utilizando análisis de  seguridad en el trabajo y pláticas de seguridad para actividades específicas deberán llevarse a cabo.          Asesorar   a los miembros de la tripulación de ROV en aspectos operacionales y técnicos de su trabajo, esto con el fin  de alcanzar el desempeño efectivo y maximizar el potencial de los individuos.     DOCUMENTACIÓN Y REGISTRO        Proveer evaluación de desempeño de  personal asignado con retroalimentación y sugerencias respecto a su  desempeño utilizando los formatos de apreciación de la empresa.        FO - GL - TDC - 001B (214) (ROV Pilot Technician)      FO - GL - TDC - 001B (215) (Submersible Technician)      FO - GL - TDC - 001B (319) (Senior Submersible Technician)      Enviar copia de los formatos de apreciación al gerente del proyecto y al departamento de personal en tierra.       Asegurarse que todo el personal involucrado en la operación reciba suficiente guía, asesorí a y supervisión para llevar  a cabo las tareas planeadas de una forma segura y efectiva, al mismo tiempo en que asiste el personal durante su  progreso en el esquema de competencias de ROV.        Establecer una relación cooperativa con el representante costa fuer a del cliente y asegurarse que los servicios  proveídos por el ROV cumplan efectivamente (o excedan) las expectativas del cliente señaladas en el contrato.        Estar alerta de los términos y condiciones estipuladas en el contrato con el cliente para asegurarse   que las  operaciones del ROV sean llevadas a cabo dentro de los apartados del contrato. Es particularmente útil e importante  conocer los términos concernientes en la aplicación de mantenimiento de ROV, clausulas de tiempo muerto,  condiciones de trabajo esp ecíficas, máxima profundidad permitida, etc. Para asegurar que se está cumpliendo con el  mismo  y estar alertas si se requieren actividades más allá de lo estipulado contractualmente. El Gerente de Proyecto  podrá proveer al Supervisor de ROV con esta infor mación para cada contrato específico.          Asegurarse que el mantenimiento periódico es llevado a cabo de acuerdo a los lineamientos específicos d la empresa  y que l sistema ROV y su equipo auxiliar (incluyendo repuestos) se encuentran en una condición funcio nal.         Controlar y administrar el sistema de inventarios de refacciones y consumibles, manteniéndolo actualizado en todo  momento. Asegurar que las cantidades adecuadas de los materiales se encuentren a bordo y ordenar de una manera  previa las requisiciones   de materiales para realizar los mantenimientos preventivos o reactivos. El equipo encontrado  con estado de falla y que no pueda ser reparado costa fuera deberá tener una etiqueta roja, detallando la naturaleza  de la falla  y devuelto a base para reparació n. Una notificación (GOMAR) deberá ser complementada por todo el  equipo que sea enviado a base.                    DESCRIPCION DE PUESTO              (54 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   02   09 - NOV - 11       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA AVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTAR ELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062 .FH13                     </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Perforacion\57. Tecnico de ROV.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 5 7 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  2                                                                                                                       REV.01   CARGO   TÉCNICO   DE ROV   REPORTA A   O perador de ROV       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero,  Técnico o práctico   EXPERIENCIA   2   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   25   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      El Técnico de ROV tiene la responsabilidad primaria de pilotear el ROV, dar mantenimiento y reparación al sistema  ROV, implementación y monitoreo de procedimientos técnicos y  ejecución de tareas operativas del ROV.       AUTORIDAD REQUIRENTE   Ninguna     DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      Pilotear ROV en operaciones      Asistir en lanzamiento y recuperación del sistema ROV      Llevar a cabo la inmersión de acuerdo a los procedimientos  operativos reconocidos, descripción del trabajo y  cualquier requerimiento específico por parte del cliente para completar el trabajo designado de una manera segura y  eficiente.      Tomar el turno de observador cuando se requiera y operar los manipuladores y el   equipo auxiliar instalado en el  ROV.      Estar satisfecho antes de cada inmersión con los resultados de la verificación previa.      Llevar a cabo la inmersión de acuerdo a la descripción del trabajo requerido por el cliente y a los procedimientos  operativos de i - Tech.       CALIDAD, SEGURIDAD Y MEDIO AMBIENTE        Debe cumplir con la política de calidad, salud seguridad y protección ambiental de la compañía y contribuir al logro  de sus objetivos.      Entender el ambiente bajo la superficie donde opera el ROV y los  procedimientos de contingencia referentes al ROV.      Informar inmediatamente al supervisor ROV de cualquier falla o deficiencia encontrada  durante el periodo de  inmersión.                    DESCRIPCION DE PUESTO              ( 5 7 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062 .FH13                      </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>HUMANOS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Perforacion\6. Ayudante de Perforador (Segundo).pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              (6 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                  1   /  3                                                                                                                       REV.01   CARGO   AYUDANTE DE PERFORADOR  ( SEGUNDO )   REPORTA A   Perforador       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero,  Técnico o práctico   EXPERIENCIA   5   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   35 a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD   El Ayudante del Perforador / Segundo es responsable de la operación segura de los equipos y sistema técnico instruido  por el perforador para operarlos.   Cuando el Ayudante del  Perforador / Segundo está en turno es responsable de la seguridad del personal que trabajo bajo  su directa supervisión.   El Ayudante del Perforador / Segundo es responsable de asegurar que los rendimientos relevantes del sistema de gestión  sean utilizados c omo termino de referencia para las actividades controladas por él.      El Ayudante del Perforador / Segundo deberá informar al perforador inmediatamente de cualquier desviación de los  procedimientos específicos en detección de las lecturas de instrumentació n anormal de perforación o lecturas que se  encuentren fuera de un rango específico.      Seguimiento de las instrucciones del Perforador      Informar al Perforador de cualquier irregularidad que ocurra      Mantener el ambiente de trabajo para la cuadrilla de perforació n segura y en buenas condiciones.      Tener un buen conocimiento de las reglas, regulaciones y procedimientos de la compañía e instrucciones  referente  al ambiente de trabajo.      Participa y conduce Entrenamiento en/sobre el trabajo de la cuadrilla de perforación      Conocimiento del sistema de permisos para trabajos para trabajos con riesgos y análisis de seguridad en el                                               trabajo      Deberá ser estipulado que la categoría de Ayudante del Perforador / Segundo es también una  categoría para  sustituir la categoría de Perforador.       AUTORIDAD REQUIRENTE   Ninguna                              DESCRIPCION DE PUESTO              (6 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                  2   /  3                                                                                                                       REV.01   DESCRIPCION GENERAL DE  ACTIVIDADES   L   Las siguientes responsabilidades están incluidas, pero no limitadas al alcance del trabajo de los asistentes de perforador:        En acuerdo con las órdenes del perforador, supervisa el trabajo en el piso de perforación  otros trabajos en conexión  con las operaciones de trabajo.      Si se requiere, participa en la elaboración de los análisis de seguridad en el trabajo (AST).      Es el respon sable de la operación de armado y desarmado de las sartas de perforación y tuberías de revestimiento  en los agujeros auxiliares.      El  Ayudante del Perforador / Segundo   revisa y mantiene el equipo de perforación en cumplimiento con los  procedimientos de la co mpañía, y lleva a cabo inspecciones periódicas de la torre de perforación y todo el equipo  relacionado.      Cuando se requiera asiste o releva en otras áreas de perforación relacionadas.      Participa con las cuadrillas de perforación en simulacros de emergencias  regulares, incluyendo simulacros de brote.      Supervisa la limpieza y el orden en el piso de perforación y otras áreas de perforación relacionadas.      Coopera con el  Ayudante del Perforador / Chango   y el Q uímico referente a la supervisión en el proceso del lodo.      Se asegura que todos los equipos trabajen dentro del pozo sea inspeccionado, medidas y cálculos. Asegura el  correcto valor de torque e instrucción referente a equipos/herramientas estén presentes en el piso de perforación  antes de entrar a pozo.      Inspeccio na y asegura que los m últiples   estén alineados de acuerdo a las instrucciones de la compañía y listos para  usarse.      Entrena a la cuadrilla de perforación en el uso del equipo en acuerdo con los procedimientos e instrucciones de la  compañía.      Inspecciona las  temblorinas y cuarto de bombas de forma regular      Asiste al perforador en el llenado de los reportes y en otros trabajos como sea instruido por el perforador o sus  supervisores.      Conduce instrucciones en/sobre el trabajo programas de entrenamiento para las cu adrillas de perforación.     NOTAS:    El  Ayudante del Perforador / Segundo   en turno transferirá sus responsabilidades a su relevo o sustituto temporal aprobado por  el perforador.     CALIDAD,  SEGURIDAD Y MEDIO AMBIENTE        Debe cumplir con la política de calidad,  salud seguridad y protección ambiental de la compañía y contribuir al logro  de sus objetivos.      Se conducirá de manera tal que salvaguarde su integridad y la de sus compañeros en materia de Seguridad, Salud  en el Trabajo y Protección al ambiente.      Promueve e  implementa las políticas de Seguridad, Salud y Protección ambiental.      El asistente de perforador participara en las juntas de seguridad con su cuadrilla de manera regular, y asegurara que  los comentarios relevantes y conclusiones sean entregadas al comité d e Seguridad.      Asegura el correcto cumplimiento de los procedimientos de Seguridad, Salud ocupacional sean observados.      Monitorea las practicas se seguridad en los trabajos.      Asegura que las pláticas previas al inicio de los trabajos sean conducidas en su área   de Responsabilidad.       Participa en los simulacros y ejercicios como miembro en las cuadrillas de perforación si se le requiere.                    DESCRIPCION DE PUESTO              (6 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   01   06 - Mar - 13       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS HUMANOS   CARLO ARTURO  PUNTARELLI ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                      </Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>NORMA</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>NORMA</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\15 Información de Calidad - Quality Information\Presentaciones\ISO 9001 2008 SPANISH.pdf</filepath>
        <Paragraphs> NORMA </Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>NOTA</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>NOTA</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\15 Información de Calidad - Quality Information\Presentaciones\ISO 9001 2008 SPANISH.pdf</filepath>
        <Paragraphs>Norma Internacional, pero no refleja los procesos de una forma detallada. NOTA NOTA De manera adicional, puede aplicarse a todos los procesos la metodología conocida como "Planifi</Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>ZAMORANO</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Mantenimiento\2. Segundo Ingeniero.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              (2)   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                  1   /  3                                                                                                                       REV.01   CARGO   SEGUNDO INGENIERO   REPORTA A   Primer   Ingeniero   (Supervisor Mec ánico)       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero,  Técnico o  práctico   EXPERIENCIA   2   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   35 a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      Asistir al  Primer ingeniero (Supervisor Mec ánico)   en la realización de sus funciones y asumirá la responsabilidad por  las actividades individuales que especifique el Jefe de  Mantenimiento .      Informar de inmediato al Jefe de  Mantenimiento   de cualquier desviación de los parámetros de rendimiento  especificados.       Asegurar que se lleven a cabo las obras de mantenimiento que se le hayan asignado y que éstas sean documentadas  de acuerd o con los requisitos especificados en el Programa de Mantenimiento Preventivo y conforme a las buenas  prácticas de la industria.      Al controlar el trabajo de terceros, el   Segundo   Ingeniero será responsable de la seguridad del personal que labore bajo  su mand o.      Asegurar que se lleven a cabo las obras de mantenimiento que se le hayan asignado y de que éstas sean  documentadas de acuerdo con los requisitos especificados en el Programa de Mantenimiento Preventivo y conforme a  las buenas prácticas de la industria.      Asegurar el cumplimiento con los requisitos aplicables del Sistema de Administración dentro del área de su  responsabilidad.       AUTORIDAD REQUIRENTE      El  Segundo   Ingeniero tiene la facultad de autorizar la salida de Almacén de las partes y materiales requeridos para las  operaciones continuas.                                    DESCRIPCION DE PUESTO              (2)   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                  2   /  3                                                                                                                       REV.01   DESCRIPCION GENERAL DE  ACTIVIDADES      Asistir al Jefe de  Mantenimiento   en la supervisión de las actividades diarias de la Sección de Mantenimiento y en el  mantenimiento de un alto nivel técnico en el equipo mecánico a bordo.       Supervisar la operación y el funcionamiento del equipo mecánico a bordo de la plataforma.      Mantener   i nformado al Jefe de Mantenimiento   de cualquier irregularidad.      Estar bien familiarizado con la legislación relativa al entorno laboral y la seguridad, así como con la política de  seguridad y medio ambiente de la Compañía, y asegurar su aplicación en el trab ajo cotidiano realizado a bordo. Se  deberá prestar especial atención al sistema de Permisos de Trabajo.      Ayudar al Jefe de   Mantenimiento   en la celebración de juntas de seguridad de manera regular y a motivar activamente  al personal para que dé a conocer sus   ideas y preocupaciones.       Ayudar en la celebración de juntas previas al trabajo antes de iniciar actividades especiales.      Ayudar a la Sección de Perforación con el mantenimiento del equipo cuando así se le solicite.      Ayudar durante el mantenimiento y las rep araciones del equipo eléctrico.      Mantener un buen entorno laboral en todas las áreas de trabajo y asegurar el buen orden y limpieza, así como la  seguridad de las condiciones laborales.      Estar bien familiarizado con el Sistema de Administración de la Platafor        Ayudar a otras Secciones en las cuestiones técnicas relacionadas con el mantenimiento del equipo dentro de sus  áreas de responsabilidad, así co mo en la instalación del equipo de terceros llevado a bordo.      Mantener el sistema de llenado de documentación técnica (por ej., instructivos, dibujos, reportes de servicio, etc.)  actualizado y en buen funcionamiento en todo momento.       Asegurar que el  personal de la Sección de Mantenimiento reciba capacitación laboral e instrucciones de seguridad, así  como que participe en todos los simulacros de emergencia y juntas de seguridad que se realicen a bordo.      Realizar revisiones al Sistema de Administración d e Mantenimiento Preventivo cuando se identifiquen nuevos  requisitos o cuando se determine que las tareas existentes son ineficientes.      Realizar modificaciones técnicas de acuerdo con los procedimientos específicos.      Asegurar que el personal de Mantenimiento  implemente y siga los procedimientos de Permiso de Trabajo y otros  procedimientos relacionados con la seguridad.      Participar activamente en el trabajo diario.      Actualizar los dibujos.      Hacer aportaciones para el presupuesto anual para la Sección de  Mantenimiento y asistir en la planeación y  seguimiento de los presupuestos.      Mantenerse al corriente de las normas y reglamentos aplicables al área de su responsabilidad.                          DESCRIPCION DE PUESTO              (2)   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   01   06 - Mar - 13       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M. VALENCIA ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                                                         </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Mantenimiento\22. Electrico.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 22 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  3                                                                                                                       REV.01   CARGO   ELECTRIC O   REPORTA A   Supervisor Eléctrico       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Técnico o  práctico   EXPERIENCIA   5   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   3 5 a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD   El Electricista   es responsable de asegurar el mantenimiento, servicio y prueba de todos los sistemas eléctricos y equipos  relacionados de acuerdo con  las normas y reglamentos aplicables, las normas  eléctricas, el sistema de mantenimiento y las  buenas prácticas de la industria.      Asegurar la identificación y reporte al Supervisor Eléctrico de cualquier desviación en la integridad a prueba de  explosión de las instalaciones y equipos dentro de las zonas d e riesgo.      Asegurar el cumplimiento con los requisitos correspondientes del Sistema de Administración Divisional, de acuerdo  con los términos de referencia para sus trabajos.      Dar mantenimiento y reparar el Sistema de Gas y Fuego.      Controlar el SPPE.      Garantiz ar la seguridad de todo el personal que labora bajo su supervisión.       AUTORIDAD REQUIRENTE      El   Electricista   tiene la facultad de autorizar la salida de Almacén de las partes y materiales requeridos para las  operaciones continuas.                                          DESCRIPCION DE PUESTO              ( 22 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  2   /  3                                                                                                                       REV.01   DESCRIPCION GENERAL DE  ACTIVIDADES      Realizar inspecciones, dar mantenimiento y realizar pruebas de acuerdo con el Sistema de Administración del  Mantenimiento Preventivo y las instrucciones del Supervisor Eléctrico.      Mantener informado al Supervisor Eléctric o de cualquier irregularidad.      Realizar nuevas instalaciones y modificaciones a las ya existentes, según lo especifique el Supervisor Eléctrico y de  acuerdo con las normas eléctricas aplicables.      Mantenerse al corriente de las nuevas normas y reglamentos  aplicables al área de su responsabilidad.      Estar bien familiarizado con la legislación relativa al entorno laboral y la seguridad, así como con la política de  seguridad y medio ambiente de la Compañía, y asegurar su aplicación en el trabajo cotidiano realiz ado a bordo.        Ayudar al departamento   de Perforación con el mantenimiento del equipo cuando así se le solicite.      Ayudar durante el mantenimiento y las reparaciones del equipo eléctrico.      En colaboración con el Supervisor Eléctrico, especificar las refacciones   que se requiera tener en existencia dentro de  su área de responsabilidad.      Mantener un buen entorno laboral en todas las áreas de trabajo y asegurar el buen orden y limpieza, así como la  seguridad de las condiciones laborales.      Estar bien familiarizado con           Prestar especial atención a los Permisos de Trabajo.      Verificar que todos los certificados del  equipo y sistemas eléctricos estén vigentes.      Ayudar a otros departamentos   en las cuestiones técnicas relacionadas con el mantenimiento del equipo dentro de sus  áreas de responsabilidad, así como en la instalación del equipo de terceros llevado a bordo.      Mantener el sistema de llenado de documentación técnica (por ej., instructivos, dibujos, reportes de servicio, etc.)  actualizado y en buen funcionamiento en todo momento.        Asegurar que el personal del departamento  de Mantenimiento reciba capacitación labor al e instrucciones de seguridad,  así como que participe en todos los simulacros de emergencia y juntas de seguridad que se realicen a bordo.      Realizar revisiones al Sistema de Administración del Mantenimiento Preventivo cuando se identifiquen nuevos  requisi tos o cuando se determi ne que las tareas existentes son ineficientes.      Realizar modificaciones técnicas de acuerdo con los procedimientos específicos.      Asegurar que se implementen y sigan los procedimientos de Permisos de Trabajo y otros procedimientos  relacionados con la seguridad.      Participar activamente en el trabajo diario.      En colaboración con el Supervisor Eléctrico, mantener actualizados los diagramas y registros eléctricos.      Ayudar a especificar las refacciones requeridas en el inventario dentro del   área de su responsabilidad.      Hacer aportaciones para el presupuesto anual para el departamento de Mantenimiento,y asistir en la  planeación y seguimiento de los presupuestos.      Mantenerse al corriente de las normas y reglamentos aplicables al área de su respo nsabilidad.                        DESCRIPCION DE PUESTO              ( 22 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M. VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                                                         </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Mantenimiento\35. Mecanico.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 35 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  2                                                                                                                       REV.01   CARGO   MECÁNICO   REPORTA A   Jefe de Ma ntenimiento   (Jefe de Ingenier ía)       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Técnico o  práctico   EXPERIENCIA   5   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   3 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      Los  Mecánicos son responsables del aseguramiento de la integridad física y mecánica de los equipos; son  responsables de asegurar que las instrucciones, planes y procedimientos especificados   para esta tarea por el jefe de  mantenimiento sean llevados a cabo de manera segura y de manera eficiente y que los estándares específicos de  seguridad y cuidado al medio ambiente sean mantenidos.      Son responsables de la inspección, mantenimiento preventivo   y correctivo de los equipos de la instalación.      Los Mecánicos  son responsables de asegurar que los requerimientos del sistema de administración de la seguridad  en la compañía sean ejecutados de acuerdo al área de responsabilidad .       AUTORIDAD REQUIRENTE      Motoristas     DESCRIPCION GENERAL DE  ACTIVIDADES   Las siguientes responsabilidades están incluidas, pero no limitadas al alcance del trabajo de los ayudantes:      Orden y limpieza en el área de trabajo donde desempeñen sus labores de acuerdo co n las  instrucciones del Supervisor  Mecánico y Jefe de Mantenimiento.      Manejo de procedimientos apegándose a las recomendaciones de seguridad que marcan los mismos deberá asegurar una  buena comunicación entre el jefe de mantenimiento y jefes de áreas.      Se encargara   de la supervisión de los trabajos que realizan los motoristas en materia de mantenimiento a los equipos.      Cualquier otra tarea como se le instruya por parte del jefe de mantenimiento referente a su área de trabajo      Informar al jefe de mantenimiento/ encarga do de seguridad de cualquier defecto, reparación, o mantenimiento,  requerimientos, identificados de acuerdo a su área de trabajo.                      DESCRIPCION DE PUESTO              ( 35 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M.  VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                                                         </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Mantenimiento\38. Motorista.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 3 8 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  2                                                                                                                       REV.01   CARGO   M OTORISTA   REPORTA A   Tercer Ingeniero       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Técnico o  práctico   EXPERIENCIA   2   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0  años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      El Motorista es responsable de la ejecución segura y correcta de las actividades del programa de mantenimiento  preventivo que le sea asignado.      Cuando se encuentre dirigiendo el trabajo de otros, el Motorista será   responsable de la seguridad de todo el personal  que trabaje bajo su supervisión.        Asimismo, es responsable de informar de inmediato al 3er.   Ingeniero o a su suplente de la detección de lecturas  anormales en los instrumentos o de síntomas de fallas en equi pos críticos.      El Motorista tiene la facultad de iniciar la acción inmediata que se requiera para evitar una posible anomalía detectada  dentro de su área de responsabilidad.   Si esta acción requiere el apagado del suministro eléctrico, deberá informar al  Jef e de Mantenimiento   y al Ingeniero en turno en la sala de máquinas, y si afecta al sistema de Posicionamiento  Dinámico, deberá informar de inmediato al Operador Principal de la TB.       AUTORIDAD REQUIRENTE   Ninguna     DESCRIPCION GENERAL DE  ACTIVIDADES      Llevar a cabo el mantenimiento y las inspecciones en los sistemas y equipos mecánicos de acuerdo con el programa de  mantenimiento preventivo señalado por el 3er.   Ingeniero o por el  Jefe de Mantenimiento.      Realizar inspecciones de rutina a la maquinaria,  tanques, sentina y salas de bombas, según lo instruyan sus superiores  y de acuerdo con los procedimientos establecidos.   Monitorear los medidores, las alarmas y las condiciones generales  de la maquinaria y el equipo.   Informar a sus superiores en turno de cu alesquiera irregularidades.      Mantener todas las herramientas en buenas condiciones y verificar que sean almacenadas en el lugar correspondiente.      Durante su turno, realizar los registros correspondientes en el registro de la sala de máquinas como parte de la s  obligaciones de su cargo.      Mantener el orden y la limpieza, incluyendo la limpieza de los espacios para motores, la sala de control de los motores,  el taller mecánico y todos los espacios, según le instruya su supervisor.      Mantener un entorno laboral segur o y en buena operación, y asegurar el buen orden y limpieza.      Deberá prestar servicio de reparación a las demás funciones a bordo.                        DESCRIPCION DE PUESTO              ( 3 8 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P  R U E B A           VICTOR M. VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                                                         </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Mantenimiento\49. Soldador Especialista.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 49 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  2                                                                                                                       REV.01   CARGO   SOLDADOR ESPECIALISTA   REPORTA A   Jefe de Mantenimiento   (Jefe de Ingenier ía)       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   P ráctico   EXPERIENCIA   3   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      El  Soldador Especialista es   responsable del mantenimiento preventivo y c orrectivo en la instalación; es   responsable  de asegurar que las instrucciones, planes y procedimientos especificados para esta tarea por el jefe de mantenimiento  sean llevados a cabo de manera segura y de manera eficiente y que los estándares específicos de seguridad y  cuidado al medio  ambiente sean mantenidos.        Es responsable   de la integridad física de los equipos de corte y soldadura.      El   Soldador  Especialista   es   responsable de asegurar que los requerimientos del sistema de administración de la  seguridad en la compañía sean ejecutados d e acuerdo al área de responsabilidad.       AUTORIDAD REQUIRENTE   Fire watch (observador de fuego)     DESCRIPCION GENERAL DE  ACTIVIDADES      Orden y limpieza en el área de trabajo donde desempeñen sus labores de acuerdo con las instrucciones del jefe de  mantenimiento.      Manejo de procedimientos apegándose a las recomendaciones de seguridad que marcan los mismos deberá asegurar una  buena comunicación entre el jefe de mantenimiento y jefes de áreas.      Se encargara que el procedimiento de corte y soldadura sea e jecutado y plasmado en los análisis de seguridad en el  trabajo (AST) y los permisos de trabajo con riesgo.      Cualquier otra tarea como se le instruya por parte del jefe de mantenimiento referente a su área de trabajo      Informar al jefe de mantenimiento/ encarg ado de seguridad de cualquier defecto, reparación, o mantenimiento,  requerimientos, identificados de acuerdo a su área de trabajo.                      DESCRIPCION DE PUESTO              ( 49 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                                                         </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Mantenimiento\51. Primer Ingeniero (Supervisor Mecanico).pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 51 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  3                                                                                                                       REV.01   CARGO   PRIMER INGENIERO   ( SUPERVISOR MEC ÁNICO )   REPORTA A   Jefe de Mantenimiento   ( Jefe de Ingenier ía)       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero, Técnico o  P ráctico   EXPERIENCIA   5   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD   El Supervisor Mecánico  asistirá al Jefe de mantenimiento   en la realización de sus funciones y asumirá la responsabilidad por las  actividades individuales que especifique el  Jefe de mantenimiento .   Además, el Supervisor Mecánico tiene , entre otras, las siguientes responsabilidades:       Tiene   la facultad de iniciar l a acción inmediata que se requiera para evitar un posible incumplimiento detectado dentro  de su área de responsabilidad. En caso de que esto afecte el sistema de Posicionamiento Dinámico, se deberá  informar de inmediato al Operador Principal de Posicionami ento Dinámico.      Informar de inmediato al Jefe de Mantenimiento cualquier   anomalía.        Mantener un buen entorno laboral en todas las áreas de trabajo y asegurar el buen orden y limpieza, así como la  seguridad de las condiciones laborales.      Al controlar el traba jo de terceros, el  Supervisor Mecánico   será  responsable   de la seguridad del personal que labore  bajo su mando.      El  Supervisor Mecánico   será  Responsable   de asegurar que se lleven a cabo las obras de mantenimiento que se le  hayan asignado y de que éstas sean  documentadas de acuerdo con los requisitos especificados en el Programa de  Mantenimiento y conforme a las buenas prácticas de la industria.      El  Supervisor Mecánico  será  responsable   de asegurar el cumplimiento con los requisitos aplicables del Sistema de  Gestión dentro del área de su responsabilidad.       AUTORIDAD REQUIRENTE      El  Supervisor Mecánico   emite las requisiciones de las partes y componentes  mecánicos o   eléctricos    que se  utilicen  dentro de su área de responsabilidad.      El  Supervisor Mecánico   tiene la facultad de autorizar la salida de Almacén de las partes y materiales requeridos para  las operaciones continuas.          DESCRIPCION GENERAL DE  ACTIVIDADES      Asistir al Jefe de  Mantenimiento   en la supervisión de las actividades diarias de la Sección de Mantenimiento y en el  mantenimiento de un alto nivel técnico en el equipo mecánico a bordo.       Supervisar la operación y el funcionamiento del equipo mecánico a bordo de la plataform a.      Mantener informado al Jefe de  mantenimiento   de cualquier irregularidad.      Estar bien familiarizado con la legislación relativa al entorno laboral y la seguridad, así como con la política de  seguridad y medio ambiente de la Compañía, y asegurar su aplicaci ón en el trabajo cotidiano realizado a bordo. Se  deberá prestar especial atención al sistema de Permisos de Trabajo.                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 51 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  2   /  3                                                                                                                       REV.01      Ayudar al Jefe de  Mantenimiento   con los procedimientos asociados a la obtención y mantenimiento de la certificación  para maquinarias y equi pos.       Ayudar al  Jefe de Mantenimiento  en la celebración de juntas de seguridad de manera regular y a motivar activamente  al personal para que dé a conocer sus ideas y preocupaciones.       Ayudar en la celebración de juntas previas al trabajo antes de iniciar  actividades especiales.      Ayudar a la Sección de Perforación con el mantenimiento del equipo cuando así se le solicite.      Ayudar durante el mantenimiento y las reparaciones del equipo   mecánico .      Ordenar las partes que solicite el Jefe de  Mantenimiento.      Mantener   un buen entorno laboral en todas las áreas de trabajo y asegurar el buen orden y limpieza, así como la  seguridad de las condiciones laborales.             Se deberá prestar especial atención al sistema de Permisos de Trabajos en colaboración con el  Jefe de Mantenimiento  y el Superintendente de la Plataforma.       Supervisar el mantenimiento   del casco, la superestructura y el equipo marítimo, incluyendo los equipos de seguridad y  de rescate, y las rutas de escape.      Asistir en la realización de inspecciones y supervisar las modificaciones y las actividades de servicio general a la  maquinaría, e l casco y la estructura.      Verificar que todos los certificados de la maquinaria y el equipo técnico y eléctrico estén vigentes.      Ayudar a otras Secciones en las cuestiones técnicas relacionadas con el mantenimiento del equipo dentro de sus  áreas de responsab ilidad, así como en la instalación del equipo de terceros llevado a bordo.      Mantener el sistema de llenado de documentación técnica (por ej., instructivos, dibujos, reportes de servicio, etc.)  actualizado y en buen funcionamiento en todo momento.       Asegurar  que el personal de la Sección de Mantenimiento reciba capacitación laboral e instrucciones de seguridad, así  como que participe en todos los simulacros de emergencia y juntas de seguridad que se realicen a bordo.      Realizar revisiones al Sistema de Administr ación de Mantenimiento Preventivo cuando se identifiquen nuevos  requisitos o cuando se determine que las tareas existentes son ineficientes.      Realizar modificaciones técnicas de acuerdo con los procedimientos específicos.      Asegurar que el personal de Manteni miento implemente y siga los procedimientos de Permiso de Trabajo y otros  procedimientos relacionados con la seguridad.      Participar activamente en el trabajo diario.      Actualizar los dibujos.      Ayudar a especificar las refacciones requeridas en el inventario dentro del área de su responsabilidad.       Hacer aportaciones para el presupuesto anual para la Sección de Mantenimiento y asistir en la planeación y  seguimiento de los presupuestos.      Mantenerse  al corriente de las normas y reglamentos aplicables al área de su responsabilidad .                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 51 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M. VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                                                         </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Mantenimiento\55. Supervisor Electrico.pdf</filepath>
        <Paragraphs>CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO</Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Mantenimiento\60. Tecnico Informatico.pdf</filepath>
        <Paragraphs>CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO</Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Mantenimiento\61. Coordinador de Sistema de Mantenimiento Planeado.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 6 1 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  3                                                                                                                       REV.01   CARGO   C OORDINADOR DE SISTEMA DE  MANTENIMIENTO PLANEADO   REPORTA A   Jefe de Mantenimiento   (Jefe de Ing enier ía)       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero, Técnico o  P ráctico   EXPERIENCIA   1   año   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD   La tarea principal del  coordinador de mantenimiento planeado   es administrar el Sistema de Mantenimiento.        Planear, coordinar y apoyar a todos los departamentos con el   Programa de Mantenimiento Preventivo y las buenas  prácticas de la industria.      Preparar los informes y documentos relevantes, bajo la supervisión del administrador a bordo.      Contar con suficientes conocimientos acerca del Sistema de Mantenimiento y el Sistem a de Administración de la  Compañía.       Contar con conocimientos suficientes acerca de la legislación relativa al entorno laboral y la seguridad, así como de la  política de seguridad y medio ambiente de la Compañía, y asegurar su aplicación en el trabajo coti diano realizado a  bordo.   Deberá prestar especial atención al sistema de Permisos de Trabajo.       AUTORIDAD REQUIRENTE   Ninguna                                      DESCRIPCION DE PUESTO              ( 6 1 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                                                         </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Mantenimiento\63. Tecnico Hidraulico.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 6 3 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  3                                                                                                                       REV.01   CARGO   T É C N IC O   HIDRÁULICO   REPORTA A   Jefe de Mantenimiento   ( Jefe de Ingenier ía)       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero, Técnico o  P ráctico   EXPERIENCIA   2   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      El  Hidráulico   es responsable de la ejecución segura de las actividades requeridas en el programa de mantenimiento  preventivo que esté siguiendo, así como de la seguridad de todo el personal que labore bajo su supervisión.        Asegurar el cumplimiento con los requisitos co rrespondientes del Sistema de Administración, de acuerdo con los  términos de referencia para las actividades que controla.        El  Hidráulico   tiene la facultad de iniciar la acción inmediata que se requiera para evitar una posible anomalía detectada  dentro de  su área de responsabilidad.   Si esta acción requiere el apagado del suministro eléctrico, deberá informar al  Jefe de  Mantenimiento o al Supervisor Mecánico , y si afecta al sistema de Posicionamiento Dinámico, deberá informar  de inmediato   al Operador Princip al.      Mantener   informado al Jefe de Mantenimiento   de todas las actividades realizadas dentro de su área de  responsabilidad y notificarle de inmediato de la detección de cualesquiera lecturas anormales o síntomas de falla en  los equipos y sistemas críticos.        Asegurar que todas las desviaciones con respecto a los requisitos estipulados de verificación, certificación, servicios,  productos, materiales, equipos y operaciones se reporten como Anomalías (incidentes de calidad) o sean sancionados  bajo un Permiso de E xcepción.       AUTORIDAD REQUIRENTE      El   Hidráulico tiene la facultad de autorizar la salida de almacén de las partes y materiales requeridos para las  operaciones continuas.                                      DESCRIPCION DE PUESTO              ( 6 3 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  2   /  3                                                                                                                       REV.01     DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES    El  Hidráulico   deberá realizar el mantenimiento conforme al programa y realizar las reparaciones requeridas en los equipos, pero  sin limitarse al equipo hidráulico, como el equipo de perforación y grúas.      Realizar reparaciones, dar mantenimiento y realizar inspecciones e n los equipos y sistemas mecánicos Hidráulicos y  Neumáticos, de acuerdo con el programa de mantenimiento preventivo ordenado por el Jefe de  Mantenimiento o el  Supervisor Mecánico.      Inspeccionar todo el equipo dentro de su área de responsabilidad al inicio d e cada turno.   Deberá prestar especial  atención al equipo en operación y al equipo necesario para la operación inmediatamente inminente.      Mantener un entorno laboral seguro y en buena operación, y asegurar el buen orden y limpieza.      Prestar servicio de repara ción a las demás funciones a bordo.      Asistir en la capacitación laboral respecto al trabajo de mantenimiento de equipos hidráulicos.      Mantener actualizados los registros de mantenimiento.     CALIDAD,  SEGURIDAD Y MEDIO AMBIENTE        Debe cumplir con la política  de calidad, salud seguridad y protección ambiental de la compañía y contribuir al logro de  sus objetivos.      Conducirse de tal forma que salvaguarde la seguridad y salud propias, así como las de sus colegas.      Adquirir suficientes conocimientos sobre los reglam entos relacionados con la seguridad y el medio ambiente, así como  con las Políticas de Seguridad y Medio Ambiente de la compañía, y asegurar su aplicación en el trabajo diario  realizado a bordo.   Deberá prestar especial atención al sistema de Permisos de Tr abajo.      Ser responsable de la operación segura del equipo.      Asegurar que ni sus acciones ni las de su personal comprometan los procedimientos de la Compañía para proteger al  medio ambiente.      Participar en las juntas y cursos de capacitación sobre seguridad  realizados a bordo.      Cumplir con las políticas ambientales para evitar realizar descargas indeseables.      Colaborar en la mejora de las normas de seguridad.      Asegurar que sus acciones no comprometan los procedimientos de la Compañía para proteger al medio  ambiente.      Cumplir con sus labores de manera segura y de acuerdo con las instrucciones, procedimientos y capacitación  correspondientes.      Participar en simulacros y ejercicios.                        DESCRIPCION DE PUESTO              ( 6 3 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                                                         </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Mantenimiento\64. Tecnico Electronico Instrumentista.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 6 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   01   05 - Apr - 12         062.FH13                                                                                                                  1   /  4                                                                                                                       REV.01   CARGO   T ÉCNICO  ELECTRÓNICO  INSTRUMENTISTA   REPORTA A   J efe de Mantenimiento   (Jefe de Ingenier ía)       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero, Técnico o  P ráctico   EXPERIENCIA   1   año   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   3 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUT ORIDAD   El  Electrónico Instrumentista   asesora al Supervisor Eléctrico en la instalación, mantenimiento y reparación de todos los  instrumentos de proceso y sistemas de control a bordo de la MODU.   El  Electrónico Instrumentista   asiste a los Técnicos en E+I en   sus respec tivas actividades, así como a lo s Eléctricos  requeridos por el Supervisor Eléctrico.     Además, el  Electrónico Instrumentista   es responsable de lo siguiente:        Garantizar la seguridad de todo el personal que le sea asignado y que trabaje bajo su su pervisión.   Deberá prestar  especial atención al sistema de Permisos de Trabajo y a la implementación de la seguridad eléctrica.      Mantener un buen entorno laboral en todas las áreas de trabajo y asegurar el buen orden y limpieza, así como la  seguridad de las  condiciones laborales.      En colaboración con el Eléctrico, dar mantenimiento y reparar el sistema de Gas y Fuego.      Controlar el SPPE.      En colaboración con el Técnico en E+I para PD, controlar el Sistema de Administración de la Embarcación.      En colaboración con  el Técnico en E+I para PD, controlar el equipo de Navegación Marítima.        En colaboración con los Técnicos en E+I, mantener en funcionamiento la red informática y los sistemas de cómputo.      En colaboración con el Técnico en E+I para PD, controlar los Sistemas  de Posicionamiento Dinámico.      En colaboración con el Técnico en E+I para Perforación, controlar el Equipo de Perforación.      En colaboración con el Técnico en E+I para Trabajos Submarinos, controlar el sistema de multiplexores.      Controlar las Redes de Fibra Ópt ica y todos los demás equipos electrónicos a bordo de la plataforma.      Asegurar que la operación y el mantenimiento de las instalaciones eléctricas y el equipo eléctrico se mantengan en tan  alto nivel que se eviten las averías durante la operación, y verific ar que estas tareas se lleven a cabo de acuerdo con  las normas y reglamentos en vigor y con el Sistema de Aseguramiento de la Calidad de la Compañía.      Estar bien familiarizado con la legislación relativa al entorno laboral y la seguridad, así como con la po lítica de  seguridad y medio ambiente de la Compañía, y asegurar su aplicación en el trabajo cotidiano realizado a bordo.   Deberá  prestar especial atención al sistema de Permisos de Trabajo y a la implementación de la seguridad eléctrica.       AUTORIDAD REQUIR ENTE      El  Electrónico Instrumentista   tiene la facultad de autorizar la salida de Almacén de las partes y materiales requeridos  para las operaciones continuas.                    DESCRIPCION DE PUESTO              ( 6 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   01   05 - Apr - 12         062.FH13                                                                                                                  2   /  4                                                                                                                       REV.01   DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES       Probar, calibrar, dar mantenimiento, reparar y remplazar lo s instrumentos de proceso y los sistemas de control.   Asegurar que el equipo en todo momento se encuentre en condiciones seguras y adecuadas y en cumplimiento con  las normas y reglamentos, y que cuente con la certificación requerida.      Instalar y resolver pro blemas en el cableado industrial de motores, interruptores e instrumentos.      Desensamblar instrumentos, equipos electrónicos y otros equipos de prueba defectuosos.      Reensamblar instrumentos, equipos electrónicos y otros equipos de prueba.      Mantener informado a l Supervisor Eléctrico de cualquier irregularidad.      Llevar a cabo las reparaciones y el mantenimiento que sean necesarios en todo el equipo electrónico a bordo, de  acuerdo con el Sistema de Aseguramiento de la Calidad de la Compañía (en especial el Programa   de Mantenimiento  Preventivo) y conforme a la gestión del Supervisor Eléctrico.      Asegurar que los Sistemas de Paro de Emergencia se encuentren en todo momento en buenas condiciones  operativas.      Mantenerse al corriente de las nuevas normas y reglamentos aplic ables al área de su responsabilidad.      Estar bien familiarizado con la legislación relativa al entorno laboral y la seguridad, así como con la política de  seguridad y medio ambiente de la Compañía, y asegurar su aplicación en el trabajo cotidiano realizado a   bordo.        Conducir la gestión del sistema EDP de acuerdo con las instrucciones especificadas por el Departamento de EDP y  Tecnología de la Información.      Ayudar con los sistemas de Posicionamiento Dinámico y de Control de los Multiplexores de los preventores  cuando se  requiera.      Asistir al Supervisor Eléctrico con las cuestiones técnicas relacionadas con modificaciones y de otro tipo en todo el  equipo electrónico.      Dar seguimiento a los requerimientos y recomendaciones de las Autoridades o de la Casa Calificador a después de las  inspecciones realizadas por sus representantes.      En colaboración con el Supervisor Eléctrico, especificar las refacciones que se requiera tener en existencia dentro de  su área de responsabilidad.      Mantener un buen entorno laboral en todas la s áreas de trabajo y asegurar el buen orden y limpieza, así como la  seguridad de las condiciones laborales.      Asegurar que todo el equipo electrónico de prueba (como osciloscopios, multímetros, equipos de prueba de fibra  óptica, etc.) esté disponible, reciba   el mantenimiento necesario y se encuentre correctamente calibrado.      Revisar y calibrar el equipo de detección de gas y fuego, así como otros sistemas de advertencia y alarma a bordo,  conforme al programa de mantenimiento preventivo.      Asegurar que los cortaf uegos se encuentren en buenas condiciones.               Prestar especial atenc ión a los Permisos de Trabajo.      Verificar que todos los certificados de equipo y sistemas eléctricos bajo su jurisdicción estén vigentes.      Mantener actualizados los registros de mantenimiento y del Sistema de Mantenimiento Preventivo, y preparar los  informes   de todo el equipo electrónico de acuerdo con los lineamientos de la Compañía.      Mantener el sistema de llenado de documentación técnica (por ej., instructivos, dibujos, reportes de servicio, etc.)  actualizado y en buen funcionamiento en todo momento.        Colab orar muy de cerca con el Supervisor Eléctrico y asistirle cuando así lo requiera.      Realizar revisiones al Sistema de Administración del Mantenimiento Preventivo cuando se identifiquen nuevos                 DESCRIPCION DE PUESTO              ( 6 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   01   05 - Apr - 12         062.FH13                                                                                                                  3   /  4                                                                                                                       REV.01   requisitos o cuando se determine que las tareas existentes son ine ficientes.      Realizar modificaciones técnicas de acuerdo con los procedimientos específicos.      Asegurar que los equipos de terceros y de contratistas externos cumplan con los requisitos de la Compañía, y verificar  que la calidad de su instalación cumpla con el   Sistema de Aseguramiento de la Calidad de la Compañía.      Asegurar que se implementen y sigan los procedimientos de Permisos de Trabajo y otros procedimientos relacionados  con la seguridad.      Ayudar a especificar las refacciones requeridas en el inventario den tro del área de su responsabilidad.      Hacer aportaciones para el presupuesto anual para la Sección de Mantenimiento, y asistir en la planeación y  seguimiento de los presupuestos.      Asistir al Coordinador de Materiales en la solicitud de refacciones y en el man tenimiento del inventario de componentes  eléctricos y electrónicos.      Mantenerse al corriente de las normas y reglamentos aplicables al área de su responsabilidad.     CALIDAD,  SEGURIDAD Y MEDIO AMBIENTE        Debe cumplir con la política de calidad, salud segurid ad y protección ambiental de la compañía y contribuir al logro de  sus objetivos.      Conducirse de tal forma que salvaguarde la seguridad y salud propias, así como las de sus colegas.      Adquirir suficientes conocimientos sobre los reglamentos relacionados con la   seguridad y el medio ambiente, así como  con las Políticas de Seguridad y Medio Ambiente de la compañía, y asegurar su aplicación en el trabajo diario  realizado a bordo.   Deberá prestar especial atención al sistema de Permisos de Trabajo.      Ser responsable de   la operación segura del equipo.      Asegurar que ni sus acciones ni las de su personal comprometan los procedimientos de la Compañía para proteger al  medio ambiente.      Participar en las juntas y cursos de capacitación sobre seguridad realizados a bordo.      Cumplir   con las políticas ambientales para evitar realizar descargas indeseables.      Colaborar en la mejora de las normas de seguridad.      Asegurar que sus acciones no comprometan los procedimientos de la Compañía para proteger al medio ambiente.      Cumplir con sus labore s de manera segura y de acuerdo con las instrucciones, procedimientos y capacitación  correspondientes.      Participar en simulacros y ejercicios.     DOCUMENTACIÓN Y REGISTRO        Permisos de Trabajo.      Informes de Anomalías (Desviaciones).      Informes de recepción y en trega de información.                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 6 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   01   05 - Apr - 12       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M.  VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                                                         </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\1. Jefe de Oficiales ( Auxiliar de Estabilidad).pdf</filepath>
        <Paragraphs>CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO</Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\14. Ayudante de Especialista Gruero.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 1 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                   1   /  3                                                                                                                       REV.01   CARGO   A YUDANTE  DE ESPECIALISTA  GRUERO   REPORTA A   Operario Especialista Gruero       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Técnico o práctico   EXPERIENCIA   1   año   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y A UTORIDAD   El  Ayudante  de Especialista  Gruero   es responsable de la ejecución segura y correcta de las instrucciones .   También es responsable de asegurar que el trabajo se realice de tal forma que se mantenga la integridad y seguridad de los  demás, así como  de contribuir activamente al mantenimiento de las altas normas de seguridad en el equipo de  Ayudante de  Trabajo de Perforación .   Además, el  Ayudante   de Especialista   Gruero   tiene, entre otras, las siguientes responsabilidades:      Con respecto al  Operador de la Grúa , es respons able de la operación y el mantenimiento diario de las grúas, así como  de la seguridad en su operación.      Asistir al  Operador de la Grúa   en la supervisión del personal de cubierta, y participar en el trabajo realizado por  los   Ayudantes de T rabajo de Perforación , incluyendo su apoyo en las operaciones de los helicópteros.      Ayudar al  Operador de la Grúa   en el manejo de los asuntos marítimos relacionados con las operaciones de la  plataforma, el manejo de las anclas, la carga y   descarga, la distribución de peso, las tareas de mantenimiento  pertinente, etc.      El  Ayudante  de Especialista  Gruero   es responsable de la seguridad de todo el personal que trabaja bajo su supervisión  y de la planeación y realización de las operaciones de izaje, de manera q ue se mantenga la integridad y seguridad de  los demás.      Asegurar que las operaciones de las grúas se lleven a cabo de manera segura, eficiente y de acuerdo con las  instrucciones operativas aplicables y las buenas prácticas de izaje.      Operar las grúas de acue rdo con las normas y reglamentos aplicables y las tablas de capacidad de carga, y conforme  a los criterios de clima y movimiento estipulados.      Asegurar la limpieza de su área de responsabilidad.      Informar de inmediato al  Operario Especialista Gruero   sobre las acciones remediales inmediatas para evitar la  ocurrencia de una anomalía.       AUTORIDAD REQUIRENTE   Ninguna.                        DESCRIPCION DE PUESTO              ( 1 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                   2   /  3                                                                                                                       REV.01   DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      Bajo la supervisión del  Operario Especialista Gurero ,   si cuenta c on la debida experiencia, operar las grúas según se  requiera para el trabajo continuo a bordo y según se lo indiquen sus superiores, asegurándose de que las operaciones  de las grúas se realicen de conformidad con las normas y reglamentos de seguridad, así  como con las instrucciones  para la operación correcta de las mismas.      Asistir en la realización de las inspecciones previas al arranque de las grúas y verificar la funcionalidad de los  dispositivos de seguridad.      Ayudar en la realización de las inspecciones  diarias del equipo de izaje, los aparatos y los dispositivos que estén en  cuarentena por anomalías.      Asistir al  Operario Especialista Gruero   en la planeación de las transferencias de carga y los planes de estiba.      Cargar y descargar los barcos abas tecedores.      Transferir productos tubulares, equipos y materiales según lo e specifiquen el  Operario Especialista Gruero   y  el  personal   del piso de perforación.      Ser parte del equipo de emergencia.       Ayudar al   Operario Especialista Gruero   a impartir capacitación labor al para el personal de cubierta, con un énfasis  especial en lo siguiente:      Levantamiento correcto y seguro con eslingas, y estiba adecuada y segura de carga y equipo.      Señalización correcta para grúas, tanto visuales como por radio, con énfasis especial en  el procedimiento de radio        Ubicación del señalero de los eslingadores y de otro personal que se encuentre cerca.      Realizar el mantenimiento y las inspecciones del equipo y las herramientas mecánicas utilizadas en la Fun ción Marina  conforme al programa establecido en el sistema de mantenimiento.      Asistir con el plan de Manejo de Desperdicios.      Llevar cuenta de las eslingas y aparatos de izaje, y mantener informado al  Operario Especialista Gruero   sobre su  condición y l os requisitos de remplazo.      Verificar que todos los recipientes, canastillas, etc., incluyendo el equipo de izaje correspondiente, estén debidamente  certificados al   subir el Contramaestre   en las inspecciones de mantenimiento y en las pruebas del equipo de c arga,  izaje y protección personal.      Limpiar y mantener el orden de las áreas de cubierta y los compartimientos (excepto la sala de máquinas) bajo  cubierta.      Mantenerse al corriente de todos los procedimientos y reglamentos de seguridad relativos a sus áreas  de  responsabilidad.      Verificar que los manifiestos y relaciones de cargamento se entreguen a la unidad de transporte.      Organizar o participar en las Juntas d e Información Práctica con los A yudantes Generales y el personal del piso de  perforación involucrado  antes de iniciar las operaciones de izaje.      Asegurar que los informes en su área de responsabilidad se preparen y envíen de acuerdo con las instrucciones de la  Compañía. Se debe prestar especial atención a los reportes de accidentes, de cuasi accidentes y d e las juntas de  seguridad, simulacros de emergencia e inspecciones.      Alentar y motivar activamente a los  Ayudante de Trabajo de Perforación   para que trabajen conforme a las altas normas  de seguridad, y participar en el Grupo de Seguridad Marina.      Realizar op eraciones en el helipuerto, según se requieran.      Asegurar que todos los productos tubulares recibidos y almacenados en cubierta se manejen en forma segura y  prudente.                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 1 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE  RECURSOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                                                         </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\16. Bombero.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 1 6 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  2                                                                                                                       REV.01   CARGO   BOMBERO   REPORTA A   T écnico para la Recepci ón y Despacho de  Combustible       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Técnico o práctico   EXPERIENCIA   1   año   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   3 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      Los  Bomberos son responsables del manejo de los equipos de contraincendios en el helipuerto al ascenso y  descenso de los vuelos; son responsables de asegurar que las instrucciones, planes y  procedimientos especificados  para esta tarea por el  T écnico para la Recepci ón y Despacho de Combustible  sean llevados a cabo de manera segura  y de manera eficiente y que los estándares específicos de seguridad y cuidado al medio ambiente sean mantenidos.      Son responsables de la  inspección de los equipos de contraincendios en el helipuerto      Los Bomberos  son responsables de asegurar que los requerimientos del sistema de administración de la seguridad en  la compañía sean ejecutados de acuerdo al área de responsabilidad     AUTORIDAD R EQUIRENTE   Ninguna.       DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES   Las siguientes responsabilidades están incluidas, pero no limitadas al alcance del trabajo de los ayudantes:      Orden y limpieza en el área de trabajo donde desempeñen sus labores de acuerdo co n las instrucciones del   T écnico para  la  R ece pci ón y Despacho de Combustible.      Manejo de procedimientos apegándose a las recomendaciones de seguridad que marcan los mismos deberá asegurar una  buena comunicación  con   el  Técnico  para la Recepci ón y Despacho de Combustible   durante las operaciones de  aterrizaje o  despacho de vuelos.      Operar sistemas de contraincendios y equipo relacionado a sus labores de acuerdo con las instrucciones específicas en el  desempeño de sus labores.      Se encargara de la vigilancia al momento de un aterrizaje de un vuelo o bien   al momento de despachar combustible.      Cualquier otra tarea como se le instruya por parte del capitán referente a su área de trabajo      Informar al  T écnico para la Recepci ón y Despacho de Combustible   o   E ncargado de  S eguridad de cualquier defecto,  reparación, o mantenimiento, requerimientos,  identificados de acuerdo a su área de trabajo.                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 1 6 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                                                         </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\19. Contramaestre.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 1 9 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  2                                                                                                                       REV.01   CARGO   CONTRAMAESTRE   REPORTA A   Capitán /  OIM         UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Técnico o  práctico   EXPERIENCIA   1   año   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD   El Contramaestre se asegurará de que las actividades se lleven a cabo de acuerdo con las normas y reglamentos aplicables, los   términos del  contrato, los procedimientos operativos de la Compañía y las buenas prácticas de la industria.      El Contramaestre es responsable de supervisar los trabajos de pintura a bordo de la MODU.      Ayud ará   al   Jefe de Oficiales (Auxiliar de Estabilidad)    y  el Capit án/ OIM     en el manejo de todas las cuestiones  marítimas relacionadas con las operaciones de la plataforma, el manejo de las anclas, la carga y descarga, la  distribución de peso, las tareas de mantenimiento pertinentes, la seguridad y el equipo salvavid as, etc.      Asegurará la limpieza de su área de responsabilidad.      Asistirá o supervisará al equipo en el mantenimiento de la seguridad y el equipo salvavidas.     AUTORIDAD REQUIRENTE      Cuando sea necesario, dirigirá las operaciones en cubierta  según instruyan  el  Jefe de Oficiales ( Auxiliar de  Estabilidad )   y el  Capit án/ OIM .     DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      Supervisar el mantenimiento del casco y el equip o marino en colaboración con el   Jefe de Oficiale s (Auxiliar de  Estabilidad)   y el  capit án/ OIM , y estar a cargo de los programas y  el mantenimiento de pintura.      Con respecto a la pintura, supervisar e instruir al personal en los diferentes programas y preparativos para las  operaciones de pintura.      Asistir al  Jefe de Oficiales (Auxiliar de Estab ilidad)   y a l  Capit án/ OIM   en cualquier situación de emergencia a bordo.      Ser parte del equipo de combate de incendios.      En colaboración con el  Capit án/ OIM , realizar inspecciones y controles regulares de seguridad y del equipo de rescate.      Organizar o participar en las juntas  de Información Práctica con el personal de cubierta y del piso de perforación  involucrado antes de iniciar las operaciones Marinas.      Mantenerse al corriente de todos los procedimientos y reglamentos de seguridad relativos a sus áreas de  responsabilidad.      Ayu dar con las Operaciones de los Helicópteros.                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 1 9 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS   CARLO ARTURO   PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                                                         </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\21. Tecnico para la Recepción y Despacho de Combustible.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 21 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  2                                                                                                                       REV.01   CARGO   TÉCNICO  PARA LA RECEPCI ÓN Y  DESPACH O   DE COMBUSTIBLE   REPORTA A   O ficial de Operaciones del Helipuerto       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero,  Técnico o práctico   EXPERIENCIA   1   año   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      El  Téc nico   para la Recepci ón y Despacho   de Combustible  es   responsable   de proporcionar el servicio de suministro de  este energético cuando se requiera, esta  actividad se realizara únicamente cuando todas las medidas de seguridad  sean activadas y efectuadas, verificara que se cuenten con los dispositivos para derrames en la instalación; son  responsables de asegurar que las instrucciones, planes y procedimientos   especificados por el capitán sean llevados a  cabo de manera segura y de manera eficiente y que los estándares específicos de seguridad y cuidado al medio  ambiente sean mantenidos.      El   Técnico   para la Recepci ón y  Despach o   de Combustible  e s   responsable   de asegurar que   los requerimientos del  sistema de administración de la seguridad en la compañía sean implementados de acuerdo al área de  responsa bilidad.     AUTORIDAD REQUIRENTE   Ninguna     DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      Orden y limpieza en el área de trabajo donde desempeñen sus labores de acuerdo con las instrucciones del  Oficial de Operaciones del Helipuerto.      Manejo de procedimientos apegándose a las recomendaciones de seguridad que marcan los mismos  deberá asegurar una buena com unicación entre la línea de mando y personal operativo en todo momento  antes de comenzar y durante el proceso de su actividad así como al termino de la misma.      Operar las maquinas y equipo relacionados a sus labores de acuerdo con las instrucciones especifi cas en el  desempeño de sus labores.      Apoyar en la recepción y despacho de vuelos.      Cualquier otra tarea como   se le instruyere por parte d el Oficial de Operaciones del Helipuerto.      Informar al  Oficial de Operaciones del Helipuerto   o  E ncargado de  S eguridad de cualquier defecto,  reparación, o mante nimiento, requerimientos, identifica                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 21 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                                                         </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\23. Especialista en Posicionamiento Dinamico.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 2 3 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                   1   /  3                                                                                                                       REV.01   CARGO   ESPECIALISTA EN  POSICIONAMIENTO DINAMICO   REPORTA A   Capitán / OIM        UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero,  Técnico o práctico   EXPERIENCIA   5   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILI DAD Y AUTORIDAD   El Especialista en Posicionamiento Dinamico es responsable de mantener la Unidad en una posición segura.   Él es el operador principal y supervisor el tablero de control de Posicionamiento Dinámico (PD) y el principal supervisor del   Cuarto d e Control de PD.   Tiene la autoridad de emprender cualquier acción que considere necesaria para conservar la posición de la plataforma,  sin  esperar indicaciones del  Capitán/ OIM .   Esto incluye acciones que pueden incluir, entre otras, activar el estado de Al arma  Amarilla o Roja de PD.      Mantener una navegación segura (incluso cuando esté conectado al lecho marino), de acuerdo con los requisitos del  Reglamento Internacional para Prevenir los Abordajes.   Deberá emplear todos los medios disponibles, tales como  rada res, el sistema AIS, las luces de navegación, luces de advertencia y señales de neblina, etc.      Asegurar que el  Capitán/ OIM   esté totalmente informado de las operaciones continuas y propuestas que pudieran  afectar el mantenimiento de la posición, la estabili dad y la seguridad de la plataforma y su personal.      Informar al  Capitán/ OIM    cuando las lecturas de un instrumento se desvíen de los valores planeados o cuando se  detecten tendencias anormales.   Mantener informada a las cuadrillas del piso de perforación y  de la sala de máquinas  acerca del estado de PD.   Debe hacer referencia a las Órdenes Permanentes del  Capitán/ OIM .      Asegurar el reporte oportuno de cualesquiera fallas en el sistema de PD al  Capitán/ OIM   y a los departamentos  corresp ondientes (Técnicos Elect rónico Instrumentista, Ingenieros y Electrico ), y que tales fallas se registren  adecuadamente en el libro de registro de fallas de PD.      Asegurar la actualización y buen orden de todas las publicaciones náuticas normativas y obligatorias.      Autorizar que otros   buques penetren la zona de seguridad de 500 m alrededor de la plataforma.   Antes de hacerlo,  debe asegurarse de completar la lista de verificación de los buques que penetren la zona de seguridad, que haya  comunicación directa y que se realicen pruebas entr e la plataforma y el barco de apoyo.      Bajo la dirección del  Jefe de Oficiales (Auxiliar de Estabilidad) , asegurar que los barcos de apoyo visitantes  intercambien la información solicitada por el Código PBIP y que dicha información se registre y archive de manera  oficial.      Impar tir capacitación y brindar asesoría inmediata de  los Ayudantes   de Especialista G rueros   y de los Operadores de  PD en sus labores de PD  de acuerdo con el programa de capacitación de PD y las recomendaciones de la Publicación  M 117 de la IMCA .      Asistir al  Jefe de Oficiales ( Auxi liar de Estabilidad )   en el mantenimiento y conservación del equipo marítimo y de  seguridad de la plataforma, cuando así lo requiera.                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 2 3 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                   2   /  3                                                                                                                       REV.01      Supervisar a los Operadores de PD y Ayudantes de   Especialista Gruero   en   sus obligaciones.     AUTORIDAD REQUIRENTE      Está auto rizado para girar órdenes para publicaciones de navegación y cuando el  Auxiliar de Estabilidad   lo solicite.     DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      Supervisar toda la instrumentación de PD y realizar las pruebas y calibraciones apropiadas en los sistemas.        A segurar que se cumpla con los procedimientos y lineamientos operativos.      Supervisar la ubicación de los botes de reserva y los barcos abastecedores.      Llevar un diario del clima y las condiciones de viento.      Ayudar a realizar los cálculos de estabilidad en col aboración con el Ingeniero de Barcaza.      Llevar el Libro de Registro de PD.      Supervisar las tensiones de las anclas (cuando se utilicen).      Asegurar que los registros de los instrumentos y de información se conserven y archiven de acuerdo con las  instrucciones  del  Jefe de Estabilidad .      Sustituir al   Jefe de Oficiales (Auxiliar de Estabilidad)   en sus obligaciones diurnas cuando sea necesario.                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 2 3 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE REC URSOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                                                         </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\29. Capitan.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 2 9 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                   1   /  3                                                                                                                       REV.01   CARGO   CAPITÁN / OIM /    REPORTA A   Gerente de Proyecto   Representante del Proveedor en Tierra       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero,  Técnico o práctico   EXPERIENCIA   5   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   30   a 6 0 años   O TRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD   El Capitán/ OIM   tiene la más alta autoridad mientras la unidad se encuentre en camino.   El  Capitán/ OIM   está facultado para emprender cualquier acción (relacionada con cuestiones marítimas) que considere  necesaria para re cuperar el control en caso de una emergencia marítima o de seguridad, o para evitar que ocurra una  emergencia.   El Capitán/ OIM    es e l J efe la Sección Marítima y de Seguridad, y es responsable de asegurar que se lleven a cabo las  siguientes actividades de a cuerdo con las normas y reglamentos aplicables, los términos del contrato, los procedimientos  operativos de la Compañía y las buenas prácticas de la industria.      Administrar las actividades del Cuarto de Control, incluyendo la conducción de un programa efici ente de monitoreo que  incluya los parámetros de estabilidad y mantenimiento de la posición de la plataforma.   En el programa también se  deben incluir criterios claros para llamadas externas e instrucciones para una intervención.      Mantener registros precisos  de los certificados relacionados con el equipo de izaje y garantizar la rastreabilidad entre  el certificado y el componente.      Asegurar el cumplimiento con los requisitos relevantes del Sistema de Administración dentro de su área de  responsabilidad, y está f acultado para iniciar las acciones remediales inmediatas que se requieran para prevenir  cualquier anomalía en su área de responsabilidad.      Asegurar el cumplimiento con los requisitos relevantes del Sistema de Administración dentro de su área de  responsabili dad, y está facultado para iniciar acciones correctivas para prevenir cualquier anomalía.      Firmar los Permisos de Trabajo de rutina.      Administrar todas las cuestiones marítimas relacionadas con las operaciones de la plataforma, tales como navegación,  posicio namiento dinámico de la plataforma, manejo de anclas, estabilidad, carga y descarga, distribución de peso, los  trabajos de mantenimiento pertinentes, etc.      Garantizar la seguridad de todo el personal a bordo.      Planear todas las operaciones de izaje.     AUTORI DAD REQUIRENTE      Dirigir el Departamento Marítimo según se requiera y según lo indique el  Gerente de Proyecto (Representante del  Proveedor en Tierra)                      DESCRIPCION DE PUESTO              ( 2 9 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                   2   /  3                                                                                                                       REV.01   DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      Ser líder en la sección marítima a bordo.       Llevar un registro diario   preciso.      Estar a cargo de la Navegación, el Posicionamiento Dinámico y el manejo de las anclas.      En su turno, supervisar las operaciones de carga, descarga y lastre a bordo, y realizar los cálculos diarios respecto a la  estabilidad, peso de las cargas sobr e cubierta y contenido de los tanques.      En su turno, supervisar las operaciones de los helicópteros a bordo y, cuando sea necesario, el transporte de personal  por otros medios, desde y hacia la plataforma.      Coordinar el mantenimiento del casco, la superestru ctura y el equipo marítimo, incluyendo los equipos de seguridad y  de rescate, y las rutas de escape.      Planear y organizar la capacitación de seguridad y contingencia (incluyendo un curso de seguridad interno de la  Compañía) de acuerdo con las normas y regla mentos en vigor.   Verificar que todo el personal a bordo cuente con  certificados vigentes de la capacitación obligatoria en seguridad.      Verificar que los Planes de Seguridad, los Planes Generales de Movilización, los Roles de Tripulación y los Manuales  de Co ntingencia se mantengan debidamente actualizados.      Asistir al Superintendente de la Plataforma en cualquier situación de emergencia a bordo.      Fungir como Of icial de Protección de la Embarcacion   conforme al Código PBIP.      Supervisar que los Servicios Médicos y  de comunicación estén disponibles y se brinden de acuerdo con los  reglamentos aplicables.      Asegurar la adecuada implementación de los programas de inducción y de introducción al trabajo.   Verificar que los  nuevos miembros de la tripulación cumplan con los re quisitos establecidos respecto a sus certificados de competencia,  capacitación sobre seguridad y exámenes médicos.      Planear y preparar las operaciones de movimiento de la plataforma, en estrecha colaboración con el  Jefe de Oficiales   ( Auxiliar de Estabilidad ) , el Superintendent e   de la Plataforma y el Jefe de Mantenimiento   (Jefe de Ingenier ía) .      Mantener una biblioteca con las Normas Técnicas pertinentes y los reglamentos aplicables emitidos por el Estado de  Matrícula, la Autoridad de Plataformas Continentales y la Casa Clasificadora.      Mantener vigente   su propio Certificado de Operador de   PD  conforme a los requisitos del Manual de   PD  de la  Compañía y las recomendaciones de la Asociación Internacional de Contratistas Marítimos (IMCA), y asegurar que  también el demás personal clave de   PD  que deba tener un a certificación de   PD  de IMCA se encuentre en  cumplimiento con ello.      Asegurar que todo el personal técnico y operativo de   PD  cuente con el certificado de competencia y capacitación  requerido para su puesto, que haya recibido la inducción correcta y que sea   competente para realizar las tareas que  les sean asignadas en sus descripciones de puestos.   Cualquier falta de personal, habilidades o capacitación debe  informarse a l Superintendente de la Plataforma .      Asegurar que todo el personal que tenga una función id entificada como clave dentro de  la operación de perforación de  PD  haya concluido un periodo satisfactorio de familiarización y esté listo para asumir su cargo.      Asegurar el cumplimiento con todas las políticas y procedimientos de  PD , lineamientos, órdenes p ermanentes y  lineamientos operativos específicos.      Asegurar que todo el sistema de   PD  y sus equipos accesorios funcionen y se encuentren en buenas condiciones.   Todo  déficit debe ser informado al Superintendente de  la Plataforma .      Asegurar que el sistema de a dministración del ducto ascendente sea monitoreado constantemente.                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 2 9 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS  HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                                                         </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\32. Supervisor Especialista en Seguridad y Salud en el Trabajo.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 32 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                  1   /  3                                                                                                                        REV.01   CARGO   SUPERVISOR ESPECIALISTA EN  SEGURIDAD Y SALUD EN EL  TRABAJO   REPORTA A   Capitán/ OIM       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero,  Técnico o práctico   EXPERIENCIA   5   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   25   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD   La seguridad es una responsabilidad en línea;   esto significa que cualquier líder es responsable de la seguridad del personal  dentro de su área de responsabilidad.  El  Supervisor Especialista en Seguridad y Salud en el Trabaj o   ayudará a la gerencia a  asegurar que los trabajos de salud, seguridad y medio ambiente (SSM) de la unidad cumplan con los Planes de Protección al  Medio Ambiente, Salud y Seguridad Industrial (PASS), así como con las políticas y lineamientos de SSM, y que   los trabajos se  lleven a cabo de acuerdo con los requisitos normativos y del cliente.   El  Jefe de Seguridad   deberá asegurar que:      Todos los empleados reciban capacitación formal en cumplimiento con la legislación correspondiente.      Se cumpla con los requisito s del Cliente.      Se imparta capacitación laboral para desarrollar las habilidades y conocimientos de los empleados individuales.      Se realice una visita guiada y de introducción sobre seguridad por la plataforma.        Los empleados conozcan sus obligaciones de par ticipar en las actividades de capacitación.      Los empleados reciban la oportunidad de expandir sus competencias y de buscar ascensos laborales dentro de un  ambiente laboral de mejora continua.      Se vigile de manera regular la competencia de los empleados en el   lugar de trabajo y de que se lleven registros  actualizados de su evaluación.     AUTORIDAD REQUIRENTE      Solicitar el equipo requerido por el  Capitán/ OIM.     DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      El  Supervisor Especialista en Seguridad y Salud en el Trabajo   deb erá adquirir el conocimiento y tener el entendimiento  necesarios respecto a las leyes, normas, procedimientos y acuerdos en vigor que rigen las operaciones de la  Compañía,   prestando especial énfasis a las normas y los reglamentos relacionados con la prepar ación para  emergencias, el entorno laboral y la seguridad.      Deberá dar buen ejemplo sobre el uso del equipo de seguridad personal, el cumplimiento con los procedimientos e  instrucciones actuales, así como de su participación en los trabajos diarios de preve nción y SSM a bordo de la unidad.      Ayudará a la gerencia de la plataforma a asegurar que se establezcan y siguen las rutinas e instrucciones necesarias  de SSM.      Junto con la gerencia y la organización de seguridad, participará en las inspecciones regulares d e seguridad a bordo.   A través de estas inspecciones, deberá vigilar que los trabajos de seguridad se lleven a cabo de acuerdo con la política  de SSM, instrucciones y rutinas establecidas.   También es deber del  Supervisor Especialista en Seguridad y Salud en                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 32 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                  2   /  3                                                                                                                        REV.01   el Trabajo  asegurar que todo el equipo y herramientas relacionados con la seguridad reciban el mantenimiento  requerido de acuerdo con los requisitos normativos en vigor.      Asistirá en su trabajo al Superintendente de la Plataforma y al  Capitán/ OIM    para as egurar que se registren y reporten  todas las lesiones personales ocurridas a bordo de la unidad.   También es su responsabilidad asegurarse de que se dé  seguimiento a todo incidente causante de lesiones y de que se registren las estadísticas necesarias con m iras a  prevenir tales incidentes.      También asistirá al Superin tendente de la Pla taforma y al Capitán   en la actualización del sistema de reporte de cuasi  accidentes y de que todo incidente se reporte de inmediato.   Además, como parte de las actividades de pre vención,  deberá dar seguimiento a los incidentes reportados y el uso del sistema.      Ayudará al Superin tendente de la Pla taforma y al Capitán/ OIM   a asegurar que se actualicen y se cumpla con todos los  análisis de riesgos, análisis de preparación para emergen cias, planes de contingencias, roles de tripulación e  instrucciones de alarma.      Ayudará al Superintendente de la Plataforma y al  Capitán/ OIM   a dar mantener el sistema de planeación, a realizar y  dar seguimiento a los ejercicios y a impartir capacitación a  bordo de las plataformas.   Esto incluye vigilar que los planes  de ejercicios y el sistema de registro y seguimiento se mantengan en cumplimiento con las demandas normativas.      Asistirá al Superintendente de la Plataforma y al   Capitán/ OIM   a asegurar que la un idad esté equipada con un número  suficiente de dispositivos de seguridad, equipos de combate de incendios y equipos de seguridad adecuadamente  ubicados, conforme a las leyes y reglamentos en vigor.      Deberá asistir a las juntas de seguridad, planeación y ot r as juntas relevantes en donde se hable de SSM.      Es deber del  Supervisor Especialista en Seguridad y Salud en el Trabajo   vigilar y mejorar el n ivel general de SSM en  todos los departamentos, así como buscar buenas soluciones para las órdenes y requisitos de  las autoridades o del  cliente, o aquéllas basadas en los requisitos internos.   Por lo tanto, el  Jefe de Seguridad   debe mantenerse en contacto  y colaborar con todas las secciones, la organización de seguridad y los empleados en la organización de la Compañía .      Durante su trabajo diario, brindará apoyo profesional y técnico a la gerencia y al resto de las cuadrillas a bordo de la  unidad, y se asegurará de que el trabajo se realice de manera segura y profesional.      Asistirá al Superintendente de la Plataforma y al   Capitán/ OIM    a inspeccionar y dar mantenimiento a todo el equipo de  seguridad, equipo de combate de incendios y otros dispositivos de emergencia que se encuentren sueltos a bordo.      Asistirá al Superintendente de la Plataforma y al  Capitán/ OIM    en la capa citación a bordo y, junto con otros, organizará  y participará en la unidad de rescate, la unidad para el combate de incendios, los ejercicios de preparación para  emergencias, los equipos para el combate de incendios, los equipos de rescate de hombre al agu a y los capitanes de  los botes salvavidas.      Asistirá al Superintendente de la Plataforma y al  Capitán/ OIM   en la supervisión diaria del sistema de Permisos de  Trabajo, incluyendo la participación en los Análisis de Seguridad del Trabajo, así como en la admi nistración del  sistema dedicado a esto.      Ayudará al Superintendente de la Plataforma y al  Capitán/ OIM   con la inducción del nuevo personal para que esté  familiarizado con la plataforma y que haya recibido instrucciones respecto a las rutinas de seguridad y  las rutas de  escape relevantes.      Asistirá en el seguimiento del sistema de origen y separación de desperdicios, así como en la administración de este  sistema.      El  Jefe de Seguridad   deberá mantenerse en contacto con el Departamento de SSM de la Compañía, incl uyendo la  presentación de iniciativas para la actualización de la documentación de administración y la transferencia de las  experiencias relevantes.      Fungirá como instructor en los ejercicios de levantamiento de dispositivos y caída de objetos .                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 32 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                                                         </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\34. Marinero.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 3 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  2                                                                                                                       REV.01   CARGO   MARINERO   REPORTA A   Cont ramaestre       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Técnico o práctico   EXPERIENCIA   1   año   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   3 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      Los marineros son responsables de la limpieza mantenimiento e inspección a los  equipo de salvamento de la  embarcación      Son responsables de la limpieza y mantenimiento de la embarcación,  deberán asegurar que las instrucciones, planes y  procedimientos específicos para la realización de sus   tareas indicada s por el  Contramaestre   sean llevados a cabo de  manera segura y de manera eficiente y que los estándares específicos de seguridad y cuidado al me dio ambiente  sean mantenidos.      Los marineros son responsables de asegurar que los requerimientos del sistema de administración de protección  ambiental en la compañía sean implementados de acuerdo al área de responsabilidad.     AUTORIDAD REQUIRENTE   Ninguno.     DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES   Las siguientes responsabilidades están incluidas, pero no limitadas al alcance del trabajo de los marineros:      Orden y limpieza en el área de trabajo donde desempeñen sus labores de acuerdo con las instrucciones del  Contramaestre .      Manejo de procedimientos apegándose a las recomendaciones de seguridad y protección ambiental, deberá asegurar una  buena comunicación entre la línea de mando y personal operativo en todo momento antes de comenzar y durante el  proceso de su activid ad así como al termino de la misma.      Apegarse a los procedimientos relacionado a sus labores de acuerdo con las instrucciones específicas en el desempeño  de sus labores.      Cualquier otra tarea como se le i nstruyere por parte  del  Contramaestre   referente a su área d e trabajo      Informar al  Contramaestre   y  Supervisor Especialista en Seguridad y Salud en el Trabajo   cualquier defecto, reparación, o  mantenimiento, requerimientos, identificados de acuerdo a su área de trabajo.                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 3 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS   CARLO ARTU RO PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                                                         </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\37. Medico.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 3 7 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  2                                                                                                                       REV.01   CARGO   M EDICO   REPORTA A   C apitán / OIM        UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Licenciatura   EXPERIENCIA   1   año   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      El Médico es responsable de prestar servicios médicos de acuerdo con las buenas prácticas médicas y las normas y  reglamentos aplicables.        El Médico también es responsable de   mantener un inventario adecuado de medicinas y artículos de enfermería de  acuerdo con los reglamentos aplicables y las políticas de la Compañía.     AUTORIDAD REQUIRENTE      El Médico está facultado para solicitar medicamentos y artículos de enfermería a fin  de mantener un inventario mínimo  específico.      Todas las requisiciones deberán ser aprobadas y autorizadas por el Gerente de la Instalación Costa Afuera o el  Capitán / OIM.     DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      Impartir cursos de primeros auxilios.      Organizar        Dar consultas médicas al personal a bordo.      En estrecha colaboración con el Superintendente de la Plataforma y el Gerente de la Instalación Costa Afuera/Capitán,  organizar una evacuación médica cua ndo así se requiera.      Participar en las formalidades de arribo/salida, incluyendo la entrega de instrucciones sobre seguridad para el nuevo  personal.      Registrar la documentación de asistencia a los cursos de seguridad y de los exámenes médicos del nuevo pers onal.  Reportar cualesquiera discrepancias al Superintendente de la Plataforma y al Gerente de la Instalación Costa  Afuera/Capitán.      Inspeccionar y dar mantenimiento a las camillas, las estaciones para el lavado de ojos y todos los botiquines según lo  especi fique el capitán o el Gerente de la Instalación Costa Afuera.      En colaboración con el Jefe de Provisiones, inspeccionar las habitaciones, la preparación de alimentos y las áreas de  almacenamiento de alimentos para mantener las normas higiénicas.      Brindar asi stencia administrativa al Superintendente de la Plataforma y al Gerente de la Instalación Costa  Afuera/Capitán.      En estrecha colaboración con todos los supervisores, mantener actualizado el Manual de Productos Químicos de la  Plataforma agregando nuevas hoja s de datos conforme arriben nuevos productos a bordo.                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 3 7 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS  HUMANOS   CAR LO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                                                         </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\39. Oficial de Proteccion de Buque.pdf</filepath>
        <Paragraphs>               DESCRIPCION DE PUESTO              ( 3 9 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                  1   /  2                                                                                                                        REV.01   CARGO   OFICIAL DE PROTECCION DE  BUQUE   REPORTA A   Capitán / OIM        UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero, Té cnico o Practico     EXPERIENCIA   1   año   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUT ORIDAD      Los O ficia les de Protección de B uque (OPB)  son responsables de la seguridad en la embarcación.      Son responsables de la implantación del código PBIP (ISPS) así como el aseguramiento de equipos y herramientas o  sustancias que no sean permitidas y com prometan la seguridad del personal o la embarcación, mantendrá  comunicación con las embarcaciones que arriben a la plataforma apegándose a la implantación del código PBIP.       Los oficiales de protección al buque  son responsables de asegurar que los requerim ientos del sistema de  administración de protección de la embarcación  de la compañía sean implementados de acuerdo al área de  respons abilidad apegándose al código PBI P.     AUTORIDAD REQUIRENTE      Radio operador y Oficial de Operaciones Aéreas.     DESCRIPCION G ENERAL DE ACTIVIDADES   Las siguientes responsabilidades están incluidas, pero no limitadas al alcance del trabajo de l   OPB :      Supervisar   e n el área de comunicación donde desempeñen sus labores de acuerdo con las instrucciones  del  J efe de  Oficiales ( Auxiliar de Estabilidad)      Manejo de procedimientos apegándose a las recomendaciones de seguridad y protección ambiental, deberá asegurar  una buena comunicación entre la línea de mando y personal operativo en todo momento antes de comenzar y durante  el proceso de su actividad así co mo al termino de la misma.      Apegarse a los procedimientos relacionado a sus labores de acuerdo con las instrucciones específicas en el  desempeño de sus labores.      Cualquier otra tarea como se le instruyere por parte   del Jefe de  Oficiales (Auxiliar de Estabilidad)    referente  a su área  de trabajo.      Informa r al Jefe de  Oficiales (Auxiliar de Estabilidad)   y  Supervisor Especialista en Seguridad y Salud en el Trabajo   cualquier defecto, reparación, o mantenimiento, requeri mientos, identificados de acuerdo a su área de trabajo.                   DESCRIPCION DE PUESTO              ( 3 9 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PRO YECTO     062.FH13                                                        </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\40. Oficial de Operaciones del Helipuerto.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 40 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                   1   /  2                                                                                                                       REV.01   CARGO   OFICIAL DE  OPERACIONES DEL  HELIPUERTO   (HLO)   REPORTA A   Capitán / OIM        UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Té cnico o Practico     EXPERIENCIA   1   año   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   3 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      El  O ficial   de Operaciones del Helipuerto (   HLO ),   son responsables de la recepción y despacho de helicópteros, esta  actividad se realizara únicamente cuando todas las medidas de s eguridad sean activadas y efectuadas, verificara que  se cuenten con los dispo sitivos para derrames en la instalación; son responsables de asegurar que las instrucciones,  planes y procedimientos especificados para esta tarea por el capitán sean llevados a cabo de manera segura y de  manera eficiente y que los estándares específicos d e seguridad y cuidado al medio ambiente sean mantenidos.      Son responsables de dar indicaciones en materia de seguridad al ascender o descender de un helicóptero      El Oficial de Operaciones del Helipuerto   (   HLO )   son responsables de a segurar que los requerimientos del sistema de  administra ción de la seguridad en la compañía sean implementados de acuerdo al área de responsabilidad.     AUTORIDAD REQUIRENTE      T écnico para la Recepci ón y Despacho de Combustible, Bombero .     DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      Orden y limpieza   en el área de trabajo donde desempeñen sus lab ores de acuerdo con las instrucciones del  Capitán /  OIM .      Manejo de procedimientos apegándose a las recomendaciones de seguridad que marcan los mismos deberá asegurar  una buena comunicación entre la línea de mando y personal operativo en todo  momento antes de comenzar y durante  el proceso de su actividad así como al termino de la misma.      Operar sistemas los sistemas de  comunicación y equipo relacionado a sus labores de acuerdo con las instrucciones  específicas en el desempeño de sus labores.      En cargado de la recepción y despacho de vuelos.      Cualquier otra tarea como se le instruyere por parte del capitán referente a su área de trabajo      Informar a l  Capitán   o al    Supervisor Especialista en Seguridad y Salud en el Trabajo   de cualquier defecto, reparación,  o mantenimie nto, requerimientos, identificados de acuerdo a su área de trabajo.                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 40 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   01   06 - Mar - 13       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                                                         </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\41. Operador de Posicionamiento Dinamico.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 41 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  3                                                                                                                       REV.01   CARGO   O PERADOR DE POSICIONAMIENTO  DINAMICO    REPORTA A   Especialista en Posicionamiento Dinámico       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Té cnico o Practico     EXPERIENCIA   5   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD   El  Operador de Posicionamiento Din ámico   es responsable de mantener el calado, el asentamiento y la estabilidad de la  plataforma dentro de los valores específicos mediante el desplazamiento del lastre.   Esto incluye la responsabilidad de ingresar  todos los pesos en la computadora encargada de cal cular la estabilidad.   Además, el  Operador de  Posicionamiento Din ámico   tiene, entre otras, las siguientes responsabilidades:      Asegurar que haya suficiente energía disponible para cumplir con los requisitos actuales de energía de los sistemas  del Piso de Perf oración, de PD y del Hotel, y asimismo tiene la facultad de emprender acciones directas.      Relevar al Operador Principal de PD en el tablero de control del PD cuando sea necesario.      Asegurar que el Piso de Perforación y la Sala de Máquinas estén al tanto de c ualesquiera cambios en el Sistema de  Gestión de la Energía.      Supervisar los instrumentos de detección y alarma relacionados con incendios, humo, gas y fugas, y emprender la  acción correcta cuando se cumplan los criterios especificados.      Supervisar los indicadores de nivel de agua, combustible y material a granel, y hacer la transferencia de material de  acuerno con las instrucciones del  Capitán y el   Jefe de Oficiales (Auxiliar de Estabilidad) .   Además, es responsable de  informar al Capitán o al  Auxiliar de   Estabilidad   cuando sea necesario reabastecer los artículos suministrados por el  cliente, tales como combustóleo y el agua de barrenar.      Llenar el libro de registro diario y mensual de consumibles.      Asegurar que se sigan las instrucciones de calibración para   las lecturas de los instrumentos se acuerdo con las  instrucciones especificadas.      Llevar un libro de registro preciso de las actividades de gestión de energía y de todos los valores monitoreados en la  Estación de Administración del Buque en el Cuarto de Co ntrol.      Informar al Operador Principal de PD cuando las lecturas de un instrumento se desvíen de los valores planeados o  cuando se detecten tendencias anormales.      Asistir al  Oficial de Oficiales  ( Auxiliar de Estabilidad )   y al  Supervisor  Especialista en Seguridad y Salud en el Trabajo   en el mantenimiento de todo el equipo   marítimo y de seguridad cuando sea necesario.      Supervisar las condiciones meteorológicas y de corriente.     AUTORIDAD REQUIRENTE   Ninguna.                      DESCRIPCION DE PUESTO              ( 41 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  2   /  3                                                                                                                       REV.01     DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      Supervisar todos los instrumentos de Control de Estabilidad del Buque (SVC) y  realizar la transferencia apropiada de  lastre.      Asistir al Operador Principal de PD/Vigía Principal a mantener una brigada de seguridad.      Asegurar que se cumplan los procedimientos y lineamientos operacionales.      Supervisar la ubicación de los botes de reserva   y los barcos abastecedores.      Llevar un diario del clima y las condiciones de viento.      Realizar los cálculos de estabilidad en colaboración con el  Jefe de Oficiales ( Auxiliar de Estabilidad ) .      Supervisar las existencias de BARITA, BENTONITA y CEMENTO.      Supervisar las tensiones de   las anclas (cuando se utilicen).      Asegurar que los registros de los instrumentos y de información se conserven y archiven de acuerdo con las  instrucciones del Operador Principal de PD.     CALIDAD, SEGURIDAD Y MEDIO AMBIENTE        Debe cumplir con la política de   calidad, salud seguridad y protección ambiental de la compañía y contribuir al logro  de sus objetivos.      Conducirse de tal forma que salvaguarde la seguridad y salud propias, así como las de sus colegas.      Promover e implementar las Políticas de Calidad,  Seguridad y Protección ambiental      Garantizar el cumplimiento con los procedimientos correctos de seguridad e higiene ocupacional.      Informar a la gerencia de cualesquiera propuestas para mejorar el Sistema de Gestión de la Seguridad de la Compañía  y los Casos   de Seguridad de la plataforma.      Supervisar la implementación de prácticas laborales seguras.      Llevar a cabo inspecciones de rutina y auditorías, según se le instruya .     DOCUMENTACIÓN Y REGISTRO        Libro de registro diario de SVC.      Informes Semanales de las  Juntas de Seguridad.      Informe mensual, Sección Marítima y secciones de PD.      Informes de perforación.      Libro de registro de las actualizaciones en las publicaciones náuticas.      Informes diarios y mensuales de consumibles.                  DESCRIPCION DE PUESTO              ( 41 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                                                         </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\43. Operario Especialista Gruero.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 4 3 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                   1   /  3                                                                                                                       REV.01   CARGO   OPERA RIO ESPECIALISTA  GRUERO   REPORTA A   Jefe de Oficiales (Auxiliar de Estabilidad)       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Té cnico o Practico     EXPERIENCIA   3   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESP ONSABILIDAD Y AUTORIDAD   Durante su turno, el  Operario   Especialista Gruero   está a cargo de la cuadrilla de Ayudantes Generales.   También es responsable  de asegurar que las actividades se lleven a cabo de acuerdo con las instrucciones del Primer Oficial, las   normas, procedimientos  y reglamentos aplicables, y las buenas prácticas de la industria.      Asegurar que todo el equipo de izaje en uso se encuentre en buenas condiciones y esté codificado por colores de  acuerdo con los lineamientos de la Compañía.      Asistir a l  Jefe de Estabilidad /Capitán y el Primer Oficial en el manejo de todas las cuestiones marítimas relacionadas  con las operaciones de la plataforma, el manejo de las anclas, la carga y descarga, la distribución de peso, las tareas  de mantenimiento pertinent es, etc.      Garantizar la seguridad de todo el personal que trabaja bajo su supervisión, y planear y realizar las operaciones de  izaje, de manera que se mantenga la integridad y seguridad de los demás.      Asegurar que las operaciones de las grúas se lleven a cab o de manera segura, eficiente y de acuerdo con las  instrucciones operativas aplicables y las buenas prácticas de izaje.      Operar las grúas de acuerdo con las normas y reglamentos aplicables y las tablas de capacidad de carga, y conforme  a los criterios de cl ima y movimiento estipulados.      Supervisar el uso correcto de las eslingas, los métodos de eslingaje y los procedimientos de transferencia de carga.        Asegurar la limpieza de su área de responsabilidad      Informar de inmediato  al Primer Oficial sobre las accione s remediales inmediatas para evitar la ocurrencia de una  anomalía.     AUTORIDAD REQUIRENTE   Ninguna.                              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 4 3 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                   2   /  3                                                                                                                       REV.01   DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES   El alcance de trabajo de los  Opera rios Especialistas Grueros   incluye, entre otras, las siguientes áreas clave:      Realizar inspe cciones previas al arranque de las grúas y verificar la funcionalidad de los dispositivos de seguridad.      Realizar las inspecciones diarias del equipo de izaje, los aparatos y los dispositivos que estén en cuarentena por  anomalías.      Ayudar en la planeación de   las transferencias de carga y los planes de estiba.      Cargar y descargar los barcos abastecedores.      Transferir productos tubulares, equipos y materiales según lo especifiquen el  personal  del piso de perforación.      Ser parte del equipo de combate de incendios.        En colab oración con el  Jefe de Oficiales ( Auxiliar de Estabilidad )   y   Supervisor Especialista en Seguridad y Salud en el  Trabajo de la Plataforma, evaluar el riesgo en su área de responsabilidad y asegurar que se utilice el sistema de  Permisos de Trabajo y que se emprendan las acciones de seguridad que sean necesarias.      Real izar la Inducción Laboral e impartir una capacitación adecuada a los Ayudantes  de  Especialistas Grueros ,   de   los  Ayudantes de Trabajo de Perforaci ón   y a los nuevos Ayudantes Generales.      Realizar el mantenimiento y las inspecciones del equipo y las herramientas mecánicas utilizadas en su área de  respo nsabilidad conforme al programa establecido en el sistema de mantenimiento.      Asistir con el plan de Manejo de Desperdicios.      Llevar cuenta de las eslingas y aparatos de   izaje, y mantener informado  al  Jefe de Oficiales ( Auxiliar de Estabilidad )   sobre su condición y los requisito s de remplazo.      Verificar que todos los recipientes, canastillas, etc., incluyendo el equipo de izaje correspondiente, estén debidamente  certificados al subir a bordo.      Ayudar  en las inspecciones de mantenimiento y en las pruebas del equipo de carga, izaje y   protección personal.      Mantenerse al corriente de todos los procedimientos y reglamentos de seguridad relativos a sus áreas de  responsabilidad.      Organizar o participar en las Juntas de Información Práctica con los Ayudantes Generales y el personal del piso d e  perforación involucrado antes de iniciar las operaciones de izaje para el área del piso de perforación.      Asegurar que los informes de su área de responsabilidad se preparen y envíen de acuerdo con las instrucciones de la  Compañía.   Deberá prestar especial  atención a l os reportes de accidentes, de c asi accidentes y de las juntas de  seguridad, así como de simulacros de emergencia e inspecciones.      Alentar y motivar activamente a los Ayudantes Generales a trabajar conforme a las altas normas de seguridad.        Reali zar operaciones en el Helipuerto cuando sea necesario.      Asegurar que todos los productos tubulares recibidos y almacenados en cubierta se manejen en forma segura y  prudente.        Ayudar con las Operaciones del Helipuerto.                              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 4 3 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   06 - Mar - 13       E L A B O R A   A P R U E B A           VIC TOR M VALENCIA ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                                                         </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\46. Radio Operador.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION  DE PUESTO              ( 4 6 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  3                                                                                                                       REV.01   CARGO   RADIO OPERADOR   REPORTA A   Capitán /OIM / Jefe de Estabilidad       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero,  Té cnico o Practico     EXPERIENCIA   1   año   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD   El  Radio Operador   es responsable de operar el equipo de comunicaciones y de monitorear el tráfico de radio de acuerdo con los  requisitos establecidos por el Estado de la Bandera de la MODU y las normas y reglamentos aplicables al área operativa.   También es responsable de m antener actualizadas las listas de llamadas externas y notificaciones referentes a situaciones de  respuesta a emergencias.   Además, el  Radio Operador   es responsable de lo siguiente:      Atender las telecomunicaciones por radio a bordo y mantener en buenas condi ciones operativas todo el equipo de  radio - telecomunicaciones y demás equipos relacionados que pertenezca a la plataforma.      Monitorear y registrar las posiciones de las embarcaciones y helicópteros que transiten hacia  y desde  la plataforma, y  mantener contac to con el buque de almacenamiento y el bote de reserva .      Asistir al Superintendente de la Plataforma y al  Jefe de Estabilidad / Capitán   con el trabajo administrativo que se le  indique.      Asegurarse del cumplimiento de la embarcación cuando entre / salga de la   zona de 500m.     AUTORIDAD REQUIRENTE   Ninguna.                                    DESCRIPCION  DE PUESTO              ( 4 6 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  2   /  3                                                                                                                       REV.01   DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      Monitorear las frecuencias de socorro y llamada. Verificar las listas de tráfico y monitorear los canales privados  designados.      Organizar las comunicaciones por  radio, fax y télex a bordo.      Mantener la comunicación con el Barco Abastecedor y el Bote de Reserva que dan servicio a la plataforma, y registrar  sus posiciones.      Monitorear los sistemas de alarma con indicadores que estén instalados en el centro de  comunicaciones.      Fungir como administrador de la red EDP y dar mantenimiento o reparar todo el hardware y software de los servidores  y las computadoras a bordo.      Asegurar que se sigan las reglas e instrucciones de la Compañía con respecto al uso de EDP a bor do.      Ayudar y capacitar a los usuarios de EDP nuevos y existentes a bordo, cuando sea necesario.      Realizar inspecciones y pruebas regulares, y dar el mantenimiento requerido a todo el equipo de radio y  telecomunicaciones a bordo, incluyendo los equipos de ra dio de emergencia de los botes salvavidas, antenas y  baterías.      Informar al HLO sobre los movimientos del helicóptero de manera oportuna.      Realizar revisiones regulares (diarios, semanales, mensuales) y registrar las inspecciones en la bitácora del radio  GMD SS.      Reportar al Administrador del Cliente todos los movimientos de tripulación.       CALIDAD, SEGURIDAD Y MEDIO AMBIENTE        Debe cumplir con la política de calidad, salud seguridad y protección ambiental de la compañía y contribuir al logro  de sus objetivos.      Promover e implementar las Políticas de Calidad, Seguridad y Protección ambiental      Supervisar y mejorar la implementación de prácticas laborales seguras.      Asegurar que sus acciones no comprometan los procedimientos de la Compañía para proteger al medio  ambiente.      Cumplir con sus labores de manera segura y de acuerdo con las instrucciones, procedimientos y capacitación  correspondientes.      Desempeñar un rol clave en el Centro de Comando de Emergencias en situaciones de emergencia.                    DESCRIPCION  DE PUESTO              ( 4 6 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           V ICTOR M VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                                                         </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Perforacion\27. Interprete.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              (27)   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  2                                                                                                                       REV.01   CARGO   INTERPRETE   REPORTA A   Superintendente de la Plataforma   Representante del Proveedor       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Técnico o práctico   EXPERIENCIA   1  año   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   35 a  6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      Los  intérpretes   son responsables de la comunicación entre la línea de mando con representantes del cliente abordo        Los  intérpretes   son responsables de la traducción  en papel, documentos provenientes de los representantes a bordo  del cliente así como de la línea de mando de la compañía hacia los representantes del cliente, son responsables de  asegurar que los requerimientos del sistema de administración en la compañía  sean implementados de acuerdo al  área de responsabilidad.       AUTORIDAD REQUIRENTE      Ninguna     DESCRIPCION GENERAL DE  ACTIVIDADES      Son responsables de la comunicación entre el cliente y la línea de mando de la compañía.      Manejo de procedimientos apegándose a  las recomendaciones de seguridad y protección ambiental, deberá asegurar  una buena comunicación entre la línea de mando y personal operativo en todo momento antes de comenzar y durante  el proceso de su actividad así como al termino de la misma.      Apegarse a  los procedimientos relacionado a sus labores de acuerdo con las instrucciones específicas en el  desempeño de sus labores.      Cualquier otra tarea como se le instruyere por parte de la línea de mando referente al área de trabajo donde sea  requerido       Informar a   la línea de mando cualquier defecto, reparación, o mantenimiento, requerimientos, identificados de acuerdo  a su área de trabajo.                          DESCRIPCION DE PUESTO              (27)   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R  U E B A           VICTOR M VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS   CA RLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                                                         </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Perforacion\42. Operador de ROV.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 42 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  2                                                                                                                       REV.01   CARGO   OPERADOR DE ROV   REPORTA A   Supervisor de ROV       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero,  Técnico o práctico   EXPERIENCIA   2   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5 a  6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      Los operadores del ROV puede ser capaz de llevar a cabo las tareas de un Supervisor de ROV.      Los Operadores del ROV tiene como principal responsabilidad el mantenimiento y reparación del sistema de ROV,  implementación y monitoreo de procedimientos técnicos, administración y ejecución de tareas y supervisión al  personal de ROV durante tareas operat ivas. Sus actividades se detallan a continuación.       Cuando sean requeridos deberán tomar el rol de Supervisor de ROV en proyectos de ROV Costa Fuera (por periodos  en corto tiempo).      Deben tener conocimiento del sistema de administración de seguridad y de los   estandartes operacionales de i - Tech.       AUTORIDAD REQUIRENTE      Asegurarse que el ROV y todos sus sistemas se encuentren completamente operacionales y de acuerdo a todas las  especificaciones técnicas durante la duración de su contrato. (Esto podría  contemplar el trabajar en base para  asegurarse que el sistema se encuentra en un buen estado previo a la movilización).     DESCRIPCION GENERAL DE  ACTIVIDADES      Tratar con ingenieros en base acerca del desarrollo del ROV y problemas cuando se presentan, detal lando a fondo en  sus reportes para enviar a revisión.      Llevar a cabo operaciones generales como pilotear, lanzar y/o recuperar ROV, etc. Cuando sea requerido.      Supervisar actividades pertinentes al ROV en ausencia del Supervisor de ROV.      Asegurarse que el ROV   ha sido revisado previa y posteriormente a la inmersión de acuerdo con la lista relevante.      Organizar el mantenimiento planeado para el sistema ROV y mantener una bitácora técnica completa, incluyendo ahí  mismo cualquier modificación autorizada y adecuacio nes especiales.       CALIDAD,  SEGURIDAD Y MEDIO AMBIENTE        Debe cumplir con la política de calidad, salud seguridad y protección ambiental de la compañía y contribuir al logro de  sus objetivos.                      DESCRIPCION DE PUESTO              ( 42 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                                                         </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Perforacion\54. Supervisor de ROV.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 5 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  4                                                                                                                       REV.01   CARGO   SUPER VISOR DE ROV   REPORTA A   Superintendente de  Plataforma   Representante del Proveedor       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero,  Técnico o práctico   EXPERIENCIA   2   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   25   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      El Supervisor de ROV Costa Fuera tiene la responsabilidad de la salud, seguridad y bienestar del personal costa fuera;  implementación y monitoreo del sistema de manejo de seguridad   de i - Tech, administración de los recursos costa fuera  y la administración de la ejecución de actividades.       AUTORIDAD REQUIRENTE      El  S upervisor de ROV es el representante primario de i - Tech   en el sitio de trabajo costa fuera. Son los principales  contactos con el cliente, gerente de proyecto, operadores de la embarcación y demás compañías a bordo de la  instalación. En su responsabilidad el programar las actividades laborales y el desempeño de   la tripulación de i - Tech  para asegurar que el estándar más elevado de servicio es proveído al cliente dentro de un ambiente de trabajo seguro.                                                DESCRIPCION DE PUESTO              ( 5 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  2   /  4                                                                                                                       REV.01   DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      Administrar el equipo rentado de una compañía externa a  bordo, asegurarse de enviar el equipo rentado (con su  equipo auxiliar, si es el caso) después de finalizado el requerimiento.          Administrar los bienes de i - Tech y compañías externas por i - Tech costa fuera, esto incluye los ROV, las herramientas  de interven ción remota y todo equipo auxiliar.        La ejecución del proyecto y aseguramiento de la finalización debe estar a tiempo, de acuerdo con la proposición  relevante del contrato.        Realizar todas las reuniones con el representante del cliente para todo proyecto d onde sea utilizado el ROV de tal  manera que se acuerde el propósito de la operación y el método para la obtención del mismo.         Asegurarse que todo el equipo y materiales utilizados por el grupo de trabajo se encuentre en perfectas condiciones,  así como dar   mantenimiento y calibrar el equipo necesario para llevar a cabo cada operación. El supervisor de ROV  tiene el derecho a suspender la operación si considera que puede haber un mal funcionamiento o que cualquier parte  del ROV puede perjudicar la seguridad o   la finalización satisfactoria de la operación.        Deberá supervisar los recursos operativos del sitio de trabajo.        Dar instrucciones al personal del puente de mando cuando la embarcación participe en una actividad en conjunto con  el ROV.        Administración de  las actividades de ROV para apoyar el proyecto u operaciones especificas con el ROV.        Asegurarse que el reporte diario ha sido enviado al personal pertinente en base.        Actualizar la información necesaria pertinente al proyecto y obtener aprobaciones por el   representante del cliente  cuando sea necesario.        Asegurarse que los procedimientos operativos de i - Tech se lleven a cabo en la ejecución del trabajo.        Preparar un resumen detallado a su relevo antes de dejar el sitio de operaciones.        Asegurarse que todo e l personal involucrado en la operación reciba suficiente asesorías y supervisión para asistir  durante las tareas programadas de una manera segura y efectiva. El supervisor de ROV   podrá requerir el cambio de  cualquier persona si esta es repetidamente inhá bil de llevar a cabo su rol en el programa de operaciones después de  haber recibido asesoría y asistencia adicional.        El supervisor de ROV esta designado como testigo en el esquema de competencia del ROV y será responsable de  asistir y apoyar a los candida tos en la elaboración de sus portafolios, proveer con testimonios de testigos de acuerdo a  la calidad el trabajo del candidato.        En algunas instancias, el Supervisor de ROV puede estar capacitado para asesorar a los candidatos con su portafolio,  proveerlos   de retroalimentación de acuerdo a su progreso en el esquema de competencia.           Elaborar un portafolio de evidencias para el departamento de esquemas de Competencia de ROV de la empresa y  presentarlo ante el punto focal para asesoría, verificación y audici ones.                          DESCRIPCION DE PUESTO              ( 5 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  3   /  4                                                                                                                       REV.01   CALIDAD, SEGURIDAD Y MEDIO AMBIENTE        Debe cumplir con la política de calidad, salud seguridad y protección ambiental de la compañía y contribuir al logro  de sus objetivos.        Asegurar que la seguridad del personal y el equipo de trabajo se  encuentra protegida y que exista un sitio de trabajo  seguro acorde a los procedimientos y previsiones de salud, seguridad, protección ambiental y calidad de i - Tech  (Subsea 7) o de la embarcación relevante. Se asegurara que el personal lleve a cabo el traba jo de una manera segura,  que se identifiquen los riesgos potenciales, que los riesgos potenciales sean analizados y que los procedimientos de  trabajo se lleven a cabo.        Planear, coordinar y administrar todas las actividades de trabajo del ROV en el sitio d e trabajo para asegurar un  desempeño seguro y efectivo. Reuniones con la tripulación de ROV al principio de cada turno, utilizando análisis de  seguridad en el trabajo y pláticas de seguridad para actividades específicas deberán llevarse a cabo.          Asesorar   a los miembros de la tripulación de ROV en aspectos operacionales y técnicos de su trabajo, esto con el fin  de alcanzar el desempeño efectivo y maximizar el potencial de los individuos.     DOCUMENTACIÓN Y REGISTRO        Proveer evaluación de desempeño de  personal asignado con retroalimentación y sugerencias respecto a su  desempeño utilizando los formatos de apreciación de la empresa.        FO - GL - TDC - 001B (214) (ROV Pilot Technician)      FO - GL - TDC - 001B (215) (Submersible Technician)      FO - GL - TDC - 001B (319) (Senior Submersible Technician)      Enviar copia de los formatos de apreciación al gerente del proyecto y al departamento de personal en tierra.       Asegurarse que todo el personal involucrado en la operación reciba suficiente guía, asesorí a y supervisión para llevar  a cabo las tareas planeadas de una forma segura y efectiva, al mismo tiempo en que asiste el personal durante su  progreso en el esquema de competencias de ROV.        Establecer una relación cooperativa con el representante costa fuer a del cliente y asegurarse que los servicios  proveídos por el ROV cumplan efectivamente (o excedan) las expectativas del cliente señaladas en el contrato.        Estar alerta de los términos y condiciones estipuladas en el contrato con el cliente para asegurarse   que las  operaciones del ROV sean llevadas a cabo dentro de los apartados del contrato. Es particularmente útil e importante  conocer los términos concernientes en la aplicación de mantenimiento de ROV, clausulas de tiempo muerto,  condiciones de trabajo esp ecíficas, máxima profundidad permitida, etc. Para asegurar que se está cumpliendo con el  mismo  y estar alertas si se requieren actividades más allá de lo estipulado contractualmente. El Gerente de Proyecto  podrá proveer al Supervisor de ROV con esta infor mación para cada contrato específico.          Asegurarse que el mantenimiento periódico es llevado a cabo de acuerdo a los lineamientos específicos d la empresa  y que l sistema ROV y su equipo auxiliar (incluyendo repuestos) se encuentran en una condición funcio nal.         Controlar y administrar el sistema de inventarios de refacciones y consumibles, manteniéndolo actualizado en todo  momento. Asegurar que las cantidades adecuadas de los materiales se encuentren a bordo y ordenar de una manera  previa las requisiciones   de materiales para realizar los mantenimientos preventivos o reactivos. El equipo encontrado  con estado de falla y que no pueda ser reparado costa fuera deberá tener una etiqueta roja, detallando la naturaleza  de la falla  y devuelto a base para reparació n. Una notificación (GOMAR) deberá ser complementada por todo el  equipo que sea enviado a base.                    DESCRIPCION DE PUESTO              (54 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   02   09 - NOV - 11       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA AVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTAR ELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062 .FH13                                                        </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Perforacion\57. Tecnico de ROV.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 5 7 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  2                                                                                                                       REV.01   CARGO   TÉCNICO   DE ROV   REPORTA A   O perador de ROV       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero,  Técnico o práctico   EXPERIENCIA   2   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   25   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      El Técnico de ROV tiene la responsabilidad primaria de pilotear el ROV, dar mantenimiento y reparación al sistema  ROV, implementación y monitoreo de procedimientos técnicos y  ejecución de tareas operativas del ROV.       AUTORIDAD REQUIRENTE   Ninguna     DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      Pilotear ROV en operaciones      Asistir en lanzamiento y recuperación del sistema ROV      Llevar a cabo la inmersión de acuerdo a los procedimientos  operativos reconocidos, descripción del trabajo y  cualquier requerimiento específico por parte del cliente para completar el trabajo designado de una manera segura y  eficiente.      Tomar el turno de observador cuando se requiera y operar los manipuladores y el   equipo auxiliar instalado en el  ROV.      Estar satisfecho antes de cada inmersión con los resultados de la verificación previa.      Llevar a cabo la inmersión de acuerdo a la descripción del trabajo requerido por el cliente y a los procedimientos  operativos de i - Tech.       CALIDAD, SEGURIDAD Y MEDIO AMBIENTE        Debe cumplir con la política de calidad, salud seguridad y protección ambiental de la compañía y contribuir al logro  de sus objetivos.      Entender el ambiente bajo la superficie donde opera el ROV y los  procedimientos de contingencia referentes al ROV.      Informar inmediatamente al supervisor ROV de cualquier falla o deficiencia encontrada  durante el periodo de  inmersión.                    DESCRIPCION DE PUESTO              ( 5 7 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   0 1   0 6 - Mar - 1 3       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA  ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS   CARLO ARTURO PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062 .FH13                                                        </Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>ZAMORANO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Perforacion\6. Ayudante de Perforador (Segundo).pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              (6 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                  1   /  3                                                                                                                       REV.01   CARGO   AYUDANTE DE PERFORADOR  ( SEGUNDO )   REPORTA A   Perforador       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero,  Técnico o práctico   EXPERIENCIA   5   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   35 a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD   El Ayudante del Perforador / Segundo es responsable de la operación segura de los equipos y sistema técnico instruido  por el perforador para operarlos.   Cuando el Ayudante del  Perforador / Segundo está en turno es responsable de la seguridad del personal que trabajo bajo  su directa supervisión.   El Ayudante del Perforador / Segundo es responsable de asegurar que los rendimientos relevantes del sistema de gestión  sean utilizados c omo termino de referencia para las actividades controladas por él.      El Ayudante del Perforador / Segundo deberá informar al perforador inmediatamente de cualquier desviación de los  procedimientos específicos en detección de las lecturas de instrumentació n anormal de perforación o lecturas que se  encuentren fuera de un rango específico.      Seguimiento de las instrucciones del Perforador      Informar al Perforador de cualquier irregularidad que ocurra      Mantener el ambiente de trabajo para la cuadrilla de perforació n segura y en buenas condiciones.      Tener un buen conocimiento de las reglas, regulaciones y procedimientos de la compañía e instrucciones  referente  al ambiente de trabajo.      Participa y conduce Entrenamiento en/sobre el trabajo de la cuadrilla de perforación      Conocimiento del sistema de permisos para trabajos para trabajos con riesgos y análisis de seguridad en el                                               trabajo      Deberá ser estipulado que la categoría de Ayudante del Perforador / Segundo es también una  categoría para  sustituir la categoría de Perforador.       AUTORIDAD REQUIRENTE   Ninguna                              DESCRIPCION DE PUESTO              (6 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   01   06 - Mar - 13         062.FH13                                                                                                                  2   /  3                                                                                                                       REV.01   DESCRIPCION GENERAL DE  ACTIVIDADES   L   Las siguientes responsabilidades están incluidas, pero no limitadas al alcance del trabajo de los asistentes de perforador:        En acuerdo con las órdenes del perforador, supervisa el trabajo en el piso de perforación  otros trabajos en conexión  con las operaciones de trabajo.      Si se requiere, participa en la elaboración de los análisis de seguridad en el trabajo (AST).      Es el respon sable de la operación de armado y desarmado de las sartas de perforación y tuberías de revestimiento  en los agujeros auxiliares.      El  Ayudante del Perforador / Segundo   revisa y mantiene el equipo de perforación en cumplimiento con los  procedimientos de la co mpañía, y lleva a cabo inspecciones periódicas de la torre de perforación y todo el equipo  relacionado.      Cuando se requiera asiste o releva en otras áreas de perforación relacionadas.      Participa con las cuadrillas de perforación en simulacros de emergencias  regulares, incluyendo simulacros de brote.      Supervisa la limpieza y el orden en el piso de perforación y otras áreas de perforación relacionadas.      Coopera con el  Ayudante del Perforador / Chango   y el Q uímico referente a la supervisión en el proceso del lodo.      Se asegura que todos los equipos trabajen dentro del pozo sea inspeccionado, medidas y cálculos. Asegura el  correcto valor de torque e instrucción referente a equipos/herramientas estén presentes en el piso de perforación  antes de entrar a pozo.      Inspeccio na y asegura que los m últiples   estén alineados de acuerdo a las instrucciones de la compañía y listos para  usarse.      Entrena a la cuadrilla de perforación en el uso del equipo en acuerdo con los procedimientos e instrucciones de la  compañía.      Inspecciona las  temblorinas y cuarto de bombas de forma regular      Asiste al perforador en el llenado de los reportes y en otros trabajos como sea instruido por el perforador o sus  supervisores.      Conduce instrucciones en/sobre el trabajo programas de entrenamiento para las cu adrillas de perforación.     NOTAS:    El  Ayudante del Perforador / Segundo   en turno transferirá sus responsabilidades a su relevo o sustituto temporal aprobado por  el perforador.     CALIDAD,  SEGURIDAD Y MEDIO AMBIENTE        Debe cumplir con la política de calidad,  salud seguridad y protección ambiental de la compañía y contribuir al logro  de sus objetivos.      Se conducirá de manera tal que salvaguarde su integridad y la de sus compañeros en materia de Seguridad, Salud  en el Trabajo y Protección al ambiente.      Promueve e  implementa las políticas de Seguridad, Salud y Protección ambiental.      El asistente de perforador participara en las juntas de seguridad con su cuadrilla de manera regular, y asegurara que  los comentarios relevantes y conclusiones sean entregadas al comité d e Seguridad.      Asegura el correcto cumplimiento de los procedimientos de Seguridad, Salud ocupacional sean observados.      Monitorea las practicas se seguridad en los trabajos.      Asegura que las pláticas previas al inicio de los trabajos sean conducidas en su área   de Responsabilidad.       Participa en los simulacros y ejercicios como miembro en las cuadrillas de perforación si se le requiere.                    DESCRIPCION DE PUESTO              (6 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   01   06 - Mar - 13       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA ÁVILA   SUPERINTENDENTE DE RECURSOS HUMANOS   CARLO ARTURO  PUNTARELLI ZAMORANO ZAMORANO   GERENTE DE PROYECTO     062.FH13                                                         </Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>NOV</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>NOV</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Perforacion\54. Supervisor de ROV.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 5 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  4                                                                                                                       REV.01   CARGO   SUPER VISOR DE ROV   REPORTA A   Superintendente de  Plataforma   Representante del Proveedor       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero,  Técnico o práctico   EXPERIENCIA   2   año s   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   25   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD      El Supervisor de ROV Costa Fuera tiene la responsabilidad de la salud, seguridad y bienestar del personal costa fuera;  implementación y monitoreo del sistema de manejo de seguridad   de i - Tech, administración de los recursos costa fuera  y la administración de la ejecución de actividades.       AUTORIDAD REQUIRENTE      El  S upervisor de ROV es el representante primario de i - Tech   en el sitio de trabajo costa fuera. Son los principales  contactos con el cliente, gerente de proyecto, operadores de la embarcación y demás compañías a bordo de la  instalación. En su responsabilidad el programar las actividades laborales y el desempeño de   la tripulación de i - Tech  para asegurar que el estándar más elevado de servicio es proveído al cliente dentro de un ambiente de trabajo seguro.                                                DESCRIPCION DE PUESTO              ( 5 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  2   /  4                                                                                                                       REV.01   DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      Administrar el equipo rentado de una compañía externa a  bordo, asegurarse de enviar el equipo rentado (con su  equipo auxiliar, si es el caso) después de finalizado el requerimiento.          Administrar los bienes de i - Tech y compañías externas por i - Tech costa fuera, esto incluye los ROV, las herramientas  de interven ción remota y todo equipo auxiliar.        La ejecución del proyecto y aseguramiento de la finalización debe estar a tiempo, de acuerdo con la proposición  relevante del contrato.        Realizar todas las reuniones con el representante del cliente para todo proyecto d onde sea utilizado el ROV de tal  manera que se acuerde el propósito de la operación y el método para la obtención del mismo.         Asegurarse que todo el equipo y materiales utilizados por el grupo de trabajo se encuentre en perfectas condiciones,  así como dar   mantenimiento y calibrar el equipo necesario para llevar a cabo cada operación. El supervisor de ROV  tiene el derecho a suspender la operación si considera que puede haber un mal funcionamiento o que cualquier parte  del ROV puede perjudicar la seguridad o   la finalización satisfactoria de la operación.        Deberá supervisar los recursos operativos del sitio de trabajo.        Dar instrucciones al personal del puente de mando cuando la embarcación participe en una actividad en conjunto con  el ROV.        Administración de  las actividades de ROV para apoyar el proyecto u operaciones especificas con el ROV.        Asegurarse que el reporte diario ha sido enviado al personal pertinente en base.        Actualizar la información necesaria pertinente al proyecto y obtener aprobaciones por el   representante del cliente  cuando sea necesario.        Asegurarse que los procedimientos operativos de i - Tech se lleven a cabo en la ejecución del trabajo.        Preparar un resumen detallado a su relevo antes de dejar el sitio de operaciones.        Asegurarse que todo e l personal involucrado en la operación reciba suficiente asesorías y supervisión para asistir  durante las tareas programadas de una manera segura y efectiva. El supervisor de ROV   podrá requerir el cambio de  cualquier persona si esta es repetidamente inhá bil de llevar a cabo su rol en el programa de operaciones después de  haber recibido asesoría y asistencia adicional.        El supervisor de ROV esta designado como testigo en el esquema de competencia del ROV y será responsable de  asistir y apoyar a los candida tos en la elaboración de sus portafolios, proveer con testimonios de testigos de acuerdo a  la calidad el trabajo del candidato.        En algunas instancias, el Supervisor de ROV puede estar capacitado para asesorar a los candidatos con su portafolio,  proveerlos   de retroalimentación de acuerdo a su progreso en el esquema de competencia.           Elaborar un portafolio de evidencias para el departamento de esquemas de Competencia de ROV de la empresa y  presentarlo ante el punto focal para asesoría, verificación y audici ones.                          DESCRIPCION DE PUESTO              ( 5 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  3   /  4                                                                                                                       REV.01   CALIDAD, SEGURIDAD Y MEDIO AMBIENTE        Debe cumplir con la política de calidad, salud seguridad y protección ambiental de la compañía y contribuir al logro  de sus objetivos.        Asegurar que la seguridad del personal y el equipo de trabajo se  encuentra protegida y que exista un sitio de trabajo  seguro acorde a los procedimientos y previsiones de salud, seguridad, protección ambiental y calidad de i - Tech  (Subsea 7) o de la embarcación relevante. Se asegurara que el personal lleve a cabo el traba jo de una manera segura,  que se identifiquen los riesgos potenciales, que los riesgos potenciales sean analizados y que los procedimientos de  trabajo se lleven a cabo.        Planear, coordinar y administrar todas las actividades de trabajo del ROV en el sitio d e trabajo para asegurar un  desempeño seguro y efectivo. Reuniones con la tripulación de ROV al principio de cada turno, utilizando análisis de  seguridad en el trabajo y pláticas de seguridad para actividades específicas deberán llevarse a cabo.          Asesorar   a los miembros de la tripulación de ROV en aspectos operacionales y técnicos de su trabajo, esto con el fin  de alcanzar el desempeño efectivo y maximizar el potencial de los individuos.     DOCUMENTACIÓN Y REGISTRO        Proveer evaluación de desempeño de  personal asignado con retroalimentación y sugerencias respecto a su  desempeño utilizando los formatos de apreciación de la empresa.        FO - GL - TDC - 001B (214) (ROV Pilot Technician)      FO - GL - TDC - 001B (215) (Submersible Technician)      FO - GL - TDC - 001B (319) (Senior Submersible Technician)      Enviar copia de los formatos de apreciación al gerente del proyecto y al departamento de personal en tierra.       Asegurarse que todo el personal involucrado en la operación reciba suficiente guía, asesorí a y supervisión para llevar  a cabo las tareas planeadas de una forma segura y efectiva, al mismo tiempo en que asiste el personal durante su  progreso en el esquema de competencias de ROV.        Establecer una relación cooperativa con el representante costa fuer a del cliente y asegurarse que los servicios  proveídos por el ROV cumplan efectivamente (o excedan) las expectativas del cliente señaladas en el contrato.        Estar alerta de los términos y condiciones estipuladas en el contrato con el cliente para asegurarse   que las  operaciones del ROV sean llevadas a cabo dentro de los apartados del contrato. Es particularmente útil e importante  conocer los términos concernientes en la aplicación de mantenimiento de ROV, clausulas de tiempo muerto,  condiciones de trabajo esp ecíficas, máxima profundidad permitida, etc. Para asegurar que se está cumpliendo con el  mismo  y estar alertas si se requieren actividades más allá de lo estipulado contractualmente. El Gerente de Proyecto  podrá proveer al Supervisor de ROV con esta infor mación para cada contrato específico.          Asegurarse que el mantenimiento periódico es llevado a cabo de acuerdo a los lineamientos específicos d la empresa  y que l sistema ROV y su equipo auxiliar (incluyendo repuestos) se encuentran en una condición funcio nal.         Controlar y administrar el sistema de inventarios de refacciones y consumibles, manteniéndolo actualizado en todo  momento. Asegurar que las cantidades adecuadas de los materiales se encuentren a bordo y ordenar de una manera  previa las requisiciones   de materiales para realizar los mantenimientos preventivos o reactivos. El equipo encontrado  con estado de falla y que no pueda ser reparado costa fuera deberá tener una etiqueta roja, detallando la naturaleza  de la falla  y devuelto a base para reparació n. Una notificación (GOMAR) deberá ser complementada por todo el  equipo que sea enviado a base.                    DESCRIPCION DE PUESTO              (54 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   PERFORACION   02   09 - NOV NOV - 11       E L A B O R A   A P R U E B A           VICTOR M VALENCIA AVILA   SUPERINTENDENTE DE </Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
</dictionary>