<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<dictionary>
  <key>DPO</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>DPO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\10 Perforación - Drilling (751)\Manuals\Anexos\3027-OP-MAN-0001_D.pdf</filepath>
        <Paragraphs>(the Senior DPO or BCO) shall be responsible for the </Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>PDPH</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>PDPH</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\10 Perforación - Drilling (751)\Manuals\Anexos\3027-OP-MAN-0001_D.pdf</filepath>
        <Paragraphs>At the aft pipe rack area, a knuckle boom type of PDPH without telescopic outer JIB to </Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>DPS</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>DPS</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\10 Perforación - Drilling (751)\Manuals\Anexos\3027-OP-MAN-0001_D.pdf</filepath>
        <Paragraphs>forces in case of DPS mode. The buoyancy of the pontoons, columns and wing </Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>DP3</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>DP3</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\10 Perforación - Drilling (751)\Manuals\Anexos\3027-OP-MAN-0001_D.pdf</filepath>
        <Paragraphs>connection shall always be closed during DP3 operations.</Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>SDPO</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>SDPO</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\12 Submarino-Subsea\Procedures\PDF\077.PB031 - Calibration &amp; Set Up Riser Angle Monitoring Sensors (12-Apr-12).pdf</filepath>
        <Paragraphs>The SDPO on watch is responsible for the correct calibration of the RAM sensors and set up of the </Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
  <key>EDP</key>
  <value>
    <collection>
      <itemcol>
        <word>EDP</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Mantenimiento\64. Tecnico Electronico Instrumentista.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION DE PUESTO              ( 6 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   01   05 - Apr - 12         062.FH13                                                                                                                  1   /  4                                                                                                                       REV.01   CARGO   T ÉCNICO  ELECTRÓNICO  INSTRUMENTISTA   REPORTA A   J efe de Mantenimiento   (Jefe de Ingenier ía)       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero, Técnico o  P ráctico   EXPERIENCIA   1   año   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   3 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUT ORIDAD   El  Electrónico Instrumentista   asesora al Supervisor Eléctrico en la instalación, mantenimiento y reparación de todos los  instrumentos de proceso y sistemas de control a bordo de la MODU.   El  Electrónico Instrumentista   asiste a los Técnicos en E+I en   sus respec tivas actividades, así como a lo s Eléctricos  requeridos por el Supervisor Eléctrico.     Además, el  Electrónico Instrumentista   es responsable de lo siguiente:        Garantizar la seguridad de todo el personal que le sea asignado y que trabaje bajo su su pervisión.   Deberá prestar  especial atención al sistema de Permisos de Trabajo y a la implementación de la seguridad eléctrica.      Mantener un buen entorno laboral en todas las áreas de trabajo y asegurar el buen orden y limpieza, así como la  seguridad de las  condiciones laborales.      En colaboración con el Eléctrico, dar mantenimiento y reparar el sistema de Gas y Fuego.      Controlar el SPPE.      En colaboración con el Técnico en E+I para PD, controlar el Sistema de Administración de la Embarcación.      En colaboración con  el Técnico en E+I para PD, controlar el equipo de Navegación Marítima.        En colaboración con los Técnicos en E+I, mantener en funcionamiento la red informática y los sistemas de cómputo.      En colaboración con el Técnico en E+I para PD, controlar los Sistemas  de Posicionamiento Dinámico.      En colaboración con el Técnico en E+I para Perforación, controlar el Equipo de Perforación.      En colaboración con el Técnico en E+I para Trabajos Submarinos, controlar el sistema de multiplexores.      Controlar las Redes de Fibra Ópt ica y todos los demás equipos electrónicos a bordo de la plataforma.      Asegurar que la operación y el mantenimiento de las instalaciones eléctricas y el equipo eléctrico se mantengan en tan  alto nivel que se eviten las averías durante la operación, y verific ar que estas tareas se lleven a cabo de acuerdo con  las normas y reglamentos en vigor y con el Sistema de Aseguramiento de la Calidad de la Compañía.      Estar bien familiarizado con la legislación relativa al entorno laboral y la seguridad, así como con la po lítica de  seguridad y medio ambiente de la Compañía, y asegurar su aplicación en el trabajo cotidiano realizado a bordo.   Deberá  prestar especial atención al sistema de Permisos de Trabajo y a la implementación de la seguridad eléctrica.       AUTORIDAD REQUIR ENTE      El  Electrónico Instrumentista   tiene la facultad de autorizar la salida de Almacén de las partes y materiales requeridos  para las operaciones continuas.                    DESCRIPCION DE PUESTO              ( 6 4 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MANTENIMIENTO   01   05 - Apr - 12         062.FH13                                                                                                                  2   /  4                                                                                                                       REV.01   DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES       Probar, calibrar, dar mantenimiento, reparar y remplazar lo s instrumentos de proceso y los sistemas de control.   Asegurar que el equipo en todo momento se encuentre en condiciones seguras y adecuadas y en cumplimiento con  las normas y reglamentos, y que cuente con la certificación requerida.      Instalar y resolver pro blemas en el cableado industrial de motores, interruptores e instrumentos.      Desensamblar instrumentos, equipos electrónicos y otros equipos de prueba defectuosos.      Reensamblar instrumentos, equipos electrónicos y otros equipos de prueba.      Mantener informado a l Supervisor Eléctrico de cualquier irregularidad.      Llevar a cabo las reparaciones y el mantenimiento que sean necesarios en todo el equipo electrónico a bordo, de  acuerdo con el Sistema de Aseguramiento de la Calidad de la Compañía (en especial el Programa   de Mantenimiento  Preventivo) y conforme a la gestión del Supervisor Eléctrico.      Asegurar que los Sistemas de Paro de Emergencia se encuentren en todo momento en buenas condiciones  operativas.      Mantenerse al corriente de las nuevas normas y reglamentos aplic ables al área de su responsabilidad.      Estar bien familiarizado con la legislación relativa al entorno laboral y la seguridad, así como con la política de  seguridad y medio ambiente de la Compañía, y asegurar su aplicación en el trabajo cotidiano realizado a   bordo.        Conducir la gestión del sistema EDP EDP de acuerdo con las instrucciones especificadas por el Departamento de EDP y  Tecnología de la In</Paragraphs>
      </itemcol>
      <itemcol>
        <word>EDP</word>
        <filepath>F:\00 - Departments\Common\Quality - Calidad\Old procedures before 01 April 2015\5 RH - HR\SPANISH\Descripción de Puestos\Marina\46. Radio Operador.pdf</filepath>
        <Paragraphs>              DESCRIPCION  DE PUESTO              ( 4 6 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  1   /  3                                                                                                                       REV.01   CARGO   RADIO OPERADOR   REPORTA A   Capitán /OIM / Jefe de Estabilidad       UNIDAD  OPERACIONAL   LA MURALLA IV         REQUISITOS   ESCOLARIDAD   Ingeniero,  Té cnico o Practico     EXPERIENCIA   1   año   IDIOMA   Español /  Inglés   EDAD   2 5   a 6 0 años   OTRA       RESPONSABILIDAD Y AUTORIDAD   El  Radio Operador   es responsable de operar el equipo de comunicaciones y de monitorear el tráfico de radio de acuerdo con los  requisitos establecidos por el Estado de la Bandera de la MODU y las normas y reglamentos aplicables al área operativa.   También es responsable de m antener actualizadas las listas de llamadas externas y notificaciones referentes a situaciones de  respuesta a emergencias.   Además, el  Radio Operador   es responsable de lo siguiente:      Atender las telecomunicaciones por radio a bordo y mantener en buenas condi ciones operativas todo el equipo de  radio - telecomunicaciones y demás equipos relacionados que pertenezca a la plataforma.      Monitorear y registrar las posiciones de las embarcaciones y helicópteros que transiten hacia  y desde  la plataforma, y  mantener contac to con el buque de almacenamiento y el bote de reserva .      Asistir al Superintendente de la Plataforma y al  Jefe de Estabilidad / Capitán   con el trabajo administrativo que se le  indique.      Asegurarse del cumplimiento de la embarcación cuando entre / salga de la   zona de 500m.     AUTORIDAD REQUIRENTE   Ninguna.                                    DESCRIPCION  DE PUESTO              ( 4 6 )   CATEGORIA   REV.   FECHA   MARINA   0 1   0 6 - Mar - 1 3         062.FH13                                                                                                                  2   /  3                                                                                                                       REV.01   DESCRIPCION GENERAL DE ACTIVIDADES      Monitorear las frecuencias de socorro y llamada. Verificar las listas de tráfico y monitorear los canales privados  designados.      Organizar las comunicaciones por  radio, fax y télex a bordo.      Mantener la comunicación con el Barco Abastecedor y el Bote de Reserva que dan servicio a la plataforma, y registrar  sus posiciones.      Monitorear los sistemas de alarma con indicadores que estén instalados en el centro de  comunicaciones.      Fungir como administrador de la red EDP EDP y dar mantenimiento o reparar todo el hardware y software de los servidores  y las computadoras </Paragraphs>
      </itemcol>
    </collection>
  </value>
</dictionary>